<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-02-19T15:18:17.134Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 임차 소상공인에 현금 100만원 지원한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=242</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=242"/>
        <updated>2022-02-15T02:33:57.027Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 코로나19 장기화로 어려움에 처한 임차 소상공인 50만명을 돕기 위한 ‘소상공인 지킴자금’을 지원한다고 밝혔다.  서울시는 5,000억원의 재원을 투입해 임차 소상공인 1명당 100만원의 현금을 지급한다. ‘코로나19 민생지킴종합대책’ 일환으로 진행되는 ‘소상공인 지킴자금’ 신청 기간은 오는 3월 6일까지이며, 신청 후 10일 내 지급을 완료할 예정이다.  지원 대상은 지난 2021년 12월 31일 이전 개업하고, 사업자등록증상 주된 사업장이 서울에 소재하면서, 2020년 또는 2021년 연매출이 2억 원 미만, 공고일 현재 사업장을 임차 또는 입점해 영업 중인 소상공인이다.  신청 방법은 서울지킴자금 홈페이지를 통한 온라인 신청이 원칙이다. 온라인 신청 첫 5일간(2월 7~11일)은 사업자등록증 번호 끝자리 두 개를 한 개조로 묶어 5부제로 신청을 받는다. 예를 들어 첫날인 7일은 사업자등록증 끝번호 1, 6번, 8일은 2, 7번 식이다. 12일 이후에는 사업자등록증 번호에 상관없이 신청할 수 있다. 온라인 신청이 불가한 소상공인은 오는 2월 28일부터 3월 4일까지 사업장 소재지 관할 자치구별로 지정한 현장을 방문해 신청할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[외식업·식품자영업자에 총 200억원 1% 저리 대출 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=241</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=241"/>
        <updated>2022-02-15T02:33:57.027Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 장기화로 어려움을 겪는 일반·휴게음식점, 제과점 등 식품자영업자를 위해 '식품진흥기금'을 활용한 대출금 지원을 올해 총 200억원까지 확대한다고 밝혔다.  작년의 10배 규모로(2021년 연간 20억원), 식품진흥기금 총 618억원(작년 기준)의 약 30%에 달하는 역대 최대 지원이다.  올해는 지원 규모를 확대하는 동시에 대출 기준도 완화해 수혜자도 대폭 늘린다. 기존에 대출 상품 종류별로 다르게 적용했던 금리(연 1~2%)를 올해는 시중 대출보다 상당히 낮은 연 1.0% 저금리를 동일하게 적용한다. 자영업자들의 가장 큰 부담인 인건비, 임대료 등 고정비를 지원하는 '코로나19 긴급운영자금'은 서울시 중소기업육성기금의 대출을 받은 경우도 중복지원을 받을 수 있다.  식품진흥기금을 통한 대출 상품 종류는 △인건비·임대료 등에 쓰는 '코로나19 긴급운영자금', △시설개선자금 △메뉴개발 등에 사용하는 '육성자금'이 있다. 식품자영업자들은 대출 상품 종류와 대상에 따라 업체당 최대 2000만원에서 8억원까지, 연 1.0%의 저금리로 대출을 지원받을 수 있다.   대출을 원하는 식품자영업자는 이날부터 음식점 소재지 자치구의 식품위생부서에 신청하면 된다. 자치구 및 서울시의 심사를 거쳐 최종 대상자로 확정되면, 식품진흥기금 취급 은행인 우리은행, 하나은행, IBK기업은행을 직접 방문해 대출을 신청할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 소상공인 디지털 전환 돕는다…5500곳 기술 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=240</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=240"/>
        <updated>2022-02-15T02:33:57.028Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 비대면·디지털 전환 촉진을 위해 소상공인 점포 5500곳에 총 245억원의 예산을 지원, 스마트기술을 보급하는 사업을 본격 추진한다.  중소벤처기업부는 소상공인 사업장에 스마트기술을 보급하는 '스마트상점 기술보급사업'을 공고하고, 상점가 및 업종별 협단체의 신청을 다음달 18일까지 받는다.  스마트상점 기술보급사업은 온라인·비대면 소비 확산 등 시장환경 변화에 소상공인이 대응할 수 있도록 사업장에 스마트기술 도입을 지원하는 사업이다. 중기부는 경영·서비스 혁신에 적합한 스마트기술을 중점 발굴하고 지원함으로써 소상공인의 디지털 전환을 촉진한다는 계획이다.  해당 스마트 기술은 △주문(키오스크) △생산(로봇 튀김기) △서비스(스마트미러·서빙로봇) △경영(매출분석 인공지능) 등이다.  우선 소상공인이 밀집된 상점가, 업종별 협단체를 대상으로 모집한다. 다음달에는 개별 소상공인을 대상으로 신청·접수를 실시해 상점가와 업종별 협단체에 속하지 않는 개별 소상공인까지 지원대상을 확대한다.  선정된 상점가와 업종별 협단체 소상공인은 최대 500만원(국비 70% 한도)을 지원받는다. 또, 다수의 스마트기술 도입하는 선도형 스마트상점은 최대 1500만원(30곳, 국비 70% 한도)을 지원받게 된다. 서빙로봇 등과 같이 고가의 장비를 도입하고자 하는 경우에는 시범적으로 렌탈·리스 지원도 추진한다.   자세한 내용은 중기부와 소상공인시장진흥공단 홈페이지에서 확인할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[방역지침 어긴 식당·카페, 중단 아닌 경고 제도 도입]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=239</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=239"/>
        <updated>2022-02-15T02:33:57.033Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[식당·카페 등 다중이용시설 방역지침에 '원스트라이크 아웃' 제도가 도입된다. 기존에는 방역지침을 한 번이라도 어기면 영업을 중단해야 했지만 이 제도로 운영자의 부담이 완화된다. 과태료 기준도 세분화된다.  질병관리청은 '감염병 예방 및 관리에 관한 법률 시행령 일부 개정령안'이 전날 국무회의에서 의결됐다고 밝혔습니다. 이는 지난달 21일부터 26일까지 실시된 입법예고에 따른 법령안으로 시행규칙 개정안과 함께 즉시 시행된다.  이에 따라 시설 관리자·운영자가 출입 명단 작성, 마스크 착용, 예방접종 증명 확인 등의 방역지침을 위반한 경우 부과되는 과태료 기준은 세분화되고, 행정처분은 하향 조정됐다.  이전에는 1차 위반 시 과태료 150만 원, 2차 위반 300만 원까지 과태료를 물었으나 개정안을 통해 1차 50만 원, 2차 100만 원, 3차 200만 원으로 조정된다.   행정처분의 수준은 한 단계씩 완화된다. 1차 위반은 운영중단 10일, 2차 위반은 운영중단 20일, 3차 위반은 운영중단 3개월, 4차 위반은 폐쇄 명령이었으나 개정안은 한 단계가 더 생겼다. 1차 위반은 경고 조치되고, 2차 위반부터 운영중단이 적용된다.   질병관리청 정은경 청장은 "코로나19 상황의 장기화로 인한 국민의 고통을 완화하기 위해 최선을 다하겠다"면서 "지금까지와 마찬가지로 정부 방역 정책에 대한 국민의 협조를 부탁드린다"고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[올해 식문화 트렌드 키워드, 자영업자 'L.I.F.E'에 주목]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=238</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=238"/>
        <updated>2022-02-15T02:33:57.033Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[올해 식문화 트렌드의 핵심 키워드 'L.I.F.E'에 주목하자. ▲초(超)편리(Less effort) ▲개인화(Individual) ▲푸드테크(Food Tech) ▲지속가능성(ESG) 등의 영문 첫 글자를 땄다.  CJ제일제당은 지난해 4665명을 대상으로 약 8만 3천 건의 식단과 26만 건의 조리 방법·메뉴를 빅데이터로 분석∙조사해 ‘2022 식문화 트렌드 전망’을 발표했다.   ■ 초(超)편리 추구, ‘효율적인 집밥’  간편한 집밥에 익숙해진 소비자들이 늘고 학생들의 등교율과 직장인의 회사 근무 빈도가 점차 증가하면서, 조리부터 식사까지 시간과 노력을 더 아껴주는 ‘초 편리한 제품’에 대한 선호가 뚜렷해지고 있다. CJ제일제당이 지난해 진행한 ‘가정간편식(HMR)에 대한 인식과 식사 마련법’ 조사(1천 명 대상)에 따르면, ‘코로나 이후 HMR을 긍정적으로 평가하게 됐다’는 응답자는 71.9%였다. HMR을 활용한 식사도 1인당 연 평균 225.5끼에서 236.5끼로 11끼 증가한 것으로 나타났다.   ■ 개인화(Individual), 개인맞춤형 건강기능식품 급부상  개인화 경향도 두드러지고 있다. 일상 속 면역과 건강 관리에 대한 관심이 높아진 데다 변화에 적극적으로 대응하는 MZ세대는 자신을 위한 투자로 건강기능식품에 지갑을 열고 있다. 집밥 메뉴도 세분화되고 있다. 이에 식품업계 자사몰도 개인 맞춤형 서비스를 강화할 전망이다. 구독서비스의 경우 생필품, 식음료, 라이프스타일 등 다양한 분야에 걸쳐 취향을 고려한 품목을 추천하고 쇼핑 시간도 줄여주는 방향으로 진화하고 있다.  ■ 푸드테크(Food Tech), 친환경 기술 기반 식품·소재, 미래먹거리로  급변하는 식품시장 속에서 연구개발 및 투자를 통한 미래 먹거리 선점 경쟁도 더욱 치열해질 것으로 보인다. 특히 친환경 기술 기반의 식품과 소재는 식품업계의 신성장 동력이 될 것으로 예상된다. 신(新)기술 집약체로 불리우는 '대체육', '배양육', '친환경 조미소재' 등이 대표적인 예다. 첨가물, 화학처리 등 인위적 공정을 거치지 않는 조미(향∙맛) 소재가 각광받으며 천연 조미 소재 시장은 연 평균 6~10%가량 높은 성장률을 기록 중이다.   ■ 지속가능성(ESG), ‘환경을 생각한 제품’ 구매 기준돼  ‘먹는 것’이 나를 위한 소비였다면, 이제는 ‘가치 있는 소비’로 그 개념이 확장하고 있다. 윤리적 제품, 친환경 제품은 MZ세대의 구매 기준으로 자리 잡았다. 글로벌 및 국내 주요 식품기업은 고객이 사용한 용기를 직접 수거하기 시작했고, 포장에서 불필요한 트레이 등을 최소화 해 플라스틱 사용량 감축에 힘을 쏟고 있다. 또 콩비지, 깨진 쌀 등 버려지는 것들이 당연했던 식품 부산물로 만든 친환경 제품들이 증가하고 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[코로나 피해 소상공인 대출 5% 육박…1% 초저금리로 8.6조원 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=237</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=237"/>
        <updated>2022-02-03T04:21:15.942Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부와 금융위원회는 소기업·소상공인의 피해회복 지원을 위해 희망대출플러스 총 8조 6000억원을 추가 공급한다.   중기부에 따르면 희망대출플러스는 거리두기 조치로 누적된 소상공인의 피해회복을 지원하기 위해, 정부가 신용도에 따라 연 1~1.5% 초저금리로 1000만원까지 대출하는 총 10조원 규모의 정책자금이다.  이 중 1조4,000억 원은 2월 3일부터 저신용 소상공인에게 지원하고 있다. 이번에는 중신용 소상공인에게 3조8,000억 원, 고신용 소상공인에 4조8,000억 원을 지원한다.  소상공인 1·2차 금융지원 프로그램 등 타 정책자금을 받은 경우에도 중복해서 신청할 수 있다. 다만, 저신용·중신용·고신용 프로그램 중 1가지만 신청 가능하고, 소진공의 ‘일상회복특별융자’를 지원받은 경우는 추가로 신청할 수 없다. 또한, 국세 및 지방세 체납, 금융기관 연체, 휴·폐업중인 사업체와 보증(지역신보)·대출(은행) 제한업종은 지원 대상에서 제외된다.  중·고신용 프로그램은 정부의 방역조치 이행 등으로 매출이 감소해 지난해 12월 27일 이후 ‘소상공인방역지원금’(100만원)을 지급받은 사업체 중에서 개인신용평점 746~919점(나이스평가정보 기준, 구 신용등급 2~5등급)에 해당하는 중신용 소상공인에게는 지역신용보증재단의 특례보증을 통해 운전자금 또는 대환자금을 지원한다.   개인신용평점 920점 이상(나이스평가정보 기준, 구 신용등급 1등급) 고신용 소상공인은 시중은행 이차보전을 통해 운전자금 또는 대환자금을 지원할 예정이다.  지역신보 및 은행 방문없이 신속하고 편리하게 지원을 받을 수 있도록 시중은행 애플리케이션 등을 통해 비대면 신청·접수를 진행한다. 신청자가 몰릴 것에 대비해 2월 11일까지 신청 첫 3주간은 대표자 주민등록번호상 출생연도 끝자리 기준 5부제를 운영한다.  ‘대환자금’을 신청하거나, ‘운전자금’을 신청하는 법인사업자, 공동대표인 경우, 비대면 시스템이 구축되지 않은 은행 등 예외적인 경우에는 직접 창구를 방문해야 하며 첫 3주간(1월 24일~2월 11일)은 5부제가 동일 적용된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중신용 소상공인 대상 1000만원 '희망플러스 특례보증' 신청 접수]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=236</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=236"/>
        <updated>2022-02-03T04:21:15.942Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[신용보증재단중앙회(신보중앙회)는 중신용 소기업·소상공인의 코로나19 피해 회복을 지원하는 '희망플러스 특례보증' 신청을 받는다. 신용등급에 따라 1%대 금리로 최대 1000만원까지 돈을 빌려주는 정책자금이다.  신용보증재단중앙회(신보중앙회)에 따르면 6개 시중은행(국민·기업·농협·신한·우리·하나)과 2개 지방은행(부산·대구) 앱으로 희망플러스 특례보증을 신청 받는다.  지원대상은 지난해 12월27일 이후 소상공인방역지원금(100만원)을 지급받은 업체 중 중신용(나이스평가정보 기준 신용점수 745점 이상 919점 이하, 구 신용등급 2~5등급) 소기업·소상공인이다. 이번 특례보증은 총 38만개사에 3조8000억원 규모로 공급될 예정이다.  보증대상 채무는 운전자금과 대환자금이다. 운전자금의 경우 대출을 받고자하는 은행의 앱을 설치해서 지역신보와 은행 방문 없이 신속하게 자금을 지원 받을 수 있다. 법인, 공동대표 등 예외적인 경우는 지역신보를 직접 방문해야 한다.  대출은 신청 기업당 운전자금 1000만원 한도, 보증기한은 5년이다. 캐피탈, 카드론, 저축은행 채무에 대해서는 1000만원 이내에서 대환자금을 추가로 신청할 수 있다.  보증료(0.8%)는 1년차 전액 면제, 2~5년차 0.2%p 감면(0.8%→0.6%)하고 금리는 최초 1년간 1% 이내, 2~5년차는 협약금리(CD금리+1.7%p 이내)가 적용된다.   이미 이용 중인 지역신보 보증잔액과 무관하게 보증을 신청할 수 있다. 하지만 소상공인시장진흥공단(소진공)에서 시행 중인 일상회복 특별융자를 지급받은 기업과 소진공 희망대출, 시중은행의 희망플러스 신용대출을 지급받은 기업은 중복 신청할 수 없다. 또, 국세·지방세 체납, 금융기관 연체, 휴·폐업 중인 기업과 보증제한업종 영위기업은 지원 대상에서 제외된다.  신청·접수는 이날부터 금융회사 앱을 통해 진행된다. 동시접속 분산을 위해 이날부터 2월11일까지 3주간은 대표자 주민등록번호상 출생연도 끝자리를 기준으로 5부제를 시행한다. 출생연도 끝자리가 1·6이면 월요일, 2·7이면 화요일, 3·8이면 수요일, 4·9면 목요일, 5·0이면 금요일에 신청하면 된다.  자세한 내용은 신용보증재단중앙회 홈페이지와 대표번호, 전국 17개 지역신용보증재단에서 안내받을 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[창업만큼 어려운 폐업, 소상공인 점포 철저 및 폐업 돕는다…420억 투입]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=235</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=235"/>
        <updated>2022-02-03T04:21:15.942Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 소상공인이 폐업에 이를 경우 신속하고 안전하게 사업을 정리할 수 있도록 지원하는 '원스톱 폐업지원' 사업 규모를 늘린다.  올해 사업 예산 420억은 지난래 대비 85% 늘어난 규모다.  원스톱 폐업지원 사업은 폐업을 계획하는 소상공인에 사업정리 상담부터 법률자문, 채무조정, 점포철거까지 폐업에 필요한 정보와 비용, 각종 애로사항 등을 한꺼번에 지원하는 사업이다.  중기부는 올해 사업을 일관지원 체계로 개편한다. ▲사업정리 컨설팅 ▲법률자문 ▲채무조정 ▲점포철거에 대해 각각 개별적으로 신청하고 지원 받던 방식에서 일괄지원 체계로 개편해 소상공인이 보다 편리하게 이용할 수 있게 됐다.  특히 점포철거 비용의 경우 지원한도를 기존 200만원에서 250만원으로 상향 조정했다. 업종이나 철거·원상복구 형태 등에 따라 달라지는 실비용을 폭넓게 지원하기 위해서다.  중기부에 따르면, 지난해 소상공인 사업정리 규모는 총 2만7141건이었다. 분야별로는 점포철거 1만4234건, 사업정리컨설팅 1만353건, 법률자문 2429건, 채무조정 125건 등의 순으로 나타났다.  한편 이 사업 프로그램을 이용하려는 소상공인은 희망리턴패키지 홈페이지에서 공고문과 신청방법, 절차를 확인할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달업체, 입점식당 소상공인 매출 정산 단축...가게 운영 부담 덜어]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=234</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=234"/>
        <updated>2022-02-03T04:21:15.945Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달의민족(배민)이 코로나19 장기화로 어려움을 겪고 있는 입점식당들의 원활한 현금 흐름을 돕고자 정산주기를 단축한다고 밝혔다.   배민을 운영하는 우아한형제들은 7일부터 배민 입점 업주를 대상으로 정산 주기를 현 4일에서 3일로 하루 앞당기기로 했다. 이는 배달 업계 내 주요 경쟁사 가운데 가장 빠른 정산주기다.   앞서 배민 애플리케이션(앱)에서 고객이 비용을 결제하거나 구매를 확정한 후 PG사 또는 간편결제사가 자금을 모두 회수하고 식당에 정산하는 데까지 총 4일(영업일 기준)이 소요됐지만, 이를 3일로 단축시킨 것이다. 이에 따라 같은 달 2일 결제 또는 구매확정이 이뤄진 건은 주말을 제외하고 3영업일이 7일에 정산 받을 수 있으며 2월 7일 지급건부터 적용된다.  정산주기 단축은 △배달의민족 △배민1 △배민포장주문 △배민쇼핑라이브 △전국별미 △사전예약을 이용 중인 모든 업주가 대상이다.  아울러 우아한형제들은 설 연휴를 앞두고 결제대금 2170억원을 입점 업주들에 선지급한다. 현금 소요가 많은 명절에 업주들의 자금 흐름에 무리가 없도록 하기 위해서다.   설 연휴 결제대금 선 지급은 오는 28일부터 내달 4일까지 진행된다. 기존대로라면 25일 이뤄진 결제건이 설 연휴 이후인 2월 3일 정산되지만, 이번 선지급 방침에 따라 3영업일 후인 28일에 바로 지급된다. 26일부터 28일까지의 결제건은 3영업일 후인 2월 3일부터 정산된다. 일자별 정산금액과 입금일정은 배민셀프서비스에서 업주가 직접 확인 가능하다.  앞서 우아한형제들은 지난 2020년 코로나19 위기를 함께 극복하고자 총 4차례에 걸쳐 광고비의 50%를 업주들에 환급했다. 광고비 환급 규모는 총 620억원에 달했다. 또 지난해 배민 업주를 비롯한 배민에 입점하지 않은 외식업 자영업자에게도 코로나19 소상공인 정책자금 대출을 받을 경우 납입 이자의 50%를 지원한 바 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 온누리상품권 부정유통 단속한다…'현금깡' 적발 시 시장 퇴출]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=233</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=233"/>
        <updated>2022-02-03T04:21:15.945Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 오는 2월부터 전국 13개 지방 중기청에서 온누리상품권 부정유통 현장 청문을 실시한다고 밝혔다.  부정유통 의혹을 받는 전통시장 상인과 상인회를 상대로 사실 관계를 파악하며, 전통시장 50여 곳이 청문 대상에 오른다. 소위 ‘상품권 깡’ 등 부정유통 사실이 적발되는 전통시장에는 이례적으로 정부 지원을 중단할 방침이다.  이번 청문회에서 전통시장 상인회가 불법 행위를 벌인 사실이 적발되면 해당 시장은 각종 정부 지원 사업에서 배제된다. 전통시장 현대화 사업이나 마케팅, 문화관광사업 등 정부 지원이 끊기는 것이다. 지원 중단 기간은 1차 적발 시 1년, 2차 2년, 3차 3년 등이다.   온누리상품권은 전통시장과 상점가 등에 있는 환전대행 가맹점 상인과 상인회만이 은행에서 현금으로 환전할 수 있다. 온누리상품권을 기본 5% 할인을 받아 구매한 뒤 은행에 원가로 되파는 상품권 깡은 상인이나 상인회가 가담하지 않으면 불가능한 구조다.  앞서 중기부는 20년 8월 ‘전통시장 및 상점가 육성을 위한 특별법(전통시장법)’ 개정을 통해 이 같은 지원 중단 규정을 신설했다. 이후 현재까지 실제 지원을 중단한 적은 없었으나 전통시장을 대상으로 정밀조사에 착수한 만큼 이번 청문회 이후 첫 사례가 나올 가능성이 있다.  온누리상품권 부정 유통은 갈수록 증가하는 추세며, 기존 개별 가맹점 상인이 부정유통 행위를 하면 최대 2000만원의 과태료 부과 혹은 가맹 등록 취소 처분을 받았다. 특히 코로나19 사태 이후 정부가 소비 진작과 영세 상인 매출 증대를 위해 상품권 발행 규모를 늘리면서 부정유통도 덩달아 늘었다. 20년 기준 온누리상품권은 전년(2조74억원) 대비 2배 넘는 4조487억원어치 발행됐다. 같은 기간 적발된 부정유통 규모는 1억800만원(12건)에서 20억7800만원(17건)으로 20배 가까이 증가했다.    중기부는 온누리상품권 부정유통을 뿌리 뽑는다는 방침이다. 단속과 제재를 강화하는 것은 물론 사전 예방을 위해 지류 대신 모바일 온누리상품권 유통을 확대한다. 오는 6월에는 카드형 상품권도 출시할 예정이다.  한편 중기부는 장기적으로 전자(모바일‧카드) 상품권 비중을 늘려 정상적인 유통을 가려낼 계획이라고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
</feed>