<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-03-07T14:17:01.228Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[일상회복 특별융자, 매출감소 비교기간 2배로 확대한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=263</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=263"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.162Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부(중기부)와 소상공인시장진흥공단(소진공)은 인원·시설 운영 제한조치 이행업체 및 여행·공연·전시업 영위 소상공인에게 지원하는 ‘일상회복 특별융자’의 매출 감소 비교 기간을 2배로 확대한다.<br><br>일상회복 특별융자는 지난해 7월 7일부터 10월 31일까지 시행된 인원·시설 운영 제한 방역 조치 이행으로 매출이 감소한 2021년 10월 31일 이전 개업 소상공인에게 1%의 초저금리로 2000만원까지 지원하는 융자사업으로 지난해 11월 29일부터 시행하고 있다.<br><br>또한 지난해 12월 6일부터는 여행업, 공연업, 전시업 분야 소상공인도 지원대상으로 포함했다.<br><br>일상회복 특별융자를 처음 시행할 때에는 활용 가능한 매출자료가 2021년 7월부터 9월까지의 국세청 과세 인프라 자료밖에 없어 2021년 7~9월과 전년 동기(2020년 7~9월), 전전년동기(2019년 7~9월) 매출을 비교해 매출 감소 여부를 판단했다.<br><br>하지만 비교 기간이 3개월로 제한되면서 2021년 10월 이후의 매출 감소를 반영하지 못하고 6개월 단위로 확정되는 국세청 부가세 신고 매출 자료도 활용하지 못하는 단점이 있었다.<br><br>이에 중기부는 2021년 하반기 부가세 신고 종료에 맞춰 일상회복 특별융자의 매출 감소 비교 기간을 2배로 확대(7~9월 → 7~12월)하고 국세청 부가세 신고 매출 자료도 인정하며, 비교 대상 과거 매출액이 없는 신규 개업자로 인정하는 개업일도 당초 2021년 6~10월에서 2021년 6월~2022년 1월로 확대하기로 했다.<br><br>자세한 내용은 소상공인정책자금 누리집에서 확인하거나 소상공인정책자금 전담콜센터와 중소기업 통합콜센터, 소상공인시장진흥공단 70개 지역센터에서 안내 받을 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 2차 방역지원금 300만원 지급시작...총 10조원 예산]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=262</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=262"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.163Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 1인당 300만원씩 총 10조원 규모의 2차 방역지원금을 지급한다.<br><br>중기부에 따르면 이번 지원금은 5차례 지급했던 소상공인 지원금 대비 가장 많은 약 10조원 규모로, 1차 방역지원금 100만원에 더해 300만원을 추가로 지급한다.<br><br>2차 방역지원금은 사각지대 최소화를 위해 1차에 비해 지원대상 및 지원기준이 확대됐다.<br><br>중기부는 영업시간 제한을 받은 사업체는 매출이 감소한 것으로 보고, 별도 증빙없이 지원할 계획이다.<br><br>지원대상은 지난해 12월 15일 이전 개업하고 올해 1월 17일 기준 영업중인 소상공인·소기업과 연매출 10억원 초과 30억원 이하 사업체다. 연매출 10억원 초과 30억원 이하 숙박·음식점업, 교육서비스업 등 약 2만개가 지원 대상에 추가됐다.<br><br>영업시간 제한을 받지 않은 경우에는 버팀목자금플러스 또는 희망회복자금을 받은 적이 있는 경우 매출이 감소한 것으로 인정한다.<br><br>아울러 ▲2019년 또는 2020년 동기 대비 2021년 11월 또는 12월 매출액이 감소한 경우 ▲규모가 영세하고 과세인프라 자료가 부족한 간이과세자는 2019년 또는 2020년 대비 2021년 부가세 신고매출액이 감소한 경우에도 지원한다. 특히 간이과세자의 경우 2021년 연간 매출감소 기준을 적용해 약 10만곳을 추가 지원할 계획이다.<br><br>중기부는 신속한 지원을 위해 1차 방역지원금 데이터베이스를 활용해 우선지원 대상을 선정했다.<br><br>▲사업자등록번호 끝자리 기준 홀수 사업체 152만개사 ▲짝수 사업체 152만개사 ▲1인이 경영하는 다수사업체 ▲공동대표가 운영하는 사업체 등에 순차적으로 신청을 안내할 예정이다.<br><br>안내문자를 받은 소상공인은 1차 방역지원금과 동일하게 '소상공인방역지원금.kr'에서 오전 9시부터 온라인으로 신청이 가능하며, 포털사이트에 '소상공인방역지원금' 또는 '방역지원금' 검색 후 접속할 수 있다.<br><br>지급은 신청 당일 지급을 원칙으로 오후 6시까지 신청할 경우 당일에 요청한 계좌로 지원금이 입금된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[거리두기 새 조정안 3월 13일까지...사적모임 6인·영업제한 10시]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=261</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=261"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.164Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 '사적모임 6인, 영업시간 오후 9시'로 제한해 왔던 기존 사회적 거리두기 방침을 '6인, 오후 10시'로 일부 완화·조정키로 했다. <br><br>오는 19일부터 3·9 대선 후인 다음달 13일까지 약 3주 간 적용한다. 식당, 카페 등 영업시간 제한은 오후 9시에서 오후 10시로 한 시간 연장된다.<br><br>김부겸 국무총리는 코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의 모두 발언에서 새 거리두기 조정안을 발표했다.<br><br>김 총리는 "정부는 확산일로에 있는 오미크론 유행이 정점을 지나 감소세로 전환되기 전까지는 현행 거리두기의 틀을 유지하기로 결정했다"며 “깊어 가는 민생경제의 어려움을 고려해 개편된 방역·의료체계가 감당할 수 있는 수준에서 최소한의 조정은 불가피하다고 판단했다"고 말했다. <br><br>김 총리는 "생업 현장에서 개선 요구가 가장 컸던 영업시간 제한을 밤 9시에서 10시로 조정한다"며 "기존에 3그룹 시설에만 적용되었던 10시 제한 기준을 모든 시설에 동일하게 적용할 것"이라고 밝혔다.<br><br>그동안 2주 단위로 새 거리두기 조정안을 발표해오던 것과 달리 3주 간 적용기간을 둔 것은 9일 대선을 앞두고 혼선을 최대한 줄이겠다는 뜻으로 풀이된다. <br><br>김 총리는 "사적모임 인원 제한은 6명 그대로 유지한다"면서 "방역패스는 현장의 수용성, 방역상황 변화 등을 종합적으로 점검해 그 적용범위를 추후 조정해 발표하기로 했다"고 말했다.<br><br>단, 청소년 방역패스는 현장의 준비 여건 등을 감안해 시행일을 한 달 연기해 4월 1일부터 적용한다. .<br><br>당초 정부는 내부적으로 사적모임 인원 제한을 8명까지 완화하는 방안을 검토한 것으로 알려졌으나, 현행 인원제한을 유지하고 영업시간을 연장한 데에는 급증하고 있는 오미크론 확진자 추세가 반영된 것으로 풀이된다. <br><br>이어 김 총리는 소상공인·자영업자 지원 대책 방안에 관해 "3월 말로 종료되는 소상공인·자영업자 대출의 만기연장과 원리금 상환 유예조치의 시한 연장을 현재 적극적으로 검토하고 있다는 말씀을 드린다"며 "자영업자의 경영과 재무상황에 대한 분석을 통해서 맞춤형 금융지원 대책도 촘촘히 마련하겠다"고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정부, 브랜드별 치킨·햄버거값 등 한곳에 공개...외식가격 공표제 시행]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=260</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=260"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.165Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[이제 치킨·햄버거 등 주요 외식 품목 메뉴 가격을 브랜드별로 한눈에 비교할 수 있게 된다.<br><br>기획재정부는 농림축산식품부와 함께 12개 외식 품목의 프랜차이즈별 가격과 등락률을 매주 공표할 예정이다.<br><br>공개 대상 품목은 죽, 김밥, 햄버거, 치킨, 떡볶이, 피자, 커피, 짜장면, 삼겹살, 돼지갈비, 갈비탕, 설렁탕 등 총 12개이다. 이번 ‘외식가격 공표제’는 외식 물가 급등으로 정부가 가격 인상을 억제하고자 시장 감시를 강화한다는 차원이다.<br><br>단 정부의 이번 조치는 모든 음식점을 대상으로 하는 것은 아니다. 프랜차이즈 음식점 가운데 주요 상위 업체의 주요 메뉴 서너 개의 가격이 공개된다. 정부 관계자는 "기본적으로 가맹점 수가 100개 이상인 프랜차이즈를 대상으로 하되, 삼겹살 등 가맹점 수가 많지 않은 품목은 가맹점 수가 100개 미만이라도 매출액 등을 토대로 상위 업체를 선정할 방침"이라고 말했다. <br><br>가격 정보는 매주 한국농수산식품유통공사(aT)가 운영하는 ‘더(The) 외식’과 농산물 유통정보(KAMIS) 홈페이지를 통해 공개한다. 현재 한국소비자원은 가격정보 종합포털인 `참가격`을 통해 비빔밥·삼겹살·냉면 등 8개 외식 품목의 지역별 평균 가격을 월별로 공개하고 있다. 통계청도 소비자물가조사를 통해 매달 외식물가 지수를 공개하고 있다. 이들 통계가 외식 품목의 평균적인 가격 동향을 보여주는 반면, 한국농수산식품유통공사는 개별 브랜드의 가격을 각각 알려준다는 점에서 차이가 있다. <br><br>이번 조치로 소비자가 경쟁업체들의 외식 가격을 한 눈에 비교할 수 있게 되면 외식업체들도 가격 인상에 더 신중해질 수밖에 없을 것이라는 기대가 나온다. 반면 일부에서는 업체별 가격 정보가 이미 공개돼 있는데다 소비자들도 이를 알고 구매하고 있기 때문에 이번 ‘외식 가격 공표제’의 실효성에 대한 의문을 제기하고 있다. 여기에 정부가 물가 상승의 책임을 업체들에 떠넘긴다는 비판의 목소리도 작지 않다. <br><br>홍남기 부총리 겸 기획재정부 장관은 지난 10일 비상경제 중앙대책본부 회의에서 "가공식품·외식 가격과 관련해 분위기에 편승한 담합 등 불법 인상이나 과도한 인상이 없도록 시장 감시 노력을 대폭 강화하겠다"는 입장을 밝힌 바 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[외식업 배달앱 매출 비중, 코로나 2년 동안 4배 껑충]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=258</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=258"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.166Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[외식업 전체 매출에서 배달앱 주문이 차지하는 매출 비중이 코로나 사태 이후 4배 이상으로 급증한 것으로 조사됐다. <br><br>농림축산식품부·한국농수산식품유통공사(aT)의 ‘빅데이터 활용 외식업 경기분석’ 보고서에 따르면 지난해 외식업 매출 101조4900억원 가운데 배달앱 매출은 15조5700억원으로 전체의 15.3%인 것으로 나타났다. 배달앱 매출 비중은 코로나 이전인 2019년 3.7%에서 2020년 8%로 상승한 데 이어, 지난해에는 더 올랐다. 코로나 사태 2년간 배달앱 매출 비중은 4.1배가 됐다. <br><br>배달앱을 통한 매출 자체도 급증했다. 지난 2019년 4조원 수준에서 재작년 7조6100억원으로 증가했으며, 작년엔 15조5700억원을 돌파했다. 이는 코로나19로 비대면 소비문화가 확산한 데 따른 것으로, 배달의민족과 요기요, 쿠팡이츠 등 배달앱들은 고객을 잡기 위해 단건 배달 등의 서비스를 선보이며 치열한 경쟁을 벌였다.<br><br>외식업주들은 배달을 통한 매출 신장에도 불구하고 배달앱 수수료와 광고비 부담을 호소하고 있다. 지난 해 중소벤처기업부가 발표한 ‘온라인 플랫폼 이용사업자 실태조사’에 따르면 배달앱 이용 사업자가 부담하는 주문 1건당 배달비는 평균 3394원이었다. 조사 결과 배달비가 부담스럽다는 응답이 69.3%에 달했다. 적정하다는 답변은 9.0%, 보통이다는 응답은 21.7%였다.<br><br>소상공인과 중소기업들은 입점업체 규모별로 수수료율 상한제를 도입하고 계약서 필수기재사항에 수수료 부과 기준 및 절차 등에 대한 내용을 포함시킬 것을 요구하고 있다. 더불어 배달앱 온라인 플랫폼의 '갑질'을 방지하고 입점업체와의 공정거래를 유도하기 위해 '온라인 플랫폼 공정화법'을 조속히 제정할 것을 국회에 촉구하고 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[행안부, 영업제한 소상공인 지방세 납기 연장·징수유예]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=247</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=247"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.167Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[행정안전부가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 피해를 본 국민을 지원하고 지역경제 활성화를 위해 올해도 지방세 납부기한을 연장하거나 징수를 유예하는 등 지원을 지속한다.<br><br>행안부에 따르면 2020년 2월부터 지난해 말까지 납부기한 연장·지방세 감면·세무조사 유예 등 총 1천629만건(약 1조9천672억원 규모)의 지원이 이뤄졌다. 세부적으로 기한연장 등 1천379만건(1조8천66억원), 지방세 감면 250만건(1천606억원), 세무조사 유예 725건 등이다.<br><br>특히 이번 지방세 지원 방침은 영업시간 제한 등 사회적 거리두기 조치로 피해를 입은 자영업자·소상공인, 확진·자가격리로 경제적 어려움을 겪는 개인 등을 대상으로 한다.<br><br>우선 지방세 부담 완화를 위해 취득세, 지방소득세, 주민세 사업소분 등 신고 세목의 신고·납부기한을 6개월 연장해주고, 1회 추가로 연장 가능하도록 해 최대 1년까지 연장할 수 있다. 재산세·자동차세 등 부과고지 세목의 경우도 최대 1년까지 징수를 유예할 수 있도록 지자체에 권고할 예정이다. <br><br>지방세외수입도 체납처분 유예, 납부기한 연장할 수 있도록 개별법상 근거 조문과 적용 요령 등을 안내할 예정이다. 또, 영업 부진을 겪는 납세자에 지원을 위해 세무조사를 유예하도록 권고하고, 지역별 상황에 따라 서면조사를 활용하도록 지도할 계획이다.<br><br>지침에는 중소기업이나 소상공인에 대한 지방세 감면을 적극 유도하기 위한 방안도 담겼다. 행안부는 감염병 대응을 목적으로 지자체 조례를 통한 감면 때 감면 금액을 '지방세 감면 총량 한도'에서 제외하도록 개선했다고 밝혔다. <br><br>아울러 행안부는 지방세정 운영에 소외되는 지역 주민이 없도록 납세자보호관, 마을세무사 등의 납세자 권익 보호 제도를 적극 홍보할 것을 지자체에 당부했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 소상공인 수도요금 감면 올 6월까지 연장한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=246</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=246"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.168Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시의회 환경수자원위원회 김정환 위원장이 소상공인 수도요금 감면 혜택을 연장하기 위해 대표발의한 ‘서울특별시 수도 조례 일부개정조례안’이 제 305회 임시회 환경수자원위원회 상수도사업본부 소관회의 심사에서 통과됐다.<br><br>이번 조례안은 지난 2021년 제300회 시의회 임시회에서 소상공인에게 2021년 12월까지 수도 요금을 한시적으로 감면할 수 있도록 마련한 근거를 2022년 6월 납기분까지 한 차례 더 연장하는 내용을 담고 있다.<br><br>시는 상수도 시설의 노후화, 정수센터 용량 부족 등의 시급한 문제 해결을 위해 지난해 7월부터 수도요금을 인상했지만, 코로나19에 따른 소상공인의 부담을 줄여주기 위해 작년 7월부터 12월까지 한시적으로 수도요금을 50% 감면한 바 있다.<br><br>그러나 이러한 지원대책에도 불구하고 지난해 연말부터 오미크론 변이 바이러스 유행에 따른 코로나19 확진자 폭증으로 소상공인의 경제적 피해가 가중되고 있다. 이에 시는 소상공인 지원 예산을 긴급히 증액 편성했으며, 이 안에는 수도요금 감면을 위한 지원 예산 330억원이 포함돼 있다.<br><br>김정환 환경수자원위원장은 “코로나19 방역을 위한 사회적 거리두기 및 영업시간 제한으로 인해 소상공인분들의 어려움이 크다”며 “개정안을 통해 소상공인분들의 부담을 조금이라도 덜어드릴 수 있길 바란다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 '희망플러스 특례보증' 신청 5부제 해제…지원은행 확대]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=245</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=245"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.169Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 중신용 소상공인 대상 '희망플러스 특례보증'을 취급하는 은행을 늘리고 신청 5부제를 해제한다고 밝혔다.<br><br>희망플러스 특례보증은 코로나19 방역지원금을 받은 중신용(나이스평가정보 기준 개인신용평점 745∼919점) 소상공인에게 1천만원 한도의 대출을 1% 초저금리로 지원하는 프로그램이다.<br><br>희망플러스 특례보증을 신청할 수 있는 은행은 기존 8곳(▲국민▲기업▲농협▲신한▲우리▲하나▲부산▲대구은행)에서 11곳(▲경남▲광주▲전북은행 추가)으로 확대된다.<br><br>중신용 소상공인이라면 일반 '운전자금'과 캐피탈, 카드론, 저축은행의 채무에 대한 '대환자금'을 모두 1천만원 한도로 신청할 수 있다. 두 자금을 모두 이용하면 사업자당 최대 2천만원까지 받을 수 있다.<br><br>운전자금은 시중은행 앱으로 신청하면 신청 당일 대출금을 지급받으며, 그간 트래픽 혼잡을 막기 위해 운영된 신청 5부제가 종료돼 날짜와 관계없이 신청할 수 있다.<br><br>신용보증재단중앙회 누리집(https://www.koreg.or.kr)을 통해 은행별 대출신청 화면에 접속하거나 개인신용평점, 방역지원금 수급내역을 조회할 수 있다.<br><br>한편 중신용 소상공인들은 '중·저신용 소상공인 특례보증'도 중복해서 지원받을 수 있다. 이는 방역지원금을 받은 개인신용평점 938점 이하 사업자에게 최대 2천만원의 대출을 지원하는 프로그램으로, 지역신보 창구에서 신청할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인터넷은행 '비대면 소상공인' 대출 출시...“3%대로 최대 1억 대출”]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=244</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=244"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.170Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[인터넷전문은행 토스뱅크는 자영업자, 소상공인 등 개인사업자를 대상으로 무보증·무담보 개인사업자 대출 상품을 출시한다고 밝혔다. 인터넷전문은행 중 개인사업자 대출을 내놓은 것은 토스뱅크가 처음이다.<br><br>토스뱅크의 '토스뱅크 사장님 대출'의 최저 금리는 연 3% 초중반(변동금리)이며, 최대 한도는 1억원이다. 고객은 돈을 빌릴 때 만기일시·원리금균등 중 상환 방식을 선택할 수 있다. 대출기간은 최소 1년부터 최대 5년이며(만기시 연장가능), 중도상환 수수료는 없다. <br><br>이용 대상 고객은 실제 사업을 영위하고 있는 자영업자, 소상공인 등 개인사업자다. 사업자등록번호를 보유하고 1년 이상 실제 사업을 영위하거나 최근 6개월 이상 매출액이 발생해야 한다. 최소 증빙 연소득은 소득금액증명원 기준 1000만원 이상이다.<br><br>인사업자대출은 대출 신청부터 실행까지 100% 비대면, 무보증·무담보로 진행된다. 보증기관의 보증서나, 고객의 부동산 등을 담보로 하지 않고 개인의 신용에 따라 한도를 부여한다. 아울러 자체적으로 개발한 신용평가모형에 소상공인에 특화된 심사기준을 반영, 고객 맞춤형 한도와 금리를 산정한다. 매출규모가 크고, 수입이 정기적일수록 금리와 한도 우대를 받을 수 있다.<br><br>토스뱅크 관계자는 "신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 피해를 입은 자영업자, 소상공인들에게 실질적인 도움이 될 것"이라며 "고객의 실질 상환 능력과 실제 영업 여부 등을 면밀히 심사할 계획"이라고 말했다. <br><br>한편 토스뱅크는 개인사업자를 위한 후속 상품으로 지역신용보증재단과의 제휴를 통한 '온택트특례보증' 상품을 준비 중이다. 개인사업자 고객들이 모바일을 통해 비대면으로 이용할 수 있는 대출 상품으로, 편리성이 높은 보증부 대출 상품이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[가성비보다 식당 위생 중요...코로나 장기화에 '안전한 외식' 수요↑]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=243</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=243"/>
        <updated>2022-03-02T07:17:42.171Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[국내 소비자들은 외식을 위해 식당을 고를 때 가성비보다 청결과 위생을 더 중시하는 것으로 나타났다.<br><br>한국농수산식품유통공사(aT)가 소비자 1341명을 대상으로 실시한 ‘2021 외식소비 행태조사’에 따르면 맛집을 판단할 때 고려하는 요인으로 ‘청결과 위생’이 중요하다고 답한 이들이 92%(복수 응답)를 차지했다. 가성비(86%), 서비스(81%), 주위 평판(80.5%)보다 높았고, 맛과 품질(94%)에 맞먹는 수치다. <br><br>코로나19 확산 이전인 2년 전에는 맛의 중요도가 압도적으로 높았던 점을 미루어보아 '안전한 외식'에 대한 수요가 매우 커진 것으로 분석된다. 2019년 당시 음식점을 이용할 때 가장 중요하게 고려하는 요인(복수응답)을 살펴보면 음식의 맛(71.6%), 가격(46.2%), 위치 접근성(38.4%), 식당 청결도(22.7%) 등의 순으로 높게 나왔다. <br><br>2년 전 조사와 응답 방식은 다르지만 2년 사이 식당 청결도의 중요성은 확연하게 커진 것을 확인할 수 있다. <br><br>'혼밥'(혼자 외식)용 식당을 고를 때도 크게 다르지 않았다. 혼밥을 위한 음식점 선택 시 '청결도'의 중요도 비율(91.1%)이 음식 맛(90.8%)보다 높았다.<br><br>배달 음식점이나 음식을 선택할 때는 리뷰(리뷰 개수나 평점)가 23.7%를 기록해 큰 영향을 미치는 것으로 나타났다. 다음으로 음식 가격(19.9%), 배달비(14.9%), 소요 시간(13.3%), 메뉴 다양성(11.4%) 등의 순이었다. 이는 소비자들이 배달음식을 고를 때 가격이나 배달 시간보다 리뷰 내용을 더 신경 쓴다는 것이다.  <br><br>코로나19 장기화로 청결도에 민감해진 소비자들이 외식을 자제하고 집에서 끼니를 해결하면서 가정간편식(HMR) 소비가 확대됐다는 연구 결과도 있다. <br><br>충북대 농업경제학과 김선웅 교수팀은 'COVID-19 전후 소비자의 간편식 구입 빈도 결정 요인 비교' 논문에서 “가정간편식을 주 1회 이상 구매하는 가구의 비율은 코로나19 유행 이전인 2018년 16.7%에서 2020년 22.5%로 증가했다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
</feed>