<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-01-06T18:22:02.986Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022년 달라지는 일자리 정책 핵심 8가지]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=222</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=222"/>
        <updated>2022-01-03T00:58:23.065Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[HR테크 기업 인크루트(대표 서미영)가 2022년부터 달라지는 일자리 정책을 정리했다.   1. 최저임금 인상 (적용 시점: 2022년 1월 1일부터) 최저임금이 인상된다. 2021년 법정 최저임금 8720원에서 2022년은 이보다 5% 오른 9160원이다. 1주 소정근로 40시간과 주당 유급주휴 8시간 포함 월 환산 기준 209시간을 적용해 월급으로 환산하면 191만4440원이다.  2. 중대재해처벌법 시행 (적용 시점: 2022년 1월 27일부터) 2022년 1월 27일부터 중대재해처벌법이 시행된다. 중대재해처벌법은 기업의 안전보건관리체계 구축으로 산업재해 감소를 기대하는 동시에 근로자 사망사고 등 중대재해 발생 시 산업재해 예방 의무를 다하지 않은 경영책임자를 처벌하기 위해 제정된 법이다. 그러나, 본격 시행을 앞두고 경영책임자의 의미와 범위 설정과 중과실이 없을 경우 면책 규정 등 일부 기업들은 법률 내용 파악과 준비에 어려움을 겪고 있는 것으로 전해진다.  3. 청년내일채움공제 부담 비율 조정 (적용 시점: 2022년 1월 1일부터) 청년내일채움공제 부담금 비율이 조정된다. 고용보험 피보험자 수 기준으로 50인 미만 사업장(기업 부담 비율 0%, 정부 지원 비율 100%), 50인 이상 사업장(기업 부담 비율 20%, 정부 지원 비율 80%)에서 2022년에는 30인 미만 사업장(기업 부담 비율 0%, 정부 지원 비율 100%), 30~49인 사업장(기업 부담 비율 20%, 정부 지원 비율 80%), 50~199인 사업장(기업 부담 비율 50%, 정부 지원 비율 50%), 200인 이상 사업장은 100% 기업이 부담하는 것으로 변경된다. 2022년 청년내일채움공제의 예산은 1조 3천억 원, 신규지원 인원은 7만 명을 모집한다.  4. 공휴일(대체공휴일 포함)의 유급휴일 적용 기준 확대 (적용 시점: 2022년 1월 1일부터) 공휴일(대체공휴일 포함)의 유급휴일 적용 기준이 확대된다. 휴일 증가에 따른 기업 부담을 고려해 기업규모별 단계적으로 유급휴일 적용 기준을 확대, 2022년 1월부터는 5인~29인 사업장에서도 공휴일을 근로기준법상 유급휴일로 의무화해야 한다. 근로자가 법정공휴일에 출근할 시 사업주는 휴일근로수당 또는 대체휴일을 지급해야 한다.  5. 퀵서비스, 음식배달 종사자, 대리운전 기사도 고용보험 적용 대상 (적용 시점: 2022년 1월 1일부터) 내년 1월부터 퀵서비스 및 음식배달 종사자, 대리운전 기사 등 플랫폼노무제공자의 고용보험 가입이 허용된다. 사업주가 직접 운영하는 플랫폼과 사업주는 아니지만 사업주와 이용 계약을 체결한 플랫폼(배달 대행업체) 또한 고용보험 신고 및 납부 의무를 다해야 한다. 단, 고용보험 적용 대상자라도 만 65세 이상, 월 보수 80만 원 미만의 노무제공자는 고용보험 가입 대상에서 제외된다.  6. 공휴일 (적용 시점: 2022년 1월 1일부터) 주 5일 근무하는 근로자 기준으로 2022년 휴일은 총 118일이다. 이는 공휴일(빨간 날) 67일을 더해 대통령 선거일과 전국 동시 지방선거, 대체공휴일 등을 종합한 일수이다.  7. 장애인 신규고용장려금 신설 (적용 시점: 2022년 1월 1일부터, 기업의 장려금 신청 시점: 2022년 7월 1일부터) 장애인 고용 확대를 위한 정책도 시행된다. 고용노동부는 지난 12월 21일에 장애인의 경제활동 참여를 독려하기 위한 목적으로 ‘장애인 신규고용장려금 정책’을 발표했다. 장애인 고용의무가 없는 상시근로자 5인 이상 50인 미만 기업이 장애인 근로자를 신규 고용하고 6개월 이상 유지하면 최대 960만 원을 지원한다. 상시근로자 규모에 따라 신규고용인원은 최대 2명까지 인정된다. (5~32명 기업은 1명, 33명~49명 기업은 2명) 근로자의 성별과 장애 정도에 따라 지급 단가가 다르다. (경증남성 30만 원, 경증여성 45만 원, 중증남성 60만 원, 중증여성 80만 원). 장려금 신청은 고용유지 6개월 이후인 2022년 7월 1일부터 가능하며, 한국장애인고용공단 지역본부 및 지사를 통해 신청하면 된다.  8. 청년일자리 도약장려금 사업 신설 (위탁운영기관 신청 기간: 12월 30일 오후 6시까지) 미취업 청년들의 원활한 취업을 돕기 위해 내년부터 청년일자리 도약장려금 사업을 신설, 적용한다. 고용노동부가 마련한 청년일자리 도약장려금은 연평균 고용보험 피보험자 수 5인 이상인 기업을 우선 지원하며, 만 15세 이상 34세 청년 1명을 채용하고 6개월 이상 고용유지한 기업에 인당 월 80만원, 최대 1년간 960만원을 지급한다. 근로자를 정규직 채용하고 주 30시간 이상 근로와 4대 사회보험(국민연금/건강보험/고용·산재보험) 가입, 그리고 최저임금 이상을 지급하는 기업 대상이다. 신청 기간은 오는 12월 30일 오후 6시까지, 신청기관의 소재지 관할 고용센터에서 접수하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 가게서 카드 쓰면 추첨 통해 당첨금 지급···최대 100만원 검토]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=221</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=221"/>
        <updated>2022-01-03T00:58:23.065Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 소상공인이 운영하는 가게에서 일정 금액 이상을 카드로 결제하는 소비자에게 추첨 번호를 주고 다음 달 추첨을 통해 소정의 당첨금을 지급하는 '소비복권' 사업을 진행한다고 밝혔다.  정확한 대상 소비처, 당첨금 액수, 지급 방식 등 구체적인 내용은 내년 1분기 중 발표될 예정이며,당첨금은 최소 10만원에서 최대 100만원을 검토하고 있는 것으로 알려졌다. 이런 내용의 상생소비더하기 사업은 내년 4월부터 6월까지 3개월간 시행될 예정이다.  단 지난 10~11월 시행됐던 '상생소비지원금' 사업과 마찬가지로 백화점과 온라인 쇼핑 등은 사업 대상 소비처에서 제외된다. 상생소비지원금은 월평균 사용액보다 3% 이상 많이 쓰면 초과분의 10%를 환급해주는 방식으로 진행됐는데 이때 기준월에 따라 환급액이 줄어드는 등 조건이 까다롭다는 비판이 있었다.  이에 소비복권은 추첨 기회가 부여되는 소비 금액 기준을 낮게 잡아 누구나 쉽게 참여할 수 있도록 한다는 방침이다.  아울러 정부는 내년 5월을 '상생소비의 달'로 지정해 지역사랑상품권 구매 한도와 모바일 온누리상품권 구매 한도를 월 최대 100만원으로 확대한다.  올해 소진되지 않은 소비쿠폰 예산도 내년으로 넘겨 사업을 이어간다. 숙박·실내체육시설·프로스포츠 등 3종 쿠폰의 예산 약 400억원이 이월될 전망이다.  홍남기 부총리 겸 기획재정부 장관은 2022년 경제정책방향 브리핑에서 “내년 경제 정상화 과정에서 내수 진작이 중요한 만큼 추가소비 특별공제제도 연장 등 소위 ‘상생소비 진작 3종 세트’를 통해 내수회복력을 최대한 끌어올리겠다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 방역지원금 100만원 지급, 2차 신청은 1월 6일부터]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=220</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=220"/>
        <updated>2022-01-03T00:58:23.069Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[소상공인 방역지원금 지급이 시작됐다. 최근 강화된 방역조치로 인해 영업시간 제한을 받는 식당‧카페 등 70만개사가 1차 지급 대상이다.    중소벤처기업부는 올해 12월 15일 이전에 개업한 소기업‧소상공인을 대상으로 방역지원금 지급을 개시했다. 영업시간 제한 소상공인은 매출이 감소한 것으로 간주하고 별도 증빙 없이 즉시 지원한다.   앞서 중기부는 손실보상‧희망회복자금 등의 데이터베이스(DB)를 활용해 약 75만개사의 영업제한 사업체를 확정했으며, 이 중 약 70만개사에 1차 지급을 시작했다.   여행업·숙박업 등 영업시간 제한을 받지 않은 소상공인은 매출 감소 여부를 확인해 내년에 지원금을 지급받게 된다. 영업시간 제한을 받지 않는 소상공인 중 버팀목플러스 자금 또는 희망회복자금을 받은 적이 있는 소상공인 약 180만~200개사는 내년 1월 6일에 지급을 시작한다.   영업시간 제한을 받았지만 최근 개업 등으로 기존 DB에 없거나, 지자체 시설확인 또는 별도 서류확인이 필요한 경우에도 내년 1월 중순 별도 안내 후 지급할 예정이다. 공동대표 사업체, 1인 다수사업체 운영, 사회적기업 인증을 받은 비영리단체 등이 해당한다.  소상공인방역지원금 콜센터도 이날부터 운영된다. 자세한 지원기준, 신청절차 등 내용은 중소벤처기업부 누리집 내 소상공인방역지원금 공고문을 통해 확인할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[연매출 3억원 자영업자, 카드수수료 40% 줄어든다...카드결제 늘수록 이익]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=219</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=219"/>
        <updated>2022-01-03T00:58:23.070Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부는 카드수수료 개편안을 통해 연매출 3억원 이하 가맹점의 경우 카드 수수료를 40% 가량 줄인다고 밝혔다. 조정된 수수료율은 내년 1월말부터 적용될 예정이다.  조정안에 따르면 전체 가맹점의 75%를 차지하는 연 매출 3억원 이하 220만개 영세·중소가맹점의 카드 수수료율이 현행 0.8%에서 0.5%로 0.3%p 인하된다. 연매출 3억~5억원 구간 가맹점은 기존 1.3%에서 1.1%로 0.3%포인트 내린다. 5억원~10억원 이하는 1.4%에서 1.25%, 10억원~30억원은 1.6에서 1.5%로 인하한다. 수수료가 인하되는 가맹점은 전체의 96%로, 총 4700억원에 달한다.  체크카드의 경우도 연매출 3억이하 가맹점은 0.5%에서 0.25%, 3억~5억원은 1%에서 0.85%, 5억~10억원은 1.1%에서 1.0억~30억원은 1.3%→1.25%로 인하한다.  금융위는 △자금조달비용 △위험관리비용 △일반관리비용 △승인·정산비용 △마케팅비용으로 구분해 적격비용 산출했다고 밝혔다. 그 결과, 이번 수수료 부담경감 금액은 4700억원인 것으로 나타났다. 수수료 부담경감 금액 6900억원에서 가맹점 부담 경감을 위해 새로 시행한 정책으로 기경감된 금액(연간 약 2200억원)을 차감했다.  금융위는 수수료율 하락 요인으로 금리 인하에 따른 조달비용 감소와 비대면 영업 확대에 따른 인건비 및 영업비용 등 일반관리비용이 감소를 꼽았다. 또한 온라인 결제비중 증가에 따른 VAN 수수료 비용 감소도 수수료 경감도 원인이라고 설명했다.  당국은 제도개선 TF팀을 구성해 수수료 제도가 신용판매 부문의 업무원가와 손익을 적절히 반영하는지를 재 점검하고, 차기 재산정 주기 조정 등 제도 보완 방안을 검토하게 된다.  금융위는 “법제처 사전심사, 규개위 심사, 금융위 의결 등을 거쳐 내년 1월31일부터 시행할 계획”이라며 “내년 1분기 중 이해관계자 간 상생을 위한 제도개선 TF를 구성하겠다”고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[코로나19 피해 소상공인, 산재보험료 2개월분 30% 경감]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=218</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=218"/>
        <updated>2022-01-03T00:58:23.071Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[근로복지공단이 코로나19 장기화로 어려움을 겪는 사업장의 부담을 덜어주기 위해 산재보험료 경감 조치를 상반기에 이어 추가로 실시한다.  이는 지난달 비상경제 중앙대책본부가 발표한 소상공인 등 민생 경제 지원 방안의 일환이다.  지원 대상은 코로나19 방역 조치에 타격이 큰 특별피해업종 소상공인 중 산재보험 가입사업장이다. 인원·시설 제한 업종 가운데 매출이 줄거나 손실보상이 적용되는 업종 등이 포함될 것으로 예상된다.  공단은 이들 사업장을 대상으로 12월과 1월, 2개월분 산재보험료를 각 30%씩 낮춘다. 최대한도는 각 10만원이다. 국가적인 재난 극복을 위한 지원정책을 효율적으로 달성하기 위해 사업주의 별도 경감신청 없이 대상 사업장을 일괄 선정해 경감조치 한다.   사업장 경감 대상 여부는 공단 홈페이지(www.comwel.or.kr) 및 토탈서비스(total.kcomwel.or.kr) 내 '경감 대상 여부 조회 서비스'를 통해 확인할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 소상공인 전용관 'e서울사랑샵' 운영...수수료 30% 감면]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=217</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=217"/>
        <updated>2021-12-27T03:19:09.647Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 11번가와 민관제휴를 체결하고 11번가 쇼핑몰 내 소상공인전용과 ‘e서울사랑샵’을 운영한다고 밝혔다.  e서울사랑샵 운영은 판로개척부터 판매수수료 감면, 운영 지원 등 소상공인이 안정적으로 온라인 시장에 진입할 수 있도록 종합적인 지원을 펼쳐 자생력을 길러주는 것이 핵심이다.  'e서울사랑샵'에는 6만6000여개 기업 176만개 제품이 판매될 예정이며, 온라인 시장 초기 진입을 돕기 위해 판매수수료를 기존보다 30% 낮춰 부담을 덜었다. 또 e서울사랑상품권(5% 할인)으로 결제할 경우 11번가 상품별 자체 최대 10% 추가 할인 혜택을 받을 수 있다.  e서울사랑상품권은 총 356억원 규모로 구별 분산 발행한다. 오픈 기념으로 결제금액의 10%, 선착순 1인당 월 최대 2만원까지 상품권으로 페이백 해주는 행사도 함께 진행한다.  서울시 관계자는 “코로나19 장기화와 소비 트렌드 변화로 비대면 온라인 쇼핑이 늘어나면서 판로개척과 디지털 노하우가 부족해 어려움을 겪는 소상공인을 지원하기 위해 온라인몰을 개설했다”며 “e서울사랑샵은 품질 좋은 소상공인 상품을 한 곳에서 살 수 있는 편리한 쇼핑몰로 소상공인 매출증대에 도움을 주고 할인된 가격으로 상품을 구매할 수 있는 1석 2조 효과를 누릴 수 있다"고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 95만명에 전기료 900억 지원…1인당 약 10만원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=216</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=216"/>
        <updated>2021-12-27T03:19:09.649Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 소상공인 동절기 전기요금 부담을 줄여주기 위해 900억원을 추가로 지원한다.   산업통상자원부 관계자는 "올해 추경으로 마련된 소상공인 전기요금 지원사업 예산 2천202억원 중 970억원이 남았다"며 "해당 잔액을 동절기 소상공인들의 전기료를 추가로 지원할 계획"이라고 밝혔다.  그는 이어 "다만 970억원 가운데 100억원 이내에서 저소득층을 위한 에너지 바우처를 우선 제공하고 남은 규모를 소상공인 전기요금 지원으로 쓸 계획"이라고 설명했다.   동절기 소상공인 전기요금은 12월과 내년 1월분에 해당한다. 바우처 사업비를 제외하면 870억원에서 900억원 가량의 예산이 소상공인에게 지원될 것으로 예상된다. 지원 대상자는 약 95만명이며 이는 1인당 평균 9만5천원의 규모다.   앞서 산업부는 방역조치로 공과금 부담이 늘어난 소상공인을 위해 3개월분(4~6월)의 전기요금을 추경으로 지원했다. 이런 가운데 당초 115만명을 예상했던 데서 실제 대상자는 21만명 가량 축소되면서 예산이 남은 것으로 파악됐다.  산업부 관계자는 "중기부에서 파악해 준 대상자를 기획재정부에 넘겼고 예산 편성과 실제 집행되는 가운데 차이가 발생했다"고 설명했다.  이번 지원은 올해만 한시적으로 실시될 전망이다. 내년도 예산에 소상공인 전기요금 지원사업이 제외돼서다. 전기요금 동결 여부도 아직은 확정적이지 않다.  산업부 관계자는 "전기요금 지원사업은 한시사업으로 올해 추경으로만 예산이 마련됐고 내년 예산에는 해당 사업이 없다"며 "전기요금 역시 인상할 수 있는 여건은 수두룩해 동결될 지는 확정된 게 없다"고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정부, 320만 소상공인에 100만원 방역지원금 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=215</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=215"/>
        <updated>2021-12-27T02:10:23.155Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 코로나19 5차 대유행으로 매출이 감소한 소상공인 320만 명에게 100만원씩 방역지원금을 지원한다.   정부는  방역지원금 지급 및 손실보상 지원 확대 방안을 발표했다. 손실보상 대상은 확대되고 분기별 지급액 하한선도 높아진다. 정부는 “기정예산과 각종 기금, 예비비 등을 총동원해 4조3000억원 규모의 3대 패키지 지원 방안을 마련해 이달 말부터 신속 지원할 것”이라고 밝혔다.  이번 방역지원금은 업종과 매출 규모에 상관없이 매출 감소만 확인되면 100만원을 현금으로 받을 수 있다. 집합금지 및 제한 업종으로 분류돼 손실보상을 받는 90만 명과 여행업과 공연업 등 230만 명이 대상이 될 전망이다.  방역패스 적용 확대와 관련해서는 필요한 방역 물품을 업체당 10만원까지 현물 지원한다. PC방과 독서실 등 115만 명의 소상공인에게 전자출입명부 단말기, 체온 측정기, 칸막이 등을 지급한다. 정부는 방역지원금 지급에 3조2000억원, 손실보상 지원 확대에 1조원, 방역 물품 지원에 1000억원을 배정할 계획이다.  손실보상 지원 대상을 기존 집합금지·영업제한 업종에서 인원제한 업종까지 확대하는 방안도 나왔다. 이·미용업, 돌잔치전문점, 키즈카페 등 인원제한 업종 약 12만 개 사업체가 새로 추가돼 전체 손실보상 업체는 90만 개로 늘어난다. 정부는 소상공인법 시행령을 개정해 내년 2월 집행하는 2021년 4분기 손실보상부터 적용하기로 했다. 손실보상금 분기별 하한선도 기존 10만원에서 50만원으로 올린다. 추가로 필요한 예산은 당초 내년 예산안에 반영한 2조2000억원에 1조원을 추가하는 방식으로 마련한다.  최대 10만원의 현물 지원도 병행한다. 방역패스를 적용하는 식당, 카페, PC방, 독서실, 스터디카페 등 약 115만 개 사업체가 대상이다. 전자출입명부 단말기, 체온측정기, 칸막이 등 방역에 필요한 물품을 구매하고 영수증을 제출하면 해당 물품 금액만큼 지급하는 방식이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['투잡' 자영업자 1년새 19.4% 증가…'나홀로 사장님' 대부분]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=214</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=214"/>
        <updated>2021-12-27T02:10:23.159Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[코로나19 사태가 장기화되면서 자영업자들이 이른바 '투잡'(두 가지 일)에 뛰어들고 있다. 사회적 거리두기 등의 영향으로 수입이 줄어들자 부업을 하면서 생계를 이어가는 자영업자가 느는 추세다.  통계청에 따르면 주된 업무 외에 부업을 한 적이 있었던 사람은 55만8000명으로 1년 전보다 3만1000명(5.9%) 늘어난 것으로 집계됐다. 이는 2003년 관련 통계 작성 이래 11월 기준으로는 최대다.  부업자는 올해 2월(1.6%)부터 10개월 연속으로 전년 같은 달보다 증가세를 보이고 있다. 10월에는 1년 전 같은 달보다 4만 명(7.3%) 늘어난 58만8000명을 기록했으며, 이는 통계 작성 이후 최대 규모다.  실제 취업포털 인크루트가 알바콜과 함께 직장인 회원 696명을 대상으로 진행한 설문조사 결과에 따르면, 20.4%가 '코로나 이후 직장을 다니면서 부업을 한 경험이 있다'고 응답했다. 이들은 ▲일용직(20.9%) ▲매장관리 및 서비스업(17.4%) ▲재택 사무직 아르바이트(14.0%) ▲데이터 라벨링(12.8%) ▲과외·교육(12.2%) ▲대리운전(6.4%) 등을 부업으로 택했다.  종사상 지위별로 보면 지난달 부업자 중 임금근로자는 35만7000명, 자영업자가 포함된 비임금근로자는 20만1000명이다. 부업을 하는 임금근로자의 수는 전년 대비 1000명 감소했지만, 비임금근로자는 3만3000명 늘어났다.  비임금근로자 중 부업을 한 자영업자는 총 17만2000명으로, 1년 전보다 2만8000명(19.4%) 증가했다. 이 중 고용원 있는 자영업자 15만2000명, 고용원 없는 자영업자 2만 명이 지난달 부업에 종사했다. 직원 없이 혼자 일하는 '나홀로 사장님'이 전년 대비 2만1000명(16.0%) 늘어나면서 '투잡' 자영업자의 대부분(88.3%)을 차지한 가운데, 직원을 둔 사장님도 전년 대비 7000명(53.8%) 늘어났다.  투잡을 하는 자영업자가 늘어나고 있는 이유는 코로나19로 인한 매출 급감 때문이다. '2021년 상반기 골목상권 현황'에 따르면, 자영업자 521명 가운데 78.5%는 올해 상반기 매출액이 작년 상반기 대비 감소했으며, 금액 기준으로는 평균 21.8%의 매출이 줄어든 것으로 분석됐다.  매출 감소에 더해 부채가 늘어나고 있는 것도 '투잡'의 원인으로 분석된다. 올해 3월 말 기준 자영업자 가구의 평균 부채가 1억1864만 원으로 가구 중 가장 높은 것으로 나타났다. 자영업자 가구의 금융부채 비중은 82.0%(9728만 원)로 나타났으며, 이중 담보대출이 7728만 원, 신용대출이 1308만 원이었다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['비싼혼밥·간편식'...전문가들이 본 2022 외식 트렌드는]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=213</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=213"/>
        <updated>2021-12-27T02:10:23.160Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[내년 외식 트렌드로 '비싼 혼밥'과 ‘간편식’이 확산할 것이라는 외식 트렌드 전망이 나왔다.   최근 한국외식산업경영연구원은 내년에 떠오를 외식 트렌드 키워드를 크게 ▲퍼플오션 다이닝 ▲취향공유 ▲속자생존 24시 등 3개 항목으로 분류해 발표했다.  퍼플오션은 레드오션과 블루오션이 혼합된 것으로 새로운 시장을 의미한다. 대표적으로 올해 코로나19로 '집밥' 수요가 늘면서 레스토랑 간편식(RMR) 시장이 급성장했다.  '1인 외식'의 개념도 확장돼 고급 레스토랑에서 혼자 여유롭게 식사하는 트렌드가 자리 잡을 것으로 내다봤다. 윤은옥 한국외식산업경영연구원 부장은 혼자 먹는 한 끼에 기꺼이 큰돈을 지불하려는 의향을 '사치 이상의 가치'라고 표현했다.  이외에도 유행을 따르기 보다 나만의 취향을 토대로 소비하고 그 경험을 주변과 공유하는 '취향 공유', 음식 배달 시간이 더욱 단축되고 24시간 영업이 확산하는 '속자생존 24시' 트렌드가 부상할 것으로 내다봤다.   윤 부장은 "외식업 종사자의 대다수가 트렌드 파악을 중요하게 생각하지만 점포나 브랜드를 운영할 때 실제로 트렌드를 활용하는 경우는 적다"면서 "트렌드를 업소 상황에 맞게 적용하는 '트렌드 전략화'가 필요하다"고 조언했다.  문정훈 서울대학교 푸드비즈랩 교수는 내년 식품 트렌드로 ▲코로나19 이후 뭐 먹지 ▲일상 장보기 고객의 이동 ▲냉동 간편식 시대를 열다 ▲RMR 3자 협업의 간편식 ▲단백질로 칼로리를 채우다 ▲지속가능한 대체식품 ▲건강 중심의 라이프 스타일과 식품 소비 등 7가지를 꼽았다.]]></content>
    </entry>
</feed>