<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-01-02T01:01:14.591Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 소상공인 전용관 'e서울사랑샵' 운영...수수료 30% 감면]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=217</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=217"/>
        <updated>2021-12-27T03:19:09.647Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 11번가와 민관제휴를 체결하고 11번가 쇼핑몰 내 소상공인전용과 ‘e서울사랑샵’을 운영한다고 밝혔다.  e서울사랑샵 운영은 판로개척부터 판매수수료 감면, 운영 지원 등 소상공인이 안정적으로 온라인 시장에 진입할 수 있도록 종합적인 지원을 펼쳐 자생력을 길러주는 것이 핵심이다.  'e서울사랑샵'에는 6만6000여개 기업 176만개 제품이 판매될 예정이며, 온라인 시장 초기 진입을 돕기 위해 판매수수료를 기존보다 30% 낮춰 부담을 덜었다. 또 e서울사랑상품권(5% 할인)으로 결제할 경우 11번가 상품별 자체 최대 10% 추가 할인 혜택을 받을 수 있다.  e서울사랑상품권은 총 356억원 규모로 구별 분산 발행한다. 오픈 기념으로 결제금액의 10%, 선착순 1인당 월 최대 2만원까지 상품권으로 페이백 해주는 행사도 함께 진행한다.  서울시 관계자는 “코로나19 장기화와 소비 트렌드 변화로 비대면 온라인 쇼핑이 늘어나면서 판로개척과 디지털 노하우가 부족해 어려움을 겪는 소상공인을 지원하기 위해 온라인몰을 개설했다”며 “e서울사랑샵은 품질 좋은 소상공인 상품을 한 곳에서 살 수 있는 편리한 쇼핑몰로 소상공인 매출증대에 도움을 주고 할인된 가격으로 상품을 구매할 수 있는 1석 2조 효과를 누릴 수 있다"고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 95만명에 전기료 900억 지원…1인당 약 10만원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=216</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=216"/>
        <updated>2021-12-27T03:19:09.649Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 소상공인 동절기 전기요금 부담을 줄여주기 위해 900억원을 추가로 지원한다.   산업통상자원부 관계자는 "올해 추경으로 마련된 소상공인 전기요금 지원사업 예산 2천202억원 중 970억원이 남았다"며 "해당 잔액을 동절기 소상공인들의 전기료를 추가로 지원할 계획"이라고 밝혔다.  그는 이어 "다만 970억원 가운데 100억원 이내에서 저소득층을 위한 에너지 바우처를 우선 제공하고 남은 규모를 소상공인 전기요금 지원으로 쓸 계획"이라고 설명했다.   동절기 소상공인 전기요금은 12월과 내년 1월분에 해당한다. 바우처 사업비를 제외하면 870억원에서 900억원 가량의 예산이 소상공인에게 지원될 것으로 예상된다. 지원 대상자는 약 95만명이며 이는 1인당 평균 9만5천원의 규모다.   앞서 산업부는 방역조치로 공과금 부담이 늘어난 소상공인을 위해 3개월분(4~6월)의 전기요금을 추경으로 지원했다. 이런 가운데 당초 115만명을 예상했던 데서 실제 대상자는 21만명 가량 축소되면서 예산이 남은 것으로 파악됐다.  산업부 관계자는 "중기부에서 파악해 준 대상자를 기획재정부에 넘겼고 예산 편성과 실제 집행되는 가운데 차이가 발생했다"고 설명했다.  이번 지원은 올해만 한시적으로 실시될 전망이다. 내년도 예산에 소상공인 전기요금 지원사업이 제외돼서다. 전기요금 동결 여부도 아직은 확정적이지 않다.  산업부 관계자는 "전기요금 지원사업은 한시사업으로 올해 추경으로만 예산이 마련됐고 내년 예산에는 해당 사업이 없다"며 "전기요금 역시 인상할 수 있는 여건은 수두룩해 동결될 지는 확정된 게 없다"고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정부, 320만 소상공인에 100만원 방역지원금 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=215</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=215"/>
        <updated>2021-12-27T02:10:23.155Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 코로나19 5차 대유행으로 매출이 감소한 소상공인 320만 명에게 100만원씩 방역지원금을 지원한다.   정부는  방역지원금 지급 및 손실보상 지원 확대 방안을 발표했다. 손실보상 대상은 확대되고 분기별 지급액 하한선도 높아진다. 정부는 “기정예산과 각종 기금, 예비비 등을 총동원해 4조3000억원 규모의 3대 패키지 지원 방안을 마련해 이달 말부터 신속 지원할 것”이라고 밝혔다.  이번 방역지원금은 업종과 매출 규모에 상관없이 매출 감소만 확인되면 100만원을 현금으로 받을 수 있다. 집합금지 및 제한 업종으로 분류돼 손실보상을 받는 90만 명과 여행업과 공연업 등 230만 명이 대상이 될 전망이다.  방역패스 적용 확대와 관련해서는 필요한 방역 물품을 업체당 10만원까지 현물 지원한다. PC방과 독서실 등 115만 명의 소상공인에게 전자출입명부 단말기, 체온 측정기, 칸막이 등을 지급한다. 정부는 방역지원금 지급에 3조2000억원, 손실보상 지원 확대에 1조원, 방역 물품 지원에 1000억원을 배정할 계획이다.  손실보상 지원 대상을 기존 집합금지·영업제한 업종에서 인원제한 업종까지 확대하는 방안도 나왔다. 이·미용업, 돌잔치전문점, 키즈카페 등 인원제한 업종 약 12만 개 사업체가 새로 추가돼 전체 손실보상 업체는 90만 개로 늘어난다. 정부는 소상공인법 시행령을 개정해 내년 2월 집행하는 2021년 4분기 손실보상부터 적용하기로 했다. 손실보상금 분기별 하한선도 기존 10만원에서 50만원으로 올린다. 추가로 필요한 예산은 당초 내년 예산안에 반영한 2조2000억원에 1조원을 추가하는 방식으로 마련한다.  최대 10만원의 현물 지원도 병행한다. 방역패스를 적용하는 식당, 카페, PC방, 독서실, 스터디카페 등 약 115만 개 사업체가 대상이다. 전자출입명부 단말기, 체온측정기, 칸막이 등 방역에 필요한 물품을 구매하고 영수증을 제출하면 해당 물품 금액만큼 지급하는 방식이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['투잡' 자영업자 1년새 19.4% 증가…'나홀로 사장님' 대부분]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=214</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=214"/>
        <updated>2021-12-27T02:10:23.159Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[코로나19 사태가 장기화되면서 자영업자들이 이른바 '투잡'(두 가지 일)에 뛰어들고 있다. 사회적 거리두기 등의 영향으로 수입이 줄어들자 부업을 하면서 생계를 이어가는 자영업자가 느는 추세다.  통계청에 따르면 주된 업무 외에 부업을 한 적이 있었던 사람은 55만8000명으로 1년 전보다 3만1000명(5.9%) 늘어난 것으로 집계됐다. 이는 2003년 관련 통계 작성 이래 11월 기준으로는 최대다.  부업자는 올해 2월(1.6%)부터 10개월 연속으로 전년 같은 달보다 증가세를 보이고 있다. 10월에는 1년 전 같은 달보다 4만 명(7.3%) 늘어난 58만8000명을 기록했으며, 이는 통계 작성 이후 최대 규모다.  실제 취업포털 인크루트가 알바콜과 함께 직장인 회원 696명을 대상으로 진행한 설문조사 결과에 따르면, 20.4%가 '코로나 이후 직장을 다니면서 부업을 한 경험이 있다'고 응답했다. 이들은 ▲일용직(20.9%) ▲매장관리 및 서비스업(17.4%) ▲재택 사무직 아르바이트(14.0%) ▲데이터 라벨링(12.8%) ▲과외·교육(12.2%) ▲대리운전(6.4%) 등을 부업으로 택했다.  종사상 지위별로 보면 지난달 부업자 중 임금근로자는 35만7000명, 자영업자가 포함된 비임금근로자는 20만1000명이다. 부업을 하는 임금근로자의 수는 전년 대비 1000명 감소했지만, 비임금근로자는 3만3000명 늘어났다.  비임금근로자 중 부업을 한 자영업자는 총 17만2000명으로, 1년 전보다 2만8000명(19.4%) 증가했다. 이 중 고용원 있는 자영업자 15만2000명, 고용원 없는 자영업자 2만 명이 지난달 부업에 종사했다. 직원 없이 혼자 일하는 '나홀로 사장님'이 전년 대비 2만1000명(16.0%) 늘어나면서 '투잡' 자영업자의 대부분(88.3%)을 차지한 가운데, 직원을 둔 사장님도 전년 대비 7000명(53.8%) 늘어났다.  투잡을 하는 자영업자가 늘어나고 있는 이유는 코로나19로 인한 매출 급감 때문이다. '2021년 상반기 골목상권 현황'에 따르면, 자영업자 521명 가운데 78.5%는 올해 상반기 매출액이 작년 상반기 대비 감소했으며, 금액 기준으로는 평균 21.8%의 매출이 줄어든 것으로 분석됐다.  매출 감소에 더해 부채가 늘어나고 있는 것도 '투잡'의 원인으로 분석된다. 올해 3월 말 기준 자영업자 가구의 평균 부채가 1억1864만 원으로 가구 중 가장 높은 것으로 나타났다. 자영업자 가구의 금융부채 비중은 82.0%(9728만 원)로 나타났으며, 이중 담보대출이 7728만 원, 신용대출이 1308만 원이었다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['비싼혼밥·간편식'...전문가들이 본 2022 외식 트렌드는]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=213</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=213"/>
        <updated>2021-12-27T02:10:23.160Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[내년 외식 트렌드로 '비싼 혼밥'과 ‘간편식’이 확산할 것이라는 외식 트렌드 전망이 나왔다.   최근 한국외식산업경영연구원은 내년에 떠오를 외식 트렌드 키워드를 크게 ▲퍼플오션 다이닝 ▲취향공유 ▲속자생존 24시 등 3개 항목으로 분류해 발표했다.  퍼플오션은 레드오션과 블루오션이 혼합된 것으로 새로운 시장을 의미한다. 대표적으로 올해 코로나19로 '집밥' 수요가 늘면서 레스토랑 간편식(RMR) 시장이 급성장했다.  '1인 외식'의 개념도 확장돼 고급 레스토랑에서 혼자 여유롭게 식사하는 트렌드가 자리 잡을 것으로 내다봤다. 윤은옥 한국외식산업경영연구원 부장은 혼자 먹는 한 끼에 기꺼이 큰돈을 지불하려는 의향을 '사치 이상의 가치'라고 표현했다.  이외에도 유행을 따르기 보다 나만의 취향을 토대로 소비하고 그 경험을 주변과 공유하는 '취향 공유', 음식 배달 시간이 더욱 단축되고 24시간 영업이 확산하는 '속자생존 24시' 트렌드가 부상할 것으로 내다봤다.   윤 부장은 "외식업 종사자의 대다수가 트렌드 파악을 중요하게 생각하지만 점포나 브랜드를 운영할 때 실제로 트렌드를 활용하는 경우는 적다"면서 "트렌드를 업소 상황에 맞게 적용하는 '트렌드 전략화'가 필요하다"고 조언했다.  문정훈 서울대학교 푸드비즈랩 교수는 내년 식품 트렌드로 ▲코로나19 이후 뭐 먹지 ▲일상 장보기 고객의 이동 ▲냉동 간편식 시대를 열다 ▲RMR 3자 협업의 간편식 ▲단백질로 칼로리를 채우다 ▲지속가능한 대체식품 ▲건강 중심의 라이프 스타일과 식품 소비 등 7가지를 꼽았다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소공연, 영세 소상공인 900개 사업장에 50만원 회복자금 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=212</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=212"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.105Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[소상공인연합회가 사랑의열매 사회복지공동모금회와 퍼시스의 지정기탁으로 코로나19 피해 영세 소상공인 희망회복 자금 지원에 나선다.  이번 지원사업은 사랑의열매 나눔 명문 기업 100번째 회원인 퍼시스의 기부를 통해 이뤄졌다. 내년 1월부터 소공연 홈페이지를 통해 온라인 신청과 서류접수를 받고 공정한 심사과정을 거쳐 영세 소상공인 900개 사업장을 선정해 각 50만원씩 영세 소상공인 희망회복 자금 지원 사업을 진행할 예정이다.  소공연과 사랑의열매는 지난해부터 소상공인 경영위기 극복 지원사업으로 소상공인 방역지원, 사업장 정비, 생활안정자금 지원 등 다양한 소상공인 지원활동을 함께 펼치고 있다.  오세희 소공연 회장은 “코로나로 어려운 소상공인 지원을 위해 기업들의 동참이 이어지고 있다”며 “코로나19로 당장의 생존에 곤란을 겪고 있는 소상공인들을 돕는 일에 기업들이 동참하는 것은 상생경영의 가치를 높이는 일이 될 것”이라고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중소기업유통센터, ‘K-MAS 라이브마켓’으로 소상공인 판로 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=211</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=211"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.107Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[티몬이 중소기업유통센터와 손잡고 중소상공인 상생을 위한 특별 기획전 및 온라인 셀럽·틱톡커들과 함께하는 라방을 진행한다.  티몬은 중소기업유통센터와 함께 상품성은 좋지만 판로확보 및 마케팅, 홍보가 어려운 중소상공인들의 상품을 발굴해 26일까지 ‘K-MAS 라이브마켓’ 기획전을 선보인다. 기획전에서는 중소기업 유통지원 전문 포털인 ‘아임스타즈’의 소상공인 디지털 전환 사업에 선정된 총 350여개 상품들을 판매한다. 이 상품들은 30% 쿠폰을 적용받아 최대 1만 원까지 할인 구매할 수 있다.  오는 20일부터는 4일간 ‘크리스마스 마켓’ 라이브방송도 진행한다. 온라인 셀럽 및 틱톡커들과 함께 진행되는 이번 라방에서는 다양한 로컬 특산품을 비롯해 소상공인들의 인기 상품들을 만나볼 수 있다. 티몬의 티비온 라이브 및 틱톡커들의 실시간 라이브 스트리밍, 중소기업유통센터의 ‘가치삽시다’ 플랫폼으로도 동시에 송출된다. 방송 중에는 50% 쿠폰도 특별 제공한다.  티몬은 지속적으로 중소기업유통센터와 협력해 영세 소상공인의 온라인 판로 진출을 지원하고 있다. 온라인 접근성이 부족했던 소상공인 상품을 판매하는 다양한 기획전을 비롯해, 티몬의 라이브커머스 노하우가 집약된 ‘티비온’으로 성공적인 온라인 진출 사례를 꾸준히 보여주고 있다. 앞서 자체 생산한 KF94 마스크를 판매하는 ‘옐로우마켓’은 지난 4월 티몬X가치삽시다 라방을 통해 소개된 후 입소문을 타고 월 매출이 50% 이상 증가하기도 했다.  지난 라방에 참여했던 파트너사 ‘제로파운더스’ 관계자는 “소상공인들에게는 실제로 라이브방송 진행과 관련해 시설 대여나 쇼호스트와 셀럽 섭외 측면에서 접근하기 힘든 측면이 있는데, 티몬과 중소기업유통센터의 지원 사업을 통해 많은 도움을 받아 큰 힘이 됐다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘코로나 폐업’ 자영업자, 상가 임대차계약 중도해지 가능]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=210</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=210"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.110Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[앞으로는 소상공인·자영업자 등 임차인이 감염병에 따른 3개월 이상 집합금지·제한 조치 등의 영향으로 폐업하는 경우 임대차계약을 중도 해지할 수 있게 됐다.  국회는 본회의에서 이같은 내용을 골자로 하는 상가건물 임대차보호법 개정안을 의결했다. 총 215명의 국회의원이 참석한 가운데 찬성 207명, 반대 0명, 기권 8명으로 개정안을 통과시켰다.  계약 해지의 효력은 임대인이 계약해지를 통보받은 지 3개월이 지나면 발생한다. 개정안 시행 전에 폐업한 임차인이라도 임대차계약이 존속 중이라면 계약을 해지할 수 있다.  다만 임대인이 임차인의 계약 해지권 행사가 부당하다고 여겨 소송을 제기하거나 분쟁조정을 신청할 경우, 임차인은 집합금지·제한조치로 경제 사정이 어려워졌음을 소명해야 한다.  법무부는 "코로나19 사태의 장기화로 인해 최근 접수된 자영업자들의 민원 가운데 매출은 급감하는 데 비해 임대료 인하 폭은 경직적이어서 부담을 호소하는 경우가 적지 않았다"고 입법 추진 배경을 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['방역패스' 의무화, 식당·카페 QR체크인 필수…미접종자는]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=209</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=209"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.111Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[‘방역패스’(접종증명·음성확인제)가 의무화되면서 위반 시설에 대해 과태료 등 벌칙이 적용된다.  중앙재난안전대책본부에 따르면, 기존에 방역패스를 적용 받던 5종 시설 이외에 추가된 11종 시설도 계도기간을 끝으로 방역패스가 의무화된다.  해당 시설을 이용하려면 백신 접종완료일로부터 14일이 지났다는 접종증명서나 유전자분석(PCR) 음성확인서가 필요하다. 수기명부는 허용되지 않으며, 전자출입명부와 안심콜 사용이 원칙이다.  새롭게 방역패스가 의무화되는 시설은 다음과 같다. △식당·카페 △학원 등 △영화관·공연장 △독서실·스터디카페 △멀티방(오락실 제외) △PC방 △(실내)스포츠경기(관람)장 △박물관·미술관·과학관 △파티룸 △도서관 △마사지·안마소 등이다.   기존에는 △유흥시설 등(유흥주점, 단란주점, 클럽·나이트, 헌팅포차, 감성주점, 콜라텍·무도장) △노래(코인)연습장 △실내체육시설 △목욕장업 △경륜·경정·경마·카지노 등 5종 시설만 방역패스 의무화 대상이었다.  위반사항이 적발될 시 ‘감염병의 예방 및 관리에 관한 법률’(감염병예방법)에 따라 이용자는 10만원 이하의 과태료를 부과하고 중복 부과도 가능하다. 행정명령을 어겨 확진자가 발생할 경우 치료 등 비용에 구상권이 청구될 수 있다. 사업주는 1차 위반 시 150만원, 2차 위반 시 300만원 이하의 과태료를 내야 한다. 방역지침을 어길 경우 1차 10일, 2차 20일, 3차 3개월 운영 중단 명령, 4차 폐쇄 명령이 가능하다.  단, 식당과 카페의 경우 필수시설인 점을 고려해 미접종자 1명까지는 방역패스 예외로 인정된다. 미접종자라고 하더라도 유전자분석(PCR) 음성확인서가 있을 경우 식당과 카페를 이용할 수 있다. 예를 들어 수도권에서 미접종자 6명이 식당에서 사적모임을 할 경우 5명이 음성확인서가 있다면, 확인서가 없는 1명을 포함한 미접종자 6명 모두가 출입이 가능하다.  아울러 18살 이하 소아·청소년, 코로나19 완치자, 방역당국이 인정하는 의학적 사유 등으로 접종이 불가능한 이들은 방역패스가 적용되지 않는다. 12~18살 청소년(2003년 1월1일~2009년 12월31일 출생)은 내년 2월1일부터 성인과 마찬가지로 방역패스가 적용될 예정인데, 향후 정부가 방역패스 보완책으로 적용 시기를 연기할 가능성은 남아있다.  △결혼식장, 장례식장 △놀이공원·워터파크 등 유원시설 △오락실 △상점·마트·백화점 △(실외)스포츠경기(관람)장 △실외체육시설 △숙박시설 △키즈카페 △돌잔치 △전시회·박람회 △이·미용업 △국제회의·학술행사 △방문판매홍보관 △종교시설 등 14종은 방역패스가 적용되지 않는다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[편의점에 이어 학원·교습소도 소상공인 손실보상 가능…지자체 판단]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=208</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=208"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.114Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[편의점에 이어 지방자치단체마다 다른 조치로 소상공인 손실보상에서 제외됐던 학원, 대면 방식의 교습소도 보상금을 받을 수 있게 됐다.   중소벤처기업부(중기부)에 따르면 학원 운영업자에 대한 손실보상 유권 해석과 관련한 지방청의 잇따른 문의에 대해 영업시간 제한 해당 여부를 질의응답 형식의 문서로 광역기초자치단체에 발송했다.  중기부 관계자는 "학원의 영업 시간으로 수업 외에도 상담, 평가 등 다양한 행위가 있다고 보고, 영업에 제한을 받은 것으로 해석할 수 있는 근거를 준 것"이라며 “지방청에 Q&amp;A를 통한 지침을 줬고 지방청 차원에서 각 지자체에 공유하기로 했다"고 설명했다.  지난 10월 8일 시행된 소상공인 보호 및 지원에 관한 법률(소상공인손실보상법)은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 방지를 위한 집합금지나 영업제한 등의 행정명령으로 심각한 피해를 입은 경우 조치 수준과 피해 규모 등을 고려해 10만~1억 원의 손실보상금을 지원하도록 정하고 있다.   그런데 일부 학원·교습소 운영자는 소상공인 손실보상 대상에서 제외된 바 있다. 일부 지자체가 조례로 학원의 수업시간만을 제한해 이외 학원의 활동에 대한 영업시간 제한은 반영되지 않았던 것이다. 중기부는 "학원의 경우 소상공인 손실보상의 적용을 받는 영업시간 제한에 교습 외에도 상담, 평가 등 개별 학원이 수행하는 다양한 영업행위를 포함하는 것으로 보는 게 타당하다"며 "반면 조례는 교습시간의 제한만을 규정하고 있어 손실보상의 제한 대상인 영업시간과는 그 적용범위가 다르다"고 설명했다.  이어 "각 지자체가 영업시간 제한 조치를 부과하고 방역 이행 여부를 확인한 학원에 대해선 조례 유무와 상관없이 손실보상 대상으로 인정해 운영할 계획"이라고 덧붙였다.   앞서 중기부는 손실보상 대상에서 제외돼 반발이 나온 편의점도 손실보상 대상에 포함하는 내용의 문서를 각 지자체에 발송했다. 편의점업계는 지난 7월부터 일정 시간 이후 실내 취식 금지 등 영업 제한을 받았지만 손실보상 대상에서 제외되었고 지자체 별로 다른 해석으로 혼선을 빚은 바 있다.   한편 중기부는 손실보상 하한액을 10만원에서 50만원으로 상향하는 등 내년 소상공인 손실보상 예산을 애초 정부안인 1조8000억원에서 4000억원 증액한 2조2000억원으로 확정했다.]]></content>
    </entry>
</feed>