<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-05-25T17:27:35.111Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 방역지원금 3차 600만 원 지급...대상업종 주목]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=304</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=304"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.897Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 코로나19 피해로 매출이 감소한 소상공인에 1인당 최소 600만∼1000만원까지 지급한다고 밝혔다.<br><br>정부는 손실보상 보상금을 손실액에 대한 보정률90%에서 100%로 상향하고, 분기별 하한액도 50만원에서 100만원으로 인상한다는 방침이다. <br><br>지원 대상은 소상공인·소기업·중기업 370만개로, 업체별 매출 규모 및 매출 감소율 수준을 지수화·등급화해 최소 600만원에서 최대 800만원을 맞춤형으로 지급한다. 업종별 특성까지 고려해 매출 40% 이상 감소 업종, 방역 조치 대상 중기업은 700만원에서 최대 1000만원까지 지원한다. 또 저소득 취약계층을 대상으로 4인 가구당 최대 100만원의 긴급 생활안정 지원금을 주기로 했다.<br><br>특수형태근로종사자(특고)와 법인 택시 기사, 전세버스 기사, 문화예술인 등에게는 최대 200만원의 고용·소득안정지원금도 준다.<br><br>올해 두 번째인 이번 추경은 59조4000억원으로 역대 최대 규모다. 기존 최대 기록인 2020년 3차 추경(35조1천억 원)보다 24조3천억원 많다. <br><br>이번 추경은 ▲소상공인에 대한 온전한 손실보상(26조3000억원) ▲방역 보강 및 향후 일반 의료체계 전환 지원(6조1000억원) ▲고물가, 산불 등에 따른 민생안정 지원(3조1000억원) ▲하반기 코로나 재유행 등에 대비한 예비비 보강(1조원) ▲초과 세수에 따른 법정 지방이전지출(23조원) 등이다. <br><br>농·축·수산물, 비료·사료 등 물가상승으로 인한 가계, 농어가 등의 부담 완화를 위해 생활물가 안정도 지원한다. 현재 최대 575만명 수준의 농·축·수산물 할인쿠폰 지원 규모를 두 배 이상 확대해 서민들의 생계 부담을 완화한다. 비료 가격 인상분의 80%를 지원하기 위한 소요도 반영했다. 국민 생활과 밀접한 밀가루 가격안정을 위해서는 가격 상승 소요의 90%를 정부와 기업이 함께 부담한다.<br><br>아울러 코로나 재확산, 각종 재해 등 예측하지 못한 소요에 적기·신속 대응하기 위해 예비비 1조원을 추가 확보키로 했다. 이러한 재원은 나랏빚을 내지 않는 선에서 짜는 것으로 했는데 50조원 이상을 올해 더 걷혔거나 걷힐 세금으로 충당한다는 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시 '코로나 폐업 후 재창업' 소상공인에 인건비 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=303</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=303"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.897Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 코로나19로 폐업한 뒤 재창업한 소상공인에게 올해 신규인력을 1명 채용할 때마다 150만원의 고용장려금을 지원한다고 밝혔다.<br> <br>서울시에 따르면 ‘재창업 소상공인 고용장려금’은 올해 한시적으로 운영하며, 150억원의 예산을 투입해 최대 1만 명의 신규 채용을 지원한다.<br> <br>지원 대상은 코로나19로 폐업 후 재창업하고, 올해 신규인력을 채용한 소상공인이다. 신규인력 채용한 뒤 3개월 이상 고용을 유지 중인 기업체에 한해 신청할 수 있다. 접수 후 3개월 동안(신규인력 채용 후 총 6개월 고용유지) 고용을 유지해야 지급 대상이 된다. 정규직 채용이 아니어도 신청할 수 있으며, 기업체 당 신청 인원수 제한은 없다.<br><br>‘중소벤처기업부 소상공인 정책자금 융자제외 업종’과 비영리단체는 지원 대상에서 제외된다. 신청 후 3개월 동안 모든 공공기관 유사 정책사업(고용장려금 및 소상공인지원금)의 지원금을 받은 경우도 지원대상에서 제외된다.<br> <br>접수는 매월 1일부터 말일까지 기업체 소재 자치구에서 이메일, 팩스, 우편, 현장접수를 통해 진행한다. 공휴일과 주말은 이메일로 접수가 가능하다. 서울시는 접수가 어려운 소상공인을 위해 기업체로 직접 방문, 접수를 대행하는 ‘찾아가는 접수 서비스’도 병행한다.<br> <br>지원서를 비롯한 증빙서류 등 필요서류는 서울시 및 자치구 홈페이지의 사업 공고문을 통해 확인할 수 있으며, 기업주·근로자·제3자(위임장 첨부 시) 모두 신청이 가능하다. 자세한 내용은 서울시 일자리정책과나 관할 자치구 사업 추진부서로 연락하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울신용보증재단, 2022 소상공인 창업아카데미 개최]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=302</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=302"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.898Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울신용보증재단과 우리은행이 서울시 중구에 소재한 본점에서 예비 창업자의 성공적인 창업을 위한 '2022년 소상공인 창업아카데미'를 열었다.<br><br>이번 아카데미는 2019년 11월 이후 2년 6개월여 만에 재개되는 집합교육으로 코로나19 관련 거리두기 조치가 완화된 상황에서 소상공인들의 창업지원제도에 대한 접근성을 높여 준비된 창업을 유도하기 위해 개최됐다. <br><br>강의 내용은 △사업계획서 작성 △상권 분석 △SNS마케팅 △세무 및 노동법 △창업지원제도 등이며 전 교육과정은 무료다. <br><br>수료자는 서울신용보증재단의 ‘소상공인 창업자금’ 신청 자격을 부여받아 최대 5000만원의 서울시 창업자금 대출을 신청할 수 있다. 또 보증서대출 이용 고객을 대상으로 우리은행 인터넷·모바일뱅킹수수료, 자동화기기수수료 면제 등 은행 이용수수료 우대 혜택을 지원한다. <br><br>창업아카데미는 더 많은 소상공인들에게 교육 기회를 제공하기 위해 6월, 8월, 10월에 추가 실시할 예정이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기유통센터, 소상공인 국내외 온라인쇼핑몰 판로지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=301</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=301"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.899Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소기업유통센터가 2022년도 소상공인 국내외 온라인쇼핑몰 판로지원 사업을 본격 시작한다.<br><br>이번 사업의 지원 예산은 총 762억원 규모로 지난해에 비해 큰 폭으로 늘었다. '가치삽시다' 플랫폼 입점 및 입점 예정 기업이 대상이다.<br><br>판로지원 사업은 세 분야로 나눠져 진행한다.<br><br>라인 쇼핑몰 입점 지원사업은 쿠팡과 티몬, G마켓 등 국내 유수의 29개 대형 온라인쇼핑몰에 소상공인 전용 기획전·상설관 등을 연중 상시 개설해 할인쿠폰과 라이브커머스, 타임특가 등 다양한 프로모션을 지원한다. 올해는 소상공인 4800개사 이상을 지원할 예정이다.<br><br>다음 상세페이지 제작 지원사업은 소상공인의 온라인쇼핑몰 입점 시 필수인 상세페이지 제작이 어려운 소상공인을 위해 제품의 특장점을 소개하는 온라인 상품 상세페이지를 무료로 제작 지원한다는 계획이다. 3개 전문 수행기관을 선정해 소상공인 2000개사를 지원한다. <br><br>마지막 해외쇼핑몰 입점 지원사업은 해외 진출을 희망하는 소상공인의 해외쇼핑몰 진출 교육과 입점, 마케팅, 프로모션 등을 지원한다. 올해부터는 직접 협약한 큐텐싱가포르와 큐텐재팬과 미국(아마존), 중국(티몰 등)을 통해 소상공인 400개사의 해외쇼핑몰 진출을 돕는다.<br><br>중기유통센터는 올 하반기부터 소상공인의 안정적 수익 창출 기회를 확보하기 위해 구독경제 서비스도 시범 운영한다. 또한 소상공인, 지자체, 유통 채널과 함께 '대한민국 소상공인 디지털 대상' 등과 같은 행사도 추진할 예정이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[실외 마스크 해제, 알바생 5명 중 3명 손님 혼돈으로 '업무 고충']]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=300</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=300"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.900Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[알바천국이 알바생 1057명을 대상으로 조사한 결과, 5명 중 3명(62.4%)이 실외 마스크 착용 의무 해제로 인한 아르바이트 근무 고충을 토로했다.<br><br>알바생들이 실외 마스크 착용 의무 해제로 인해 겪고 있는 가장 큰 고충은 ‘실내외 마스크 착용을 혼돈하는 손님들에 대한 감정 노동 증가(65.0%, 복수응답)’로 집계됐다.<br><br>이 밖에도 ▲손님들에게 실내 마스크 착용 안내 업무 증가(64.5%) ▲코로나19 감염 위험에 대한 불안감(54.5%) ▲알바 근무지의 실내외 구분이 불명확해 혼란 가중(29.1%) 등과 같은 고충이 뒤따랐다.<br><br>실외 마스크 착용 의무 해제가 오히려 알바 근무에 긍정적 영향을 미치고 있다고 답한 알바생도 37.6%에 달했다. 1위는 ‘야외 근무 시 마스크 착용으로 인한 더위, 답답함 등 감소(50.6%, 복수응답)’이 차지했다. ▲출퇴근 시 도보로 이동하는 시간에 마스크를 벗을 수 있어서(49.9%) ▲근무 중 휴식 시간만이라도 야외에서 편하게 마스크를 벗을 수 있어서(40.6%) ▲실내 마스크 착용 의무도 곧 해제될 것 같아서(36.5%) 등의 답변이 이어졌다. <br><br>추가로 ‘실내 마스크 착용 의무 해제’를 어떻게 생각하는지에 대한 질문에는 알바생 62.1%가 ‘부정적’이라고 답변했다. 가장 큰 이유로 알바 근무 중 발생되는 ‘코로나19를 포함한 각종 질병 감염의 위험(79.6%, 복수응답)’을 꼽았으며, 마스크를 착용하고 근무할 때보다 ‘비위생적일 것 같아서(47.0%)’ 혹은 ‘표정관리가 어려워서(35.7%)’ 등 순이었다. 또, ▲메이크업, 복장 등 출근 준비에 신경을 써야할 것 같아서(34.8%) ▲알바 업직종 특성상 근무 중에는 어차피 위생 마스크를 착용해야 해서(27.4%) 등의 답변이 있었다.<br><br>반면 실내 마스크 착용 의무 해제를 긍정적으로 바라본다고 응답한 37.9%의 알바생은 ‘업무 시간 중 장시간 마스크 착용으로 인한 피부 트러블, 통증 등 각종 고충 해소(61.3%, 복수응답)’에 대한 기대가 컸다. 뒤이어 ▲마스크를 벗고 쾌적하게 업무를 할 수 있어서(55.1%) ▲손님들에게 마스크 착용 안내를 하지 않아도 돼서(48.1%) ▲주문, 안내 등 손님과 소통이 편해질 것 같아서(42.4%) ▲개인 마스크 구매 비용이 들지 않아 알바비를 아낄 수 있어서(25.4%) ▲일회용 마스크, 포장 비닐 등 업무 중 정리해야 할 쓰레기가 줄어들어서(22.9%) 등을 장점으로 꼽았다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인·자영업자 종합소득세 등 납부 8월 말로 연장]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=299</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=299"/>
        <updated>2022-05-01T23:19:32.063Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 소상공인과 자영업자를 대상으로 종합소득세 등의 납부 기한을 최대 3개월 연장하기로 했다고 밝혔다. <br><br>중앙재난안전대책본부에 따르면 지난해 3·4분기 손실보상 대상인 소상공인·자영업자의 종합소득세와 지방소득세 납부 기한이 5월 말에서 8월 말로 연장된다.<br><br>이승우 중대본 제2총괄조정관(행정안전부 재난안전관리본부장)은 “코로나19로 생계의 어려움을 겪은 소상공인, 자영업자의 재난 극복을 지원하기 위해 2022년도 종합소득세와 개인지방소득세의 납부 기한을 최대 3개월 연장한다”며 “납부 기한 대상자에 대한 납세담보도 면제하고 환급금도 조기 지급하겠다”고 밝혔다.<br><br>아울러 코로나19 확진자가 대면진료를 받을 수 있는 ‘외래진료센터’ 정보도 포털에서 쉽게 찾을 수 있게 됐다. 네이버를 비롯해 카카오, T맵 등을 통해 PC, 모바일, 애플리케이션(앱)에서 외래진료센터를 검색하면 위치 등 정보를 확인할 수 있다. 외래진료센터는 이날 기준 전국 6368곳이다.<br><br>의료진이 상주하지 않는 요양시설에 파견하는 의료기동전담반은 다음 달 31일까지 연장 운영한다. 이달 30일까지 한시 운영하기로 했으나, 조기 치료제 처방에 따른 중증·사망 방지 효과가 있다고 보고 1개월 더 운영하기로 했다. 전날 기준으로 142개 의료기관에 195개 팀이 파견돼 총 975명에 진료와 처방·입원 조치를 진행했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, '정부보상 사각지대' 자영업자·中企 5월 초 1033억 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=298</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=298"/>
        <updated>2022-05-01T23:19:32.067Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 긴급 조기 추경으로 1591억 원을 확보해 코로나19 장기화로 피해가 누적된 소상공인과 중소기업, 고용취약계층 등을 위한 민생경제 지원 대책을 본격 가동한다고 밝혔다. <br><br>정부는 손실보상 사각지대에 놓인 소상공인에 100만원을 지급한다. 코로나19로 폐업했다 재창업한 소상공인에게는 150만원을 순차적으로 지급할 예정이다.<br><br>이번 대책은 정부 손실보상의 사각지대를 해소하는데 중점을 뒀다. 주요 지원 부문은 △소상공인 위기극복 지원(1033억 원) △고용안전망 강화(489억 원) △도심제조업·중소기업 경쟁력 강화(69억 원) 등 3대 분야 총 12개 세부 사업으로 추진된다.<br><br>시는 우선 코로나19로 매출이 10% 이상 줄었지만 정부 손실보상을 받지 못한 소상공인 7만7000명을 대상으로 경영위기지원금 100만 원을 지급할 계획이다. 다음달 20일 온라인 신청 접수를 시작한다. <br><br>'4무(무이자·무보증료·무담보·무종이서류) 안심금융' 대출도 2020년 이후 창업·재창업한 기업·소상공인 약 1만명을 대상으로 약 3000억원을 지원한다. 7% 할인된 '광역 e서울사랑상품권'도 7월 초부터 567억원 규모로 온라인에서 발행한다. 당초 예산보다 350억원 증액한 규모다. 공공일자리에도 187억원을 추가 투입해 서울형 뉴딜일자리 568개와 서울시민 안심일자리 1039개를 제공한다.<br><br>시는 또 원상복구 등에 필요한 돈이 없어 폐업을 못 하는 한계 자영업자에겐 300만 원을 지원해 사업정리와 재기를 돕는다. 지난해와 올 6월까지 폐업한 소상공인 3000개소가 대상이다.<br><br>아울러 시는 공공일자리에도 187억 원을 추가 투입해 서울형 뉴딜일자리 568개와 서울시민 안심일자리 1039개를 제공한다. 서울형 뉴딜일자리는 다음달 중 서울일자리포털에 참여자 모집공고를 게시할 예정이다. 서울시민 안심일자리는 다음달 2일부터 자치구 동주민센터에서 참여자 신청서류를 접수한다.<br><br>김의승 서울시 기획조정실장은 "코로나19가 점차 회복세에 접어들고 있지만 2년 이상 손해가 누적된 소상공인·자영업자에게는 여전히 도움이 절실한 상황"이라며 "조기 추경을 단행해 확보한 재원의 신속한 집행을 통해 코로나19 장기화로 피로감이 극에 달한 시민들의 민생과 일상 회복에 총력을 기울이겠다"고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[자영업자 주목! 내달부터 50㎡ 이상 신·개축 식당·카페, 장애인 편의시설 의무화]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=297</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=297"/>
        <updated>2022-05-01T23:19:32.068Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[다음달부터 새로 짓는 50㎡(약 15평) 면적 이상의 소규모 식당·카페에서 휠체어 경사로 등 장애인 편의시설이 의무화된다.<br><br>그동안 ▲슈퍼마켓 ▲일용품소매점 ▲휴게음식점 ▲제과점 ▲일반음식점 등은 300㎡(약 90평) 이상, ▲이·미용원 ▲목욕장 ▲의원·치과의원·한의원·조산소(산후조리원 포함)는 500㎡(약 150평) 이상인 경우에만 장애인 편의시설을 설치하게 돼 있었다.<br><br>하지만 휠체어를 사용하는 장애인이 소규모 근린생활시설에도 접근할 수 있어야 한다는 지적이 나오자 정부는 편의시설 의무설치 대상을 확대했다.<br><br>지난 25일 의결된 ‘장애인·노인·임산부 등의 편의증진 보장에 관한 법률 시행령’에 따르면 시설 면적이 50㎡ 이상인 슈퍼마켓·일용품 소매점, 휴게음식점·제과점, 이·미용원, 100㎡ 이상인 의원·치과의원·한의원·조산원·산후조리원, 300㎡ 이상인 목욕장은 장애인 편의시설을 설치해야 한다.<br><br>다만 기존 자영업자·소상공인의 경제적 부담을 최소화하기 위해 시행령이 시행되는 다음달 1일 이후 신축·증축·개축·재축하는 시설부터 개정안을 적용키로 했다. 복지부는 연간 신축·증축하는 소규모 근린생활시설을 1만 7700여개 가량으로 집계했다.<br><br>염민섭 복지부 장애인정책국장은 “일상에서 자주 방문하는 소규모 근린생활시설에 경사로 등 편의시설이 설치될 것”이라며 “장애인이 편리하고 안전하게 이들 시설을 이용할 수 있게 되면서 사회 참여에도 기여하게 될 것으로 기대한다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[지역 상인 3분의 2 반대 시 가맹·체인본부 직영점 진출 금지한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=296</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=296"/>
        <updated>2022-05-01T23:19:32.069Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 지역상권 재도약을 지원하는 '지역상권 상생 및 활성화에 관한 법률(이하 지역상권법) 시행령' 제정안이 국무회의를 통과해 시행된다고 밝혔다.<br><br>정부는 각종 세제와 융자 등을 지원하는 지역상권 활성화 구역 지정에 상인·임대인·토지 소유자에 대해 각각 3분의 2 이상의 동의를 받는 것으로 기준을 정했다. 또 3분의 2 동의를 받으면 중소기업 규모 기준을 초과하는 가맹본부와 체인본부 직영점 등은 진출이 제한된다.<br><br>지역상권법은 상인·임대인·토지 소유자가 자율적으로 상권 보호와 활성화에 나서면 정부와 지방자치단체가 상권 특성에 따라 임대료 상승 지역인 '지역상생구역'과 상권 쇠퇴 지역인 '자율상권구역'으로 구분해 지원하는 내용을 담고 있다.<br><br>시행령은 활성화 구역(지역상생구역, 자율상권구역)으로 신청하기 위한 점포 수 기준을 100개 이상으로 확정했고 각 구역별 신청기준은 지역 자율성을 최대한 반영할 수 있도록 규정했다.<br><br>상권 내몰림 방지를 위한 '지역상생구역'의 경우 임대료 상승 기준은 상가임대차법에 따른 5%와 조례로 정하는 기준 모두를 초과한 비율을 적용하도록 했다. 쇠퇴 상권 활성화를 위한 '자율상권구역'의 경우 상권 쇠퇴 기준을 사업체 수, 인구 수, 매출액 중 2개 이상이 비율에 무관하게 2년 연속 감소한 경우로 설정했다.<br><br>이들 구역 지정 시에는 상인·임대인·토지 소유자에 대해 각각 3분의 2 이상 동의를 받아야 하고 공청회와 지역상권위원회 심의를 거쳐야 한다. 이들 구역에서는 상생협약으로 정한 비율 이내로 임대료 인상이 제한되며 지방세 감면, 시설비 등에 대한 융자, 부설 주차장 설치 기준 완화 등의 각종 지원이 제공된다.<br><br>지역상생구역에는 업종 제한도 있다. 중소기업 규모 기준을 초과하는 가맹본부와 체인본부 직영점 등이 대상이며 지역상생협의체 협의 및 지역상권위원회 심의를 거친 경우 제외한다.<br><br>한편 이번 시행령에 대해 소상공인과 유통업계 모두 불만을 표시해왔다. 소상공인과 자영업자 등은 구역 신청 동의율 3분의 2가 현실적으로 맞추기 어려운 기준이라는 입장이다. 유통업계는 상인과 임대인 3분의 2 이상이 입점 반대에 동의하면 대규모·준대규모 점포와 연 매출 일정 기준 이상 가맹본부 직영점 등이 진출할 수 없는 것이 새로운 규제라며 반발하고 있는 상황이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[수수료 2%…착한 배달앱 등장]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=295</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=295"/>
        <updated>2022-05-01T23:19:32.070Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[‘단건 배달’ 수수료 체계 등이 논란이 되고 있는 가운데 한자릿대 수수료율과 자사 플랫폼 구축 솔루션을 전면에 내세운 위메프오의 정책이 눈길을 끌고 있다. <br><br>위메프오에 따르면 위메프오는 현재 정률제(매출의 2~5%)와 정액제(주당 8000원) 수수료 정책을 운용 중이다. 매출에 따라 자영업자가 두 가지 방식 중 하나를 매주 자유롭게 선택할 수 있다.<br><br>정률제는 매출이 발생한 경우에만 최대 5%의 수수료를 부과한다. 지자체 공공배달 앱으로 협업하고 있는 서울특별시, 성남시, 광주광역시 소상공인에게는 2%의 수수료를 적용한다. 정액제는 별도의 중개 수수료 없이 서버 이용료(VAT 별도)를 주당 8000원 내는 방식으로 운영된다. 서버 이용료만 내면 주문 건수가 늘어나도 추가로 부담해야 하는 금액이 없다. 또 주당 매출이 3만 원 이하면 서버 이용료가 면제다.<br><br>이 같은 수수료 체계 덕분에 지난달 기준 위메프오에 입점한 외식업체 수는 누적 8만 곳을 돌파했다. 최근 6개월간 월 활성 이용자 수(MAU)는 전년 동기 대비 69% 늘고, 거래액 역시 같은 기간 50% 성장했다.<br>위메프오 측은 “주요 배달 앱 중 유일하게 지역 화폐와 전통시장 화폐 사용이 가능하다는 점도 소비자와 점주에게 호응을 얻고 있다”고 강조했다. 지역 화폐와 전통시장 화폐는 상시 10% 할인된 금액으로 충전할 수 있어 더욱 저렴한 금액으로 음식 배달 앱을 이용할 수 있다. <br><br>위메프오는 주요 배달앱 중 유일하게 ▷모바일 온누리상품권 ▷서울사랑상품권 ▷광주상생카드 ▷진천사랑상품권 ▷밀양사랑상품권 등 총 4곳의 지역 화폐와 전통시장 화폐로 결제가 가능하다. 또 수수료 부담 등을 이유로 자사 앱을 구축하고 있는 프랜차이즈를 위해 ‘위메프오 플러스’ 개발, 3%대 수수료만 결제하면 고객을 직접 만날 수 있는 자체 플랫폼과 온라인 솔루션, 점포 운영 등을 지원한다.<br><br>위메프오 관계자는 “업계 최저 수준 수수료와 지원 정책으로 사장님들이 위메프오에서 마음 편히 장사할 수 있는 환경을 만들고 있다”며 “공정한 수수료 모델로 외식업 사장님, 소비자, 플랫폼 모두 윈윈할 수 있는 선순환 구조 구축을 위해 노력하겠다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
</feed>