<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2021-12-21T20:19:30.394Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소공연, 영세 소상공인 900개 사업장에 50만원 회복자금 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=212</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=212"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.105Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[소상공인연합회가 사랑의열매 사회복지공동모금회와 퍼시스의 지정기탁으로 코로나19 피해 영세 소상공인 희망회복 자금 지원에 나선다.  이번 지원사업은 사랑의열매 나눔 명문 기업 100번째 회원인 퍼시스의 기부를 통해 이뤄졌다. 내년 1월부터 소공연 홈페이지를 통해 온라인 신청과 서류접수를 받고 공정한 심사과정을 거쳐 영세 소상공인 900개 사업장을 선정해 각 50만원씩 영세 소상공인 희망회복 자금 지원 사업을 진행할 예정이다.  소공연과 사랑의열매는 지난해부터 소상공인 경영위기 극복 지원사업으로 소상공인 방역지원, 사업장 정비, 생활안정자금 지원 등 다양한 소상공인 지원활동을 함께 펼치고 있다.  오세희 소공연 회장은 “코로나로 어려운 소상공인 지원을 위해 기업들의 동참이 이어지고 있다”며 “코로나19로 당장의 생존에 곤란을 겪고 있는 소상공인들을 돕는 일에 기업들이 동참하는 것은 상생경영의 가치를 높이는 일이 될 것”이라고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중소기업유통센터, ‘K-MAS 라이브마켓’으로 소상공인 판로 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=211</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=211"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.107Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[티몬이 중소기업유통센터와 손잡고 중소상공인 상생을 위한 특별 기획전 및 온라인 셀럽·틱톡커들과 함께하는 라방을 진행한다.  티몬은 중소기업유통센터와 함께 상품성은 좋지만 판로확보 및 마케팅, 홍보가 어려운 중소상공인들의 상품을 발굴해 26일까지 ‘K-MAS 라이브마켓’ 기획전을 선보인다. 기획전에서는 중소기업 유통지원 전문 포털인 ‘아임스타즈’의 소상공인 디지털 전환 사업에 선정된 총 350여개 상품들을 판매한다. 이 상품들은 30% 쿠폰을 적용받아 최대 1만 원까지 할인 구매할 수 있다.  오는 20일부터는 4일간 ‘크리스마스 마켓’ 라이브방송도 진행한다. 온라인 셀럽 및 틱톡커들과 함께 진행되는 이번 라방에서는 다양한 로컬 특산품을 비롯해 소상공인들의 인기 상품들을 만나볼 수 있다. 티몬의 티비온 라이브 및 틱톡커들의 실시간 라이브 스트리밍, 중소기업유통센터의 ‘가치삽시다’ 플랫폼으로도 동시에 송출된다. 방송 중에는 50% 쿠폰도 특별 제공한다.  티몬은 지속적으로 중소기업유통센터와 협력해 영세 소상공인의 온라인 판로 진출을 지원하고 있다. 온라인 접근성이 부족했던 소상공인 상품을 판매하는 다양한 기획전을 비롯해, 티몬의 라이브커머스 노하우가 집약된 ‘티비온’으로 성공적인 온라인 진출 사례를 꾸준히 보여주고 있다. 앞서 자체 생산한 KF94 마스크를 판매하는 ‘옐로우마켓’은 지난 4월 티몬X가치삽시다 라방을 통해 소개된 후 입소문을 타고 월 매출이 50% 이상 증가하기도 했다.  지난 라방에 참여했던 파트너사 ‘제로파운더스’ 관계자는 “소상공인들에게는 실제로 라이브방송 진행과 관련해 시설 대여나 쇼호스트와 셀럽 섭외 측면에서 접근하기 힘든 측면이 있는데, 티몬과 중소기업유통센터의 지원 사업을 통해 많은 도움을 받아 큰 힘이 됐다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘코로나 폐업’ 자영업자, 상가 임대차계약 중도해지 가능]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=210</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=210"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.110Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[앞으로는 소상공인·자영업자 등 임차인이 감염병에 따른 3개월 이상 집합금지·제한 조치 등의 영향으로 폐업하는 경우 임대차계약을 중도 해지할 수 있게 됐다.  국회는 본회의에서 이같은 내용을 골자로 하는 상가건물 임대차보호법 개정안을 의결했다. 총 215명의 국회의원이 참석한 가운데 찬성 207명, 반대 0명, 기권 8명으로 개정안을 통과시켰다.  계약 해지의 효력은 임대인이 계약해지를 통보받은 지 3개월이 지나면 발생한다. 개정안 시행 전에 폐업한 임차인이라도 임대차계약이 존속 중이라면 계약을 해지할 수 있다.  다만 임대인이 임차인의 계약 해지권 행사가 부당하다고 여겨 소송을 제기하거나 분쟁조정을 신청할 경우, 임차인은 집합금지·제한조치로 경제 사정이 어려워졌음을 소명해야 한다.  법무부는 "코로나19 사태의 장기화로 인해 최근 접수된 자영업자들의 민원 가운데 매출은 급감하는 데 비해 임대료 인하 폭은 경직적이어서 부담을 호소하는 경우가 적지 않았다"고 입법 추진 배경을 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['방역패스' 의무화, 식당·카페 QR체크인 필수…미접종자는]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=209</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=209"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.111Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[‘방역패스’(접종증명·음성확인제)가 의무화되면서 위반 시설에 대해 과태료 등 벌칙이 적용된다.  중앙재난안전대책본부에 따르면, 기존에 방역패스를 적용 받던 5종 시설 이외에 추가된 11종 시설도 계도기간을 끝으로 방역패스가 의무화된다.  해당 시설을 이용하려면 백신 접종완료일로부터 14일이 지났다는 접종증명서나 유전자분석(PCR) 음성확인서가 필요하다. 수기명부는 허용되지 않으며, 전자출입명부와 안심콜 사용이 원칙이다.  새롭게 방역패스가 의무화되는 시설은 다음과 같다. △식당·카페 △학원 등 △영화관·공연장 △독서실·스터디카페 △멀티방(오락실 제외) △PC방 △(실내)스포츠경기(관람)장 △박물관·미술관·과학관 △파티룸 △도서관 △마사지·안마소 등이다.   기존에는 △유흥시설 등(유흥주점, 단란주점, 클럽·나이트, 헌팅포차, 감성주점, 콜라텍·무도장) △노래(코인)연습장 △실내체육시설 △목욕장업 △경륜·경정·경마·카지노 등 5종 시설만 방역패스 의무화 대상이었다.  위반사항이 적발될 시 ‘감염병의 예방 및 관리에 관한 법률’(감염병예방법)에 따라 이용자는 10만원 이하의 과태료를 부과하고 중복 부과도 가능하다. 행정명령을 어겨 확진자가 발생할 경우 치료 등 비용에 구상권이 청구될 수 있다. 사업주는 1차 위반 시 150만원, 2차 위반 시 300만원 이하의 과태료를 내야 한다. 방역지침을 어길 경우 1차 10일, 2차 20일, 3차 3개월 운영 중단 명령, 4차 폐쇄 명령이 가능하다.  단, 식당과 카페의 경우 필수시설인 점을 고려해 미접종자 1명까지는 방역패스 예외로 인정된다. 미접종자라고 하더라도 유전자분석(PCR) 음성확인서가 있을 경우 식당과 카페를 이용할 수 있다. 예를 들어 수도권에서 미접종자 6명이 식당에서 사적모임을 할 경우 5명이 음성확인서가 있다면, 확인서가 없는 1명을 포함한 미접종자 6명 모두가 출입이 가능하다.  아울러 18살 이하 소아·청소년, 코로나19 완치자, 방역당국이 인정하는 의학적 사유 등으로 접종이 불가능한 이들은 방역패스가 적용되지 않는다. 12~18살 청소년(2003년 1월1일~2009년 12월31일 출생)은 내년 2월1일부터 성인과 마찬가지로 방역패스가 적용될 예정인데, 향후 정부가 방역패스 보완책으로 적용 시기를 연기할 가능성은 남아있다.  △결혼식장, 장례식장 △놀이공원·워터파크 등 유원시설 △오락실 △상점·마트·백화점 △(실외)스포츠경기(관람)장 △실외체육시설 △숙박시설 △키즈카페 △돌잔치 △전시회·박람회 △이·미용업 △국제회의·학술행사 △방문판매홍보관 △종교시설 등 14종은 방역패스가 적용되지 않는다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[편의점에 이어 학원·교습소도 소상공인 손실보상 가능…지자체 판단]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=208</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=208"/>
        <updated>2021-12-20T02:10:19.114Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[편의점에 이어 지방자치단체마다 다른 조치로 소상공인 손실보상에서 제외됐던 학원, 대면 방식의 교습소도 보상금을 받을 수 있게 됐다.   중소벤처기업부(중기부)에 따르면 학원 운영업자에 대한 손실보상 유권 해석과 관련한 지방청의 잇따른 문의에 대해 영업시간 제한 해당 여부를 질의응답 형식의 문서로 광역기초자치단체에 발송했다.  중기부 관계자는 "학원의 영업 시간으로 수업 외에도 상담, 평가 등 다양한 행위가 있다고 보고, 영업에 제한을 받은 것으로 해석할 수 있는 근거를 준 것"이라며 “지방청에 Q&amp;A를 통한 지침을 줬고 지방청 차원에서 각 지자체에 공유하기로 했다"고 설명했다.  지난 10월 8일 시행된 소상공인 보호 및 지원에 관한 법률(소상공인손실보상법)은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 방지를 위한 집합금지나 영업제한 등의 행정명령으로 심각한 피해를 입은 경우 조치 수준과 피해 규모 등을 고려해 10만~1억 원의 손실보상금을 지원하도록 정하고 있다.   그런데 일부 학원·교습소 운영자는 소상공인 손실보상 대상에서 제외된 바 있다. 일부 지자체가 조례로 학원의 수업시간만을 제한해 이외 학원의 활동에 대한 영업시간 제한은 반영되지 않았던 것이다. 중기부는 "학원의 경우 소상공인 손실보상의 적용을 받는 영업시간 제한에 교습 외에도 상담, 평가 등 개별 학원이 수행하는 다양한 영업행위를 포함하는 것으로 보는 게 타당하다"며 "반면 조례는 교습시간의 제한만을 규정하고 있어 손실보상의 제한 대상인 영업시간과는 그 적용범위가 다르다"고 설명했다.  이어 "각 지자체가 영업시간 제한 조치를 부과하고 방역 이행 여부를 확인한 학원에 대해선 조례 유무와 상관없이 손실보상 대상으로 인정해 운영할 계획"이라고 덧붙였다.   앞서 중기부는 손실보상 대상에서 제외돼 반발이 나온 편의점도 손실보상 대상에 포함하는 내용의 문서를 각 지자체에 발송했다. 편의점업계는 지난 7월부터 일정 시간 이후 실내 취식 금지 등 영업 제한을 받았지만 손실보상 대상에서 제외되었고 지자체 별로 다른 해석으로 혼선을 빚은 바 있다.   한편 중기부는 손실보상 하한액을 10만원에서 50만원으로 상향하는 등 내년 소상공인 손실보상 예산을 애초 정부안인 1조8000억원에서 4000억원 증액한 2조2000억원으로 확정했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘겨울방학 알바 채용관’ 오픈, 알바 5000건 한 눈에...자영업자 구인난 해소]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=207</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=207"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.391Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[아르바이트 전문 포털 '알바천국'이 겨울방학 시즌에 딱 맞는 알바자리를 한 눈에 볼 수 있는 '겨울방학 알바 채용관' 서비스를 시작했다.   겨울방학 알바 채용관에서는 방학 시즌에 적합한 근무기간과 추운 겨울 날씨에 최적화된 업직종 알바 공고를 손쉽게 확인할 수 있다. 날씨에 구애 받지 않고 쾌적한 실내 환경에서 근무할 수 있는 ▲카페ㆍ디저트 ▲백화점ㆍ아울렛 ▲사무보조 ▲편의점ㆍ드럭스토어 ▲학원ㆍ과외 ▲호텔ㆍ리조트 등이 대표적이다.   특히 채용관 상단 영역에서는 겨울방학 알바 중 식사 지원 등 복지 혜택이 뛰어나고 시급, 월급 등 급여가 높은 공고를 우선적으로 확인할 수 있다.   알바천국 관계자는 “알바천국 자체 설문조사 결과 겨울방학을 앞두고 고3 및 대학생 10명 중 9명이 아르바이트 구직할 예정인 것으로 집계되는 등 겨울방학 알바에 대한 관심이 매우 높은 상황”이라며 “이번 채용관 서비스를 통해 원하는 근무기간과 업종, 급여나 근무 조건까지 딱 맞는 알바자리를 찾으시길 바란다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[겨울철 코로나19 식당 방역...'환기'가 핵심]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=206</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=206"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.392Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[차가워진 날씨에 실내에 머무는 시간이 많아지면서 코로나19 확산 우려가 커지고 있는 가운데 방역당국이 겨울철 개인방역 못지 않게 '시설 환기'의 중요성을 강조했다.   코로나19 바이러스가 공기 중에서 3시간 가량 생존하는 것으로 알려져 있는 만큼 감염 위험을 낮추기 위해서는 무엇보다 '환기'가 중요하다. 연구 결과에 따르면 한 시간에 3번, 10분 정도 환기하면 공기 전파 감염 위험도가 3분의 1까지 줄어드는 것으로 나타났다.   정동식 동아대 감염내과 교수는 "공기의 흐름을 유지할 수 있는 환기가 이루어진다면 1m~2m 내에 바이러스가 바닥으로 떨어지기 때문에 집단 감염으로 퍼질 수 있는 부분을 상당수 줄일 수 있다"고 말했다.   출입문과 창문을 열어도 감염 위험도를 낮출 수 있으며 바람이 잘 통하게 '길'을 만드는 것이 중요하다. 공간 구조상 맞통풍이 어려울 경우에는 선풍기 등을 틀어 실내 공기가 밖으로 잘 배출될 수 있도록 하는 것도 좋은 방법이다.   주의할 점은 하나의 복도에 여러 사무 공간이 있는 경우, 출입문을 열어 두면 오히려 바이러스가 더 확산할 우려가 있어 출입문은 항상 닫아야 하고, 창문을 열고 환기할 때만 같이 열어둬야 한다. 또, 환기 설비의 내부 순환 기능은 사용을 권장하지 않는다.   환기 외에 코로나19 예방을 위해서는 손을 30초 이상 비누로 씻거나, 손소독제를 사용해야 한다. 옷에 묻은 코로나19 바이러스를 털어내기 위해서는 세탁을 자주 하는 것이 좋다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 금융지원도 메타버스로...금융권 맞춤 컨설팅 제공]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=205</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=205"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.392Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[우리은행이 글로벌 메타버스 전문업체인 ‘오비스’와 함께 메타버스 공간에서 소상공인들에게 금융 서비스를 제공하고 실제 업무를 볼 수 있는 ’우리메타브랜치’를 금융권 최초로 오픈했다.  우리메타브랜치는 우리은행이 운영 중인 우리 소상공인 종합지원센터를 메타버스로 구현했다. 이를 통해 코로나19와 소상공인의 편의성 증대를 감안해 온라인으로 업무를 볼 수 있도록 했다.  우리메타브랜치에서는 전담직원이 오전 9시부터 오후 4시까지 ▲정책금융대출 ▲상권·입지 분석 ▲각종 사업계획 수립 지원 등 소상공인을 위한 1:1 맞춤 컨설팅을 제공한다. 인터넷으로 이용 가능하며 모바일 버전은 22년 상반기에 오픈할 예정이다.  우리은행 관계자는 "우리메타브랜치는 최신 트렌드를 활용해 금융지원이 필요한 소상공인 고객부터 먼저 오픈하게 됐다"며 "향후 은행의 모든 서비스를 메타버스 공간에서 처리 가능한 메타버스 브랜치 자체 플랫폼을 구축할 계획"이라고 설명했다.  한편 우리은행은 이번 메타버스 브랜치 운영을 계기로 메타버스를 은행 서비스 전반에 적용하기 위한 체계적인 검증도 함께 진행할 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[13일부터 방역패스 없이 영화보면 과태료 10만원...식당·카페도 적용]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=204</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=204"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.393Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[코로나19 특별방역대책이 시행되면서 앞으로 4주간은 사적모임 최대 인원이 수도권 6명, 비수도권 8명으로 제한된다. 또 식당, 카페, 학원, PC방 등 실내 다중이용시설 전반에 방역패스가 신규로 적용된다.  이런 조치 배경에는 △오미크론변이 국내 유입과 지역사회 추가 확산 가능성 △5000명대 확진 확산에 따른 11월 4주 34.9%로 중증환자 증가 △최근 2주간 60세 이상 확진자 중 접종완료자 비율은 86.0%로 고령층의 접종효과 저하 뚜렷 △최근 4주간 60세 이상 확진자 중 소규모 지역사회 접촉이 76.3% 점유 △18세 이하 확진자 비중이 20% 전후 유지 등 위험요인의 악화가 있다.  중앙재난안전대책본부에 따르면 백신접종 여부와 상관없이 수도권 10명, 비수도권 12명까지였던 사적모임 최대 인원이 이날부터 수도권 6명, 비수도권 8명으로 조정된다.  식당·카페에는 방역패스가 새롭게 적용돼 백신 접종증명서나 음성확인서를 제시해야 입장할 수 있다. 단, 식당·카페는 필수 이용시설이어서 미접종자 1명이 단독으로 이용할 때는 음성확인서를 따로 제시하지 않아도 된다. 또 사적모임을 가질 때에는 지역별 최대 허용 범위 안에서 미접종자 1명까지는 허용해준다.  학원과 영화관·공연장, 독서실·스터디카페, 멀티방, PC방, 실내경기장, 박물관·미술관·과학관, 파티룸, 도서관, 마사지·안마소에 들어갈 때도 접종증명서 또는 음성확인서를 필수적으로 제출해야 한다.  다중이용시설 가운데 예외시설은 결혼식장과 장례식장, 유원시설, 오락실, 상점·마트·백화점, 실외경기장, 실외체육시설 숙박시설, 키즈카페, 돌잔치, 전시회·박람회 이·미용업, 국제회의·학술행사, 방문판매 홍보관, 종교시설 등이다. 생활 필수시설이거나 물리적으로 증명서를 일일이 확인하기 어렵다는 사정 때문에 적용 시설에서 빠졌다.  방역패스는 지난달 1일부터 전날까지 노래연습장, 목욕장업, 실내체육시설, 유흥시설(유흥주점, 단란주점, 클럽·나이트, 헌팅포차, 감성주점, 콜라텍·무도장), 경마·경륜·카지노에만 제한적으로 적용돼 왔다.  방역패스 확대 조치는 현장의 혼란을 최소화하기 위해 1주일간 계도기간을 거친다. 위반 시 과태료 등 벌칙 부과는 13일부터 이뤄진다. 방역 조치를 어긴 시설 이용자에게는 위반 차수별로 10만원의 과태료가 부과된다.  관리자 또는 운영자에게는 1차 위반시 150만원, 2차 위반 이상부터는 300만원의 과태료를 물린다. 행정적으로는 방역지침 미준수 시 1차 10일, 2차 20일, 3차 3개월 운영중단 명령을 내릴 수 있고 4차 위반 시에는 시설 폐쇄 명령도 가능하다.  그간 방역패스 적용을 받지 않았던 18세 이하 소아·청소년과 코로나19 완치자, 의학적인 사유로 어쩔 수 없이 접종을 못 받은 사람은 계속해서 예외자로 남는다. 이들은 증명서 없이 자유롭게 시설 출입이 가능하다.  하지만 청소년은 내년 2월 1월부터는 방역패스 대상이 된다. 신규 대상자가 되는 연령층은 2003∼2009년생으로 내년 중·고등학생은 모두 대상자가 된다.  방역패스 업소의 전자출입명부 사용을 의무화하고 그에 따른 부담 경감을 위한 정부 차원의 지원방안도 검토할 예정이다. 다만 전자출입명부 의무화 시행여부 및 시기는 추가검토 후 확정할 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 213만명에 '연1%' 대출…지역사랑상품권 발행 30조원으로 늘어난다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=203</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=203"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.394Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 내년 소상공인 213만명에게 36조원 상당의 최저 연 1.0% 초저금리로 대출해 준다.  관광·체육·문화, 택시·버스 등 소상공인 손실보상 비대상업종 지원금 4000억원 규모도 추가되며, 지역사랑상품권 발행규모는 30조원으로 늘어난다.  국회는 내년 예산안을 의결하고, 손실보상 및 비대상업종 맞춤형 지원 예산 규모를 정부안 상의 8조1000억원에서 10조1000억원으로 2조원 늘렸다. 이를 통해 소상공인 손실보상 하한액을 기존 10만원에서 50만원(분기당)으로 5배 인상했다. 소상공인 213만명을 대상으로는 최저 연 1.0% 금리의 대출을 총 35조8000억원 어치 공급한다.   1인당 평균 1700만원꼴의 저리 자금을 공급해 상환기간이 도래하고 대출한도를 초과한 소상공인을 돕겠다는 취지다.  대중음악ㆍ공연예술ㆍ영화관 등에 보조ㆍ방역 인력 6800명을 채용하고 헬스트레이너 4000명에 대한 고용회복 지원 프로그램도 가동한다. 체육 업종의 5만5000개사에는 방역용품을 지원하고 연 1.6%대 대출도 공급할 예정이다.  지방교부세는 2조4000억원 늘어나 지방재정을 추가 보강하게 된다. 이에 따라 지방교부세와 지방재정교부금은 각각 65조1000억원으로 늘어난다.  정부는 이달 국무회의에서 내년 예산안을 상정ㆍ의결할 예정이며 내년 1월 1일 시작과 동시에 재정을 집행할 계획이라고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
</feed>