<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-05-01T15:20:14.387Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 손실보상금·자영업자 방역지원금 1000만원·600만원 지급]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=294</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=294"/>
        <updated>2022-04-26T01:41:25.330Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[대통령직인수위원회 코로나비상대응특별위원회가 '코로나19 100일 로드맵'에 소상공인 손실보상도 포함하기로 밝혔다.<br><br>이에 소상공인 손실보상금, 자영업자 방역지원금 1000만원, 600만원 지급시기를 향한 관심이 뜨겁다.<br><br>홍경희 인수위 부대변인은 인수위 브리핑룸에서 "코로나19 100일 로드맵 관련하여 추가 사항이 있다"며 "발표된 4대 추진방향에 '소상공인 손실보상 종합패키지'가 추가적으로 더해져서 5대 추진방향으로 확정되었다"고 밝혔다.<br><br>세부과제는 약 50여개 정도가 될 예정이며, 소상공인 손실보상금 규모와 관련해선 "특위 민생경제분과가 1차 추계규모와 대상을 토대로 면밀한 검토작업 중"이라고 덧붙였다.<br><br>홍 부대변인은 "현재 손실규모와 대상을 토대로 지급규모와 방식 등 손실보상안이 시나리오별로 진행되고 있지만 손실보상안과 보상안에 포함된 대상이 아직은 확정되지 않았다"고 설명했다.<br><br>100% 손실보상, 방역지원금 1000만원. 윤 당선인은 재난지원금 성격의 방역지원금을 현 정부가 지급한 400만원보다 늘려 600만원 추가 지급하고 손실보상 대상과 액수도 확대하겠다고 공약한 바 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[카카오, ‘비즈니스 세미나’ 확장 개최...중소상공인 절세 꿀팁]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=293</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=293"/>
        <updated>2022-04-26T01:41:25.330Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[카카오가 사업에 관심 있다면 누구나 참여 가능한 비즈니스 교육 프로그램 ‘카카오비즈니스 세미나’를 다양한 주제로 확장해 운영한다고 밝혔다.<br><br>카카오비즈니스 세미나는 카카오 광고 및 비즈니스 플랫폼을 소개하고, 마케팅 노하우 등을 전달하는 교육 프로그램이다. 오프라인으로 진행하던 세미나를 2020년 9월부터 비대면으로 전환해 온라인 형태로 진행하고 있다. 현 기준 누적 신청자 총 5만5000 여 명 가운데 90% 이상이 중소사업자다. 사이트가 개편된 지난 3월에는 한달 간 약 1만명이 신청했다.<br><br>카카오는 소상공인과 상생하기 위해 비즈니스 플랫폼 소개와 노하우 중심의 기존 세미나에서 주제를 보다 넓히고, 소상공인들에게 실질적인 도움이 되는 새로운 강의들을 개설했다. 이 달에는 5월 종합소득세 신고를 앞두고 사업 유형 별 신고 절차와 방법, 절세 전략 등을 설명하는 세무 전문 강좌와, 판매 전략과 브랜딩 노하우 등 사업 운영 전반의 이해도를 높일 수 있는 창업 성공 사례를 강좌로 준비했다.<br><br>이 밖에도 카카오톡 채널과의 연동, 비즈니스폼 활용 등 카카오의 플랫폼을 비즈니스에 적용 시키는 방법과 메시지 크리에이티브 트렌드 등 주제별 강좌를 운영중이며, 입문·기본·심화로 강좌를 난이도에 따라 분류했다.<br><br>세미나 참여를 원하는 사업자는 ‘카카오비즈니스’ 홈페이지 접속이나 카카오톡 채널 추가를 통해 원하는 강의를 선택하고 신청서를 제출하면 된다. 강의에서는 진행자와 참여자가 실시간으로 소통할 수 있으며, 궁금한 사항에 대해 직접 질의할 수 있는 시간도 마련한다.<br><br>박현석 카카오 비즈파트너실 부사장은 “카카오비즈니스 세미나를 통해 소상공인을 포함한 수 많은 사업자들이 전문성을 높여갈 수 있도록 지원을 아끼지 않을 계획”이라며 “향후 노무, 법무, 마케팅 관련 강의 및 다양한 사업 성공 비결 등 한층 더 폭넓은 주제의 강의를 통해 소상공인과 함께 협력하겠다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달플랫폼, 외식업주 맞춤 컨설팅 제공…위생·상생 캠페인]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=292</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=292"/>
        <updated>2022-04-26T01:41:25.331Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달플랫폼 요기요가 외식업주들을 위한 맞춤형 컨설팅을 제공한다.<br><br>배달앱 요기요에 따르면 레스토랑 파트너들의 매장 위생 관리와 매출 상승과 가게 운영에 특화된 맞춤형 컨설팅을 지원하는 '위생&amp;상생 캠페인(위상 캠페인)'을 진행한다고 밝혔다.<br><br>요기요의 '위상 캠페인'은 단계적 일상 회복 시기에 소상공인들과 함께 어려움을 극복하는 상생의 의미를 담아 새롭게 시작하는 동반 성장 지원 프로그램이다. 위생관리와 매출 상승을 위한 컨설팅 서비스로 구성했다. <br><br>이번 캠페인으로 자영업자 스스로 점검하기 어려운 위생 점검 항목들을 위생 전문 컨설턴트가 직접 매장에 방문해 일대일 맞춤형 컨설팅으로 진행함으로써 실질적 도움을 줄 것으로 기대된다. 식약처 음식점 위생등급제 기준에 따라 평가항목, 개선방향 등을 3개월에 걸쳐 상세하게 알려주고 위생관리를 위한 앞치마, 위생모, 유통기한 라벨 등 기본 위생 키트도 지원한다.<br><br>'상생 컨설팅'은 가게 성장 맞춤형 솔루션을 지원 받을 수 있다. 바쁜 가게 운영으로 업주들이 세심하게 챙기기 어려운 매출 데이터 분석과 배달앱 운영 진단을 통해 성장 컨설팅을 제공한다. 온라인 그룹 컨설팅도 가능하다. <br><br>컨설팅이 필요한 업주는 '요기요 사장님포털'을 통해 누구나 신청 가능하다. 온라인 그룹 상생 컨설팅은 오는 5월 4일까지 신청 접수를 받는다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달업계, 점주가 광고단가 설정하는 '클릭당 과금 광고' 도입]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=291</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=291"/>
        <updated>2022-04-26T01:41:25.333Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달앱 배달의민족 운영사 우아한형제들이 클릭당 과금(CPC)하는 새 광고 상품인 ‘우리가게클릭’을 출시한다. <br><br>우아한형제들에 따르면 최근 배달앱 입점업주에게 각종 소식을 알리는 '사장님광장'을 통해 '우리가게클릭'을 공개했다. 이를 이용하는 사업자는 향후 배달앱 메인 홈, 검색 홈, 검색 결과, 카테고리 홈 등에 가게를 노출시킬 수 있다. <br><br>신규 광고 상품인 우리가게클릭은 기존 오픈리스트를 이용 중인 점주들에 한해 이용할 수 있는 일종의 옵션 상품이다. 광고 노출만으로 과금이 되진 않고 이용자가 가게를 클릭할 때만 설정한 예산에서 클릭당 희망 광고 금액이 차감된다. 예산은 최소 5만원부터 300만원까지 설정 가능하다. 이 같은 광고 상품은 네이버(파워링크)와 카카오(다음), 쿠팡 등 이미 여러 플랫폼이 이용하고 있다.<br><br>광고는 이용자 실제 주소 기반 2km 반경 가게 배달 지역 안에서 희망 금액이 높은 순 등 여러 요소를 고려해 이용자 상황별로 최적화된 가게를 보여준다. 배달앱에 실제 노출되는 시기는 4월 28일부터다.<br><br>배달의민족 광고 상품으로는 울트라콜, 오픈리스트 2가지가 있다. 울트라콜은 1개월 정액 8만원(부가세 별도)이며 오픈리스트는 주문 건당 수수료 6.8%다.  <br><br>울트라콜은 매장 실제 주소가 아닌 광고 주소를 기반으로 노출되기 때문에 광고를 설정할 주소가 따로 필요하다. 전국에서 이용 가능한데 광고 노출 반경은 카테고리에 따라 다르며 광고는 주문자(이용자) 위치에서 가까운 순서로 보여준다. <br><br>오픈리스트는 매장 실제 주소를 기반으로 카테고리 리스트 상단 세 영역과 테마광고 영역에 가게를 노출할 수 있도록 한다. 울트라콜이 주문 수와 상관없이 월 광고비를 내고 싶은 사업자를 겨냥한 것이라면 오픈리스트는 주문 수에 따라 광고비를 지불하고자 하는 사업자를 대상으로 한다. 전국 이용이 가능하나 광고 노출 반경은 리스트 상단 광고 (반경 3km), 1인분 테마광고(반경 2km), 채식 테마광고(반경 3km) 등으로 나뉜다.<br><br>배달앱 중에서 CPC 광고를 도입하는 것은 배달의민족이 처음이다. 요기요의 경우 리스트 최상단에 노출하는 프리미엄 광고인 '우리동네플러스', 고품질 이미지로 소개되는 콘텐츠형 광고인 '우리동네포커스', 신규 이용자를 대상으로 타임 할인을 제공하는 '요타임딜'이 있다.<br><br>광고업계 한 관계자는 "광고 클릭 한 번 당 금액이 발생한다는 점에서 막대한 광고비가 발생하는 것이 아니냐는 점주들의 우려가 발생할 수는 있겠으나, CPC의 총 광고 단가 자체는 그리 크지 않다"며 "우아한형제들 측도 점주에게 광고 총액에 대한 설정 권한을 줬으니, 이를 적절히 활용하면 적은 광고비 대비 큰 마케팅 효과를 누릴 수 있을 것"이라고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[포켓몬빵 대란 일으킨 '편의점 앱' 배달·예약 기능 강화]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=290</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=290"/>
        <updated>2022-04-26T01:41:25.334Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[편의점 CU 운영사 BGF리테일은 멤버십 앱 '포켓CU' 리뉴얼을 통해 배송, 예약구매 등의 기능을 강화했다.<br><br>19일 업계에 따르면 CU, GS25 등 편의점의 앱 누적 회원 수는 올해 1분기 폭발적인 증가세를 기록했다. CU는 지난 1분기 포켓CU 누적 가입자 수 1350만명으로 3개월 만에 50만명이 증가했다.  실제로 앱을 사용하고 있는 활성화 회원 수 또한 지난해에 비해 약 20% 증가한 300만명으로 지난 3년간 10%대에 머물던 증가세의 두배다. <br><br>편의점 앱 활용도가 급증한 것은 자가진단키트, 포켓몬빵으로 이어지는 편의점 대란을 꼽을 수 있다. CU는 포켓CU 내 ‘핫이슈 상품 찾기’를 통해 인기 상품의 점포별 재고량을 알려주는 서비스를 제공했다. 포켓몬빵 출시 이후 해당 서비스 이용 건수는 전월 동기 대비 88.1%나 뛰면서 이용자 수 폭증이라는 결과를 불러일으켰다.<br><br>재고 조회 외에도 새로워진 포켓CU 주요 기능은 △배달주문 △편PICK(편의점 픽업) △예약구매 △홈배송 △CU월렛 등이다.<br><br>GS25도 마찬가지다. GS25의 자체 앱 나만의 냉장고는 현재 누적 회원 수 1500만명을 돌파해 우리나라 인구 약 4명 중 1명이 가입한 셈이다. 올해 1분기 월간 활성화 회원 수 또한 전년 대비 246.4% 신장하면서 최근 불어온 편의점 앱 열풍을 반영했다.<br><br>GS25 또한 △배달서비스 △리워드확대 △보관상품 공유 등 서비스 기능을 고도화한다는 계획이다. GS25 관계자는 데일리임팩트에 “나만의 냉장고 앱을 1만6000여개의 GS25 점포와 고객을 연결하는 핵심 매개체로 발전시킬 계획”이라며 “모바일 환경에 익숙한 MZ세대들에게 차별화된 서비스를 선보이는 데 중점을 둘 방침”이라고 귀띔했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 소상공인 해외진출 지원...컨설팅·바우처 "최대 400만원"]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=289</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=289"/>
        <updated>2022-04-20T01:52:28.339Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부는 소상공인의 수출관련 애로사항을 해결해 주는 올해 ‘소상공인 수출역량강화 사업’에 참여할 소상공인을 다음달 17일까지 모집한다.<br><br>‘소상공인 수출역량강화 사업’은 해외 진출에 어려움을 겪고 있는 소상공인의 수출 역량강화와 해외 판로개척을 위해 수출 전문 컨설턴트를 활용한 맞춤형 컨설팅과 바우처를 제공해 주는 사업이다.<br><br>‘수출 컨설팅’ 분야는 해외인증, 통관절차, 무역보험, 해외 유통채널 입점전략, 법률자문 등 소상공인이 해외 진출에 어려움을 겪는 다양한 분야에 대해 수출 전문 컨설턴트가 해결 방법을 찾도록 도와준다.<br><br>수출 전문 컨설턴트를 활용한 맞춤형 컨설팅과 바우처(이용권)를 제공하는 두 분야로 진행되며 중복 신청도 가능하다.<br><br>‘수출 바우처’ 분야는 해외 온라인 플랫폼 입점, 해외인증 비용, 번역, 외국어 홈페이지·상품페이지·카탈로그 제작 등 소상공인이 해외 진출에 필요한 항목을 바우처 방식으로 직접 지원받는다.<br><br>수출 컨설팅 분야 참여자는 100% 국비를 지원받으며 수출 바우처 분야는 자기 부담 20%를 포함해 최대 400만원을 지원받는다.<br><br>소상공인이라면 누구나 지원이 가능하며 ‘소상공인 역량강화사업’ 공식 누리집을 통해 신청할 수 있다. 운영기관으로는 한국중소벤처무역협회가 참여해 수출관련 전문 컨설팅 서비스를 제공하게 되며, 지난해 하반기에 ‘수출 두드림 기업’으로 지정된 업체의 경우에는 사업 신청 시 우선 지원할 방침이다.<br><br>배석희 중기부 소상공인정책과장은 “그동안 중소기업 위주의 수출 지원 정책을 넘어서 소상공인만을 위한 수출 지원 정책의 첫 발걸음으로 수출을 희망하는 소상공인의 많은 참여를 부탁드린다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LH, 소상공인·청년 창업 지원 위해 ‘희망상가’ 512호 공급한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=288</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=288"/>
        <updated>2022-04-20T01:52:28.340Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[LH가 올해 공공임대주택 단지 내 근린생활시설인 희망상가를 512호 공급한다고 밝혔다.<br><br>LH에 따르면 ‘희망상가’는 청년, 영세소상공인 등의 안정적인 경제활동을 지원하기 위해 주변 시세보다 저렴한 임대조건으로 장기간동안 제공되는 창업공간이다. 지난 ’18년 도입됐으며 저렴한 임대료와 입주민 등 풍부한 배후수요로 인해 많은 창업 희망자들의 관심을 받고 있다.<br><br>LH는 전국 104개 단지에서 512호의 희망상가를 공급하기 위해 매월 입점자 모집을 실시한다는 계획이다.<br><br>4월 주요 공급단지는 파주운정3, 인천논현4, 천안역세권, 공주월송, 대구읍내, 춘천우두, 원주태장이며, 5월 이후에는 남양주금곡, 평택고덕국제화계획, 남양뉴타운, 인천검단, 부천상동, 천안두정, 군산신역세권, 대구도남, 양산사송 등에서 단지 입주 시기에 맞춰 희망상가가 공급된다.<br><br>LH희망상가는 청년, 경력여성단절, (예비)사회적기업, 영세소상공인을 비롯한 실수요자 등이 입주 가능하다. <br><br>청년·경력단절여성·사회적기업 등을 위한 ‘공공지원형Ⅰ’은 시세의 50% 수준으로, 영세소상공인을 위한 ‘공공지원형Ⅱ’는 시세의 80% 수준으로 공급된다. 일반 실수요자에게 공급하는 일반형은 낙찰금액으로 공급된다. 공공지원형(Ⅰ·Ⅱ)은 창업(사업)아이템 등을 고려해 심사를 거쳐 대상자를 선정한다.<br><br>임대차 계약기간은 2년이다. 입점자의 안정적인 영업·경제활동 등을 보장을 위해 입점자격 상실 등 계약해지 사유에 해당하지 않는 경우, 2년 단위로 최대 10년까지 계약 가능하다.<br><br>서환식 LH건설임대사업처장은 “LH는 희망상가를 통해 일자리를 창출하고, 둥지 내몰림 현상을 방지하는 등 사회적 가치를 실현하기 위해 노력하고 있다”며, “올해에도 희망상가 공급을 통해 저렴하고 안정적인 경제활동 공간을 많이 제공하겠다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[우아한형제들, 외식업 소상공인 비대면 세무 상담소 운영]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=287</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=287"/>
        <updated>2022-04-20T01:52:28.341Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달의민족을 운영하는 우아한형제들이 자영업자 종합소득세 신고기간을 앞두고 외식업 소상공인들의 세무 고민을 덜어주기 위해 온라인 상담소를 운영한다.<br><br>우아한형제들은 비대면 고민해결 프로그램 '전문가 랜선 상담소' 세무편을 시작했다. '전문가 랜선 상담소'는 창업, 위생, 브랜딩 등 각 분야 전문가를 섭외해 고민을 비대면으로 해결해주는 프로그램이다.<br><br>이번 세무편에서는 방송인 이지혜의 남편으로 알려진 문재완 세무사가 상담 전문가로 나선다. 배민사장님광장 홈페이지에서 소상공인들의 세무 관련 질문을 취합 중이며, 문 세무사는 필요하다고 판단되는 질문에 답변을 달 예정이다. 주요 질문과 답변은 배민사장님광장과 배민아카데미 장사노하우 페이지, SNS에도 게시된다.<br><br>질문 접수는 이달 20일까지다. 종합소득세 신고뿐만 아니라 평소 가게를 운영하면서 세금과 관련해 궁금했던 것은 무엇이든지 물어볼 수 있다. 질문 접수에 참여한 300명에는 추첨을 통해 배민 선물하기 상품권 2만원권도 증정한다. 또한 이번 세무편을 시작으로 노무, 회계, 법률 등 소상공인들이 어려움을 겪는 전문 분야에 대한 랜선 상담소를 운영할 예정이다.<br><br>문재완 세무사는 앞서 지난 연말 배달의민족에서 온라인으로 진행한 '2021 배민 외식업 컨퍼런스'에서도 강연자로 참석한 바 있다. 당시 '변화하는 세법&amp;꿀팁'이라는 주제로 강연을 진행해 높은 호응을 얻었다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[장 보면서 은행업무 가능해진다…슈퍼·편의점서 만나는 은행들]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=286</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=286"/>
        <updated>2022-04-20T01:52:28.341Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[유통기업들이 금융업계와 협업한 특화 매장 조성에 팔을 겉어붙이고 나섰다. 슈퍼마켓업계 최초로 GS리테일이 운영하는 슈퍼마켓 GS더프레시는 신한은행과 손잡고 서울 광진구 소재 광진화양점을 자사 '디지털 혁신 점포 1호점'으로 개편했다고 밝혔다.<br><br>해당 매장에는 기존 ATM보다 고도화된 디지털데스크와 스마트 키오스크가 설치돼 있다. 디지털데스크를 활용해 고객은 오전 9시부터 오후 8시까지 은행 직원과 화상으로 예금과 적금, 대출 등의 은행 업무를 처리할 수 있다. 스마트 키오스크에서는 은행 지점 방문이 필요한 체크카드와 OTP카드 재발급 등의 업무를 24시간 해결 가능하다.<br><br>고객이 점포 내 은행 서비스 공간에 들어서면 로봇 컨시어지가 이벤트 등을 안내하는 점도 특징이다.<br><br>GS리테일은 앞서 자사 편의점 GS25에서도 혁신점포를 선보인 바 있다. 지난해 10월 강원도 고한읍에 연 GS25 점포는 은행 업무 시간보다 4시간 확대 운영된다. 퇴근 후 여유 있게 대면 상담이 가능해 고객의 호평을 받고 있다는 게 GS리테일의 설명이다. 또한 GS25는 신한은행과도 지난해 10월부터 강원 정선군에 혁신점포를 운영하고 있다. 다른 편의점들도 적극적으로 은행권과 손을 잡고 나섰다.<br><br>BGF리테일이 운영하는 CU는 하나은행과 손을 잡았다. 지난해 9월 업무협약을 체결하고 50여 가지 업무 처리가 가능한 '하나은행 CU마천파크점'을 선보였다.<br><br>한편 세븐일레븐은 상반기 안에 DGB대구은행과 함께 은행과 편의점의 경계를 허문 퓨전형 특화매장 구축에 나설 계획이다. 은행 안에 편의점 매장을 구축하거나 편의점 안에 은행이 공존하는 협업 매장을 열기로한 것이다.<br><br>이는 디지털전환이 급속도로 확산하면서 점포를 줄이고 나선 은행업계와 고객 발길을 잡아야 하는 편의점, 슈퍼마켓의 필요가 맞아떨어진 결과다.<br><br>은행업계에선 모바일뱅킹이 활성화하면서 인력과 비용이 투입되는 영업점을 최근 몇 년간 줄이고 있다. 지난해 말 기준 4대 은행(KB국민·신한·하나·우리)의 영업점 수는 전년보다 224곳 줄어든 3079곳으로 집계됐다. 2019년 말(3525개)과 비교하면 2년 사이 10곳 중 1곳이 문을 닫은 것이다.<br><br>편의점을 비롯한 유통업계에서도 더 많은 고객을 끌어들이기 위해 서비스 다각화 차원에서 은행권과의 협업을 적극 추진하는 모양새다. 선두권인 CU와 GS25의 전국 가맹점포 수는 1만5000여개에 달한다.<br><br>한 유통업계 관계자는 ”국내 편의점 업계에서도 규제 완화와 함께 더 다양한 서비스가 등장할 것"이라고 전망했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인수위·고용부, 배달라이더 산재 보상 확대한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=285</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=285"/>
        <updated>2022-04-20T01:52:28.342Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[고용노동부가 배달라이더의 산재 보상을 제한하는 '전속성' 규정을 폐지하는 내용의 비공개 간담회를 연다. 대통령직 인수위원회 사회복지문화분과도 배달 노동조합을 만나 전속성 폐지와 관련한 제안 의견을 접수했다.<br><br>지난해 7월1일 배달라이더의 산재보험 가입이 의무화됐지만 사고가 나도 보상을 못 받는 경우가 최근 연이어 발생한 바 있다. 현행 산재보험법은 배달라이더가 주로 일하는 ‘전속적’인 사업장이 있는 경우에만 보상을 해주기 때문이다. 여러 사업장에서 일하는 배달라이더의 특성을 반영해 들인 규정이다. 이 '전속성'이 산재 보상에 장벽으로 작용하고 있다는 지적이다.<br><br>‘전속성’ 기준은 한 사업장에서 월 소득 115만원을 벌거나 93시간을 일해야 충족된다. 전업 종사자가 아닌한 부업으로 배달 일을 하거나 주말에만 하는 경우엔 조건을 충족시키기 쉽지 않다. 특히 지난달 30일 40대 여성 라이더가 배달 도중 트럭에 치여 사망했지만 전속성 규정 탓에 보상을 받지 못하면서 더욱 논란이 됐다. <br><br>이런 의견을 반영해 임종성 더불어민주당 의원이 지난해 10월 전속성 폐지를 내용으로 하는 ‘산재보험법 개정안’을 발의했지만 후속 논의 소식은 들리지 않고 있었다. 또 고용부가 "국회가 법을 폐지해야 전속성 없앨 수 있다"며 국회에 공을 넘기고 있지만, 라이더유니온 등은 "법과 상관 없이 고용부가 법 해석을 변경하는 방식으로 해결하는 게 가능하다"며 고용부의 소극적 대처를 지적하고 나서며 논란이 된 바 있다.<br><br>결국 배달 종사자로 이뤄진 노동조합 '라이더유니온'은 인수위를 방문해 사회복지문화분과 관계자에게 의견을 전달했다. 해당 분과는 민원성 면담을 가급적 거부한다는 방침에도 불구하고 이날 라이더유니온을 만나 의견을 접수했다. 또 고용부가 전속성 폐지와 관련된 비공개 간담회를 열기로 하면서 폐지 논의가 가속할 것이라는 전망이다.]]></content>
    </entry>
</feed>