<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-06-05T15:18:01.985Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인·자영업자 대출 연장·상환유예 9월 종료...금융당국 대비]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=315</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=315"/>
        <updated>2022-06-02T01:45:25.764Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[소상공인·자영업자 대출 원리금 만기 연장·상환유예 조치가 9월 말 끝나는 것을 앞두고 시중은행들이 그에 대비하고 있다. <br><br>22일 금융권에 따르면 KB국민은행은 지난 20일부터 '코로나19 특례운용 장기분할 전환 프로그램'을 시행했다. 신종코로나바이러스 감염증(코로나19) 피해로 금융당국의 원리금 만기연장 또는 원리금 상환 유예 지원을 받은 차주가, 지원 종료 후 상환에 어려움을 겪을 상황에 대비해 해당 대출을 최장 10년까지 나눠 갚게 하는 제도다. 대상은 코로나 금융지원을 받은 차주이며, 잔액 범위 내에서만 신청할 수 있다.<br><br>신한은행에선 분할상환 기간을 총 유예기간의 3배 이내로 늘릴 수 있고 유예이자 납부 기간을 유예기간의 5배 이내로 연장할 수도 있다. 이 경우 차주의 이자 상환 부담이 줄어든다.<br><br>코로나 19 금융지원 종료까지 4개월가량 남았으나 선제적으로 부실 위험을 관리하겠다는 취지다. 정부의 코로나 금융지원 조치를 받은 차주들의 대출 계정은 은행 건전성 분류상 '정상'으로 관리되고 있기 때문에, 실질적인 연체율을 파악하기 어렵기 때문이다. 금융감독원에 따르면 올 3월말 은행권 중소기업 대출 연체율은 0.27%로 사상 최저치 수준이다.<br><br>금융당국은 대출 상환에 어려움을 겪고 있는 소상공인의 재기를 위해 30조 원 규모의 채무 조정 프로그램을 추진한다. '소상공인·자영업자 새 출발기금' 설립으로 대출 채권을 매입하는 방식으로 장기연체자가 보유한 신용채무를 60%에서 최대 90%까지 탕감해줄 계획이다.<br><br>여기에 소상공인의 비은행권 고금리 대출을 은행권의 연 7% 저금리 대출로 바꿔주는 정책도 도입될 예정이다.<br><br>한편 금융감독원은 지난 19일 ‘2022년 3월 말 국내은행의 원화대출 연체율 현황’을 통해 지난 3월 말 기준 국내은행의 원화대출 연체율은 0.22%로 전월 말(0.25%) 대비 0.03%포인트 하락했다고 밝힌 바 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 10명중 8명 “코로나19 이후 경영 개선 필요 느낀다”]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=314</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=314"/>
        <updated>2022-06-02T01:45:25.765Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[소상공인 10명 중 8명은 코로나19 이후 경영환경의 변화를 체감하는 것으로 나타났다.<br><br>소상공인시장진흥공단(소진공)은 지난달 소상공인 사업체 693곳을 대상으로 '포스트 코로나 소상공인 경영개선 동향 조사'를 실시한 결과 이같이 파악됐다고 밝혔다.<br><br>응답자의 80.1%는 코로나19 이후 경영환경 변화를 체감하고 있다고 답했다. 변화 요인으로는 금리·물가(26.6%), 유통 판매 트렌드(24.7%), 제품·서비스 트렌드(16.5%) 순으로 조사됐다.<br><br>또 응답자의 73.6%는 이런 변화에 대한 경영개선이 필요한 것으로 인식한다고 답했다. 경영개선 준비 수준과 관련해서는 76.6%가 계획 중(63.2%)이거나 수립된 계획에 따라 진행 중(13.4%)이라고 밝혔다.<br><br>소상공인이 원하는 경영개선 방향으로는 제품·서비스 개발 투자(42.1%), 온라인 판로 개척(27.4%), 업종전환·전직(12.0%) 등의 순으로 응답률이 높았다. 이와 관련해 필요한 정부 지원정책으로는 금융지원(41.6%), 온라인 판로 지원(15.4%), 재기 지원(14.2%) 등의 순으로 나타났다.<br><br>소진공은 이번 조사 결과를 토대로 ▲ 다각적 채널을 활용한 맞춤형 정책 지원 ▲ 소상공인 소비진작 및 경영부담 완화 방안 마련 ▲ 소상공인 자생력 강화를 위한 비금융 지원 등을 제안했다.<br><br>조봉환 소상공인시장진흥공단 이사장은 “현장의 수요를 반영하여 다방면의 소비진작 활동을 비롯한 자생력 강화를 위한 노력을 지속해나가겠다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 일회용 배달용기 저감 위해 배달앱사 '맞손']]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=313</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=313"/>
        <updated>2022-06-02T01:45:25.767Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[최근 다회용기 활성화를 위한 배달앱의 참여도가 확산되고 있다. 이에 서울시는 4개 배달앱사와 ‘다회용 배달용기 사용 활성화를 위한 업무협약’을 체결하고 1회용 배달용기 퇴출에 힘을 보탠다고 밝혔다.<br><br>배달앱 내 다회용기 주문 기능을 도입하고 이용 활성화를 위한 홍보 등 노력 확대가 주요 골자다. 서울시는 지난해 10월부터 올해 1월까지 다회용기 시범사업을 실시했으나 ‘요기요’ 1개 배달앱만 참여하고 서비스 지역도 강남구 지역에 한정돼 실질적인 이용 기회가 적었다. <br><br>서울시는 배달수요 증가로 늘어나는 1회용 플라스틱 문제 해결 및 친환경 배달문화 확산을 위해 국내 배달앱 빅3로 불리는 배달의민족, 요기요, 쿠팡이츠 및 신한은행 땡겨요와 지난 2월부터 다회용기 이용 활성화에 대해 지속적으로 협의해왔다. <br><br>배달앱사는 애플리케이션 내에 다회용기 사용 기능을 도입하고 다회용기 주문 모니터링과 함께 참여 가맹점 안내 사업을 진행한다. 이를 통해 다회용기 사용 식당이 확대되고 소비자도 다회용기 이용 기회와 메뉴 선택권이 확대될 것으로 기대된다. 보조사업자는 다회용기를 제작해 음식점에 제공하고 소비자가 이용한 다회용기를 회수 및 세척 후 음식점에 재공급하는 사업을 수행한다. <br><br>서울시는 5월부터 사무실이 밀집한 강남구, 1인 가구가 많이 거주하는 관악구, 대학가 주변 광진구를 대상으로 다회용기를 사용하는 제로식당 500개 매장을 모집하기로 했다. 더불어 일회용품 없는 캠퍼스를 만들기 위한 제로캠퍼스 참여 대학을 모집하고 캠퍼스 내에 ‘다회용기 회수함’를 설치, 교내나 근처 음식점에서 다회용기로 음식을 포장하고 나면 식사 후 이를 쉽게 반납할 수 있도록 지원할 예정이다. <br><br>조인동 서울시 행정1부시장은 “배달앱사의 적극적인 참여로 보다 많은 시민들이 친환경 배달서비스를 이용할 수 있게 됐다”며 “다회용 배달용기를 사용하는 친환경 소비문화가 확산될 것으로 기대한다”고 설명했다.<br><br>김범준 우아한형제들 대표는 “배달의 편리함 이면에서 발생하는 수많은 일회용 플라스틱 쓰레기를 보며 깊은 책임감을 느낀다”며 “다회용 배달용기 사업이 활성화될 수 있도록 노력하겠다”고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[일회용컵 보증금제 결국 연기…자영업자 부담 공평해야]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=312</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=312"/>
        <updated>2022-06-02T01:45:25.769Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[환경부가 자영업자들의 거센 반발에 부딪혀 일회용컵 보증금제 시행 유예를 결정했다. <br><br>일회용컵 보증금제는 애초 다음 달 10일 매장이 100개 이상인 브랜드 105곳을 대상으로 시행될 예정이었다. 그러나 컵에 붙일 라벨 스티커를 구입, 반환된 컵을 수거·보관하고 컵 한개당 300원씩 반환하는 비용 부담에 식음료 프랜차이즈 가맹점주들이 반발하고 정치권까지 가세하면서 시행일이 12월 1일로 연기됐다. <br><br>컵에 붙일 스티커 비용은 컵 한 개당 17원 정도로, 하루에 음료 500잔을 파는 점주라면 매달 27만원 이상을 부담해야 한다. <br><br>25일 업계에 따르면 자원순환보증금관리센터 게시판에는 미리 입금한 라벨비 등을 환불해달라는 가맹점주들의 요청이 끊이질 않고 있다. 이들은 라벨지의 배송이 주무 관청인 보증금관리센터에 선입금된 이후 약 3주가 걸린다는 환경부의 방침에 따라 제도 시행 유예가 결정되기 전인 지난 18일 보증금관리센터에 라벨 구입 비용 등을 직접 입금했다.<br><br>일회용컵 보증금 제도는 소비자가 카페 등에서 플라스틱컵에 담긴 음료를 구매할 때 보증금 300원을 냈다가 컵을 반납할 때 돌려받는 제도다. 환경부는 일회용컵 회수율을 높여 플라스틱을 덜 쓰게 하는 취지로 다음 달 10일부터 시행할 예정이었으나 소상공인들의 거센 반발과 정치권의 압박으로 6개월간 유예하기로 했다. 때문에 제도 시행 일자에 맞춰 미리 준비해온 가맹점주들은 당혹감을 감추지 못하고 있다.<br><br>업계 관계자는 "일회용컵 보증금제 시행에 손이 많이 가는 것이 현실"이라면서 "프랜차이즈 가맹점은 일회용컵에 (보증금제를 위한) 바코드 스티커를 붙이고 보증금을 받고 돌려주는 등 갑자기 일이 늘어나는데, 가맹점을 지원해야 하는 본사는 쏙 빠져있다"라고 지적했다. 이어 "환경을 보호해야 한다는 취지에는 공감하지만 일방적으로 가맹점주에게만 책임을 강요하는 정책은 수정과 보완이 필요하다"고 말했다.<br><br>일각에서는 일회용컵 보증금제 유예가 아닌 아예 폐지하자는 주장도 있다. 국회 '국민동의청원'에는 일회용컵 보증금제 폐지를 요구하는 청원이 올라왔고 24일 오후까지 약 1만7천명의 동의를 받았다. 뿐만 아니라 프랜차이즈 본사가 애초 컵을 만들 때 바코드 라벨을 컵에 새기자는 의견도 제기된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[식약처, 배달음식점 위생·안전관리 강화 위해 위생관리 실태 점검]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=311</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=311"/>
        <updated>2022-06-02T01:45:25.771Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[식품의약품안전처는 6월 3일까지 17개 지방자치단체와 족발·보쌈 배달음식점의 위생관리 실태를 집중 점검한다고 밝혔다.<br><br>이는 코로나19로 배달음식 규모가 2020년 17조3,42억원(전년대비 78.1% 증가)에서 2021년 25조6783억원(48.1% 증가)으로 급증하며 위생·안전관리 문제가 대두된 데 따른 것이다.<br><br>식약처는 지난해부터 다소비 품목 배달음식점을 대상으로 점검해오고 있으며 올해는 1분기 중화요리에 이어 2분기 족발·보쌈 배달음식점을 대상으로 실시한다.<br><br>점검대상은 족발·보쌈을 취급하는 배달음식점 중 최근 2년간 점검이력이 없거나 행정처분 이력이 있는 업소 등 약 3200곳이다.<br><br>식약처는 위생 취급 기준 준수, 유통기한 경과 제품 보관·사용, 조리장 내부 방충·방서 시설 기준, 음식 재사용 여부 등을 집중 점검할 예정이다. 또 조리된 음식을 수거해 살모넬라, 장출혈성 대장균, 리스테리아 모노사이토제네스 등 식중독균 항목에 대한 검사도 병행한다.<br><br>특히 배달음식의 이물혼입 방지를 위해 위생모 착용 등 개인위생 준수여부, 조리장 내부 방충·방서 관련 시설기준 준수여부를 집중 점검한다.<br><br>식약처는 지난해부터 올해 1분기까지 배달음식점 1만8410곳을 집중 점검한 결과, 식품위생법 위반으로 177곳을 적발한 바 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['코로나 폐업' 소상공인 3천명에 선착순 지원금 300만원 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=309</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=309"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.995Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시는 코로나19 장기화로 부득이하게 가게 문을 닫은 소상공인들에게 재기의 발판을 놓아주기 위한 취지로 폐업한 소상공인 3천명에게 선착순으로 지원금 300만원씩을 지원한다고 밝혔다. <br><br>지원 대상은 지난해 1월 1일부터 오는 6월 30일까지 기간 중 폐업했거나 폐업 예정인 서울 소재 점포형 소상공인들이다. 신청일 기준 영업일이 6개월 미만인 사업자와 과거 서울시 자영업지원센터 비용지원 사업 등의 혜택을 받은 사업자, 유흥주점업 등 사치·향락 업종 사업자, 자가에서 사업을 운영한 사업자 등은 지원 대상이 아니다.<br><br>희망자는 오는 27일부터 ‘사업정리 및 재기 지원사업’ 누리집에서 지원금을 신청할 수 있다. 사업자등록증 사본, 폐업사실증명원, 사업장 임대차계약서 사본, 폐업 전년도 부가가치세 과세표준증명원 등을 제출해야 한다. <br><br>자세한 신청 방법은 서울시 자영업지원센터 누리집이나 서울신용보증재단 콜센터(1577-6119)를 통해 확인하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정부 ‘소상공인 손실보상’ 사기문자·전화 각별한 주의 당부]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=308</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=308"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.995Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 최근 기승을 부리는 소상공인 손실보상금 관련 사기문자, 전화에 대한 경계를 당부했다. <br><br>중소벤처기업부와 과학기술정보통신부, 경찰청은 소상공인 손실보상·손실보전금 지급 등과 관련한 사기 문자와 전화가 극성을 부리고 있다면서 소상공인·자영업자에게 각별한 주의를 당부했다.<br><br>정부에 따르면 최근 지원금 지급을 명목으로 전화상담을 유도하거나 손실보상 신청 결과를 안내하겠다면서 사이트 접속을 요구하는 사기 사례가 증가하고 있다.<br><br>그러나 최근 정부가 발표한 추가경정예산(추경)안 편성에 따른 소상공인 손실보상·소실보전금 지급은 아직 시행되지 않고 있다. 추경안은 현재 국회에 넘어간 있는 상태로, 정부는 추경안이 국회를 통과하면 별도 홈페이지를 개설해 지원 신청을 받는다.<br><br>정부는 사기문자·전화 번호는 즉각 이용 중지 조치하고, 문자 발송자·발송업체에 대한 수사를 강화하기로 했다.<br><br>일부 기업에서도 소상공인 사이버 금융 범죄 피해를 줄이기 위한 이벤트를 진행 중이다. <br><br>KT잘나가게는 한화손해보험과 협업해 사이버 금융 범죄 피해보상을 위한 무료 보험 제공 이벤트를 실시하고 있다. 지원대상은 KT잘나가게 회원 중 보험 가입을 희망하는 누구나 해당하며 가입 혜택은 ‘사이버금융범죄(피싱, 파밍, 스미싱, 메모리해킹)’ 전반이다. 보상 한도는 500만원이다. <br><br>가입 상품은 ‘한화단체상해보험(사이버금융범죄보상특별약관)’이다. 어려운 보험가입 절차없이 간단한 인증만으로 신청이 가능하다. 지원기간은 6월 30일까지이며 보험기간은 가입일로부터 8개월이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 400명에 종합검진...부산 '전국 최대' 규모 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=307</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=307"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[부산시가 코로나19로 고통을 겪어온 지역 소상공인의 복지증진을 위해 종합건강검진 비용을 지원하는 등 소상공인 건강지킴이 시책을 전국 최대 규모로 시행한다.<br><br>이번 지원 사업은 지난 지난 2018년, 부산시가 전국에서 최초로 시행한 '소상공인 행복복지 지원사업'의 일환으로 생업에 종사하느라 건강검진 시기를 놓치기 쉬운 소상공인이 많다는 점에 착안해 추진됐다. 지원 대상은 부산시에 2년 이상 사업장을 유지 중인 만 19세 이상 소상공인이다.<br><br>신청은 19일부터 선착순으로 부산시 소상공인종합지원센터 누리집(busanhopecenter.or.kr)을 통해 진행한다. 연내 미검진으로 인한 취소 사례를 감안해 사업기간은 예산 소진 때까지 하기로 했다. 검진 희망자는 신청서와 사업자등록증, 소상공인확인서 등 구비서류를 첨부해 온라인으로 신청하면 된다. 유흥·향락·사치·국민보건을 해치는 업종은 제외된다.<br><br>올해 지원 인원은 총 400명으로 천국 최대 규모이다. 대상자로 선정되면, 협약병원에서 25만원 상당의 종합건강검진을 받을 수 있다.<br><br>특히 올해는 검진 후 개별적으로 비용을 청구해야 하는 번거로움을 해소하고, 질 높은 검진 서비스를 제공하기 위해 기존 14곳이던 협약병원을 18곳으로 확대했다. 소상공인의 접근성을 높이기 위해 16개 구·군 전역에 골고루 배치했다.<br><br>신청에 관한 자세한 사항은 부산경제진흥원 또는 부산광역시 소상공인종합지원센터 누리집 공고문을 참고하거나, 부산경제진흥원으로 문의하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[편의점 업계, 자사 앱 활성화로 '손목상권' 공략]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=306</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=306"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[편의점 업계가 자사 애플리케이션(앱) 활성화에 적극 나서는 분위기다. 기존에 현장성으로 승부했다면 현재 온라인 플랫폼 강화에도 노력을 아끼지 않고 있다. <br><br>편의점 CU가 멤버십 앱 '포켓CU'를 리빌딩 한 지 한 달 만에 앱의 하루 평균 신규 가입자 수가 전월 동기보다 2배 급증했다. 지난달 19일부터 이달 16일까지 CU 앱의 활성화 회원수는 310만명을 기록했다. 지난해 말 ‘포켓CU'의 활성화 회원 수가 250만명인 것을 감안하면 이는 5개월도 채 되지 않는 기간에 24%가 늘어난 수치다. <br><br>CU가 꼽는 앱 활성화 이유로는 예약구매와 재고 조회, 편PICK(편의점 픽업) 등 오프라인 점포에서 할 수 있는 서비스를 그대로 구현해냈기 때문이다. 앱 사용으로 인해 소비자가 원하는 상품을 찾아 점포를 수소문하거나 헛걸음을 하는 일이 사라진 것이다. <br><br>CU 관계자는 "사회적 거리두기 조치가 해제되면서 온라인보다 오프라인 수요가 점차 늘어나는 시점임에도 포켓CU를 이용하는 소비자가 지속해서 증가하고 있다는 점에 큰 의의가 있다"며 "포켓CU에 대한 투자와 개발을 지속할 것"이라고 말했다.<br><br>GS25는 지난 2020년 7월 런칭한 주류 스마트 오더 '와인25플러스'가 최근 누적 판매 200만병을 돌파했다. 이 시스템으로 소비자가 GS리테일의 '더팝' 앱으로 주류를 구매한 뒤 원하는 GS25 점포에서 찾아갈 수 있다. 매출 분석 결과 와인25플러스의 와인·위스키·리큐어 카테고리 매출액은 전체 GS25 오프라인 매장 매출의 40%에 육박하는 것으로 집계됐다.<br><br>이마트24 역시 GS25와 마찬가지로 앱을 통한 주류 구매에 적극적이다. 이마트24에 따르면 올해 초 예약구매를 통해 판매된 와인 '푸나무 쇼비뇽블랑'이 하루 최대 100병까지 판매된 바 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 청년층 요식업 창업 돕는다 '청년쿡 비즈니스 센터' 개소]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=305</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=305"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.997Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시는 요식업 창업을 꿈꾸는 청년들을 집중적으로 지원하는 '청년쿡 비즈니스센터'를 개소, 본격적인 운영에 들어간다고 밝혔다.<br><br>서울시에 따르면 ‘청년쿡 비즈니스센터’는 외식업 창업을 꿈꾸는 청년들을 위한 전용 보육 공간이다. 최신 트렌드에 맞는 이론 교육과 실전적인 조리 실습으로 외식 창업가를 육성하고자 설립했다.<br><br>센터는 청년 유동 인구가 많은 건대입구역 '건대맛의거리' 인근(광진구 자양동 227-17)에 연면적 259㎡ 규모로 조성됐다. 조리 실습을 위한 '오픈키친', 맛 테스팅 및 커뮤니티 공간, 창업보육공간, 촬영 스튜디오를 갖췄다.<br><br>시는 기존 외식 창업자 육성 지원사업과 차별화해 현장 체험으로 실전 경험을 쌓을 기회를 주고, 심층 역량을 갖출 수 있도록 지원하는 것이 특징이라고 설명했다. 여기에 우수 실습생에 대해서 본인이 창업을 희망하는 아이템과 유사한 업종에서 체험할 수 있도록 지원해 기존 외식 창업자 육성 지원사업과 차별화했다.<br><br>시는 지난달 '공유주방 배달창업'을 주제로 1기 청년 예비창업자 15명을 선발했으며, 이들을 대상으로 8월까지 약 4개월간 센터에서 교육을 진행한다.<br><br>서울시에 따르면 1기 참여자의 80%가 20대로, 일찍부터 외식업 창업에 뛰어든 청년이 많은 것으로 나타났다. 창업 희망 아이템도 양식, 퓨전, 세계(아시안·남미)음식 등으로 다양했다.<br><br>김철희 서울시 미래청년기획단장은 "타 업종보다 폐업률이 높은 외식업 분야에서 청년들이 성공하기 위해서는 체계적인 인큐베이팅이 필수"라며 "코로나19 이후 변화된 창업 환경 속에서 청년들이 시장 변화에 능동적으로 대응할 수 있도록 육성하겠다"고 말했다.]]></content>
    </entry>
</feed>