<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-05-31T09:20:05.843Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['코로나 폐업' 소상공인 3천명에 선착순 지원금 300만원 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=309</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=309"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.995Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시는 코로나19 장기화로 부득이하게 가게 문을 닫은 소상공인들에게 재기의 발판을 놓아주기 위한 취지로 폐업한 소상공인 3천명에게 선착순으로 지원금 300만원씩을 지원한다고 밝혔다. <br><br>지원 대상은 지난해 1월 1일부터 오는 6월 30일까지 기간 중 폐업했거나 폐업 예정인 서울 소재 점포형 소상공인들이다. 신청일 기준 영업일이 6개월 미만인 사업자와 과거 서울시 자영업지원센터 비용지원 사업 등의 혜택을 받은 사업자, 유흥주점업 등 사치·향락 업종 사업자, 자가에서 사업을 운영한 사업자 등은 지원 대상이 아니다.<br><br>희망자는 오는 27일부터 ‘사업정리 및 재기 지원사업’ 누리집에서 지원금을 신청할 수 있다. 사업자등록증 사본, 폐업사실증명원, 사업장 임대차계약서 사본, 폐업 전년도 부가가치세 과세표준증명원 등을 제출해야 한다. <br><br>자세한 신청 방법은 서울시 자영업지원센터 누리집이나 서울신용보증재단 콜센터(1577-6119)를 통해 확인하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정부 ‘소상공인 손실보상’ 사기문자·전화 각별한 주의 당부]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=308</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=308"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.995Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 최근 기승을 부리는 소상공인 손실보상금 관련 사기문자, 전화에 대한 경계를 당부했다. <br><br>중소벤처기업부와 과학기술정보통신부, 경찰청은 소상공인 손실보상·손실보전금 지급 등과 관련한 사기 문자와 전화가 극성을 부리고 있다면서 소상공인·자영업자에게 각별한 주의를 당부했다.<br><br>정부에 따르면 최근 지원금 지급을 명목으로 전화상담을 유도하거나 손실보상 신청 결과를 안내하겠다면서 사이트 접속을 요구하는 사기 사례가 증가하고 있다.<br><br>그러나 최근 정부가 발표한 추가경정예산(추경)안 편성에 따른 소상공인 손실보상·소실보전금 지급은 아직 시행되지 않고 있다. 추경안은 현재 국회에 넘어간 있는 상태로, 정부는 추경안이 국회를 통과하면 별도 홈페이지를 개설해 지원 신청을 받는다.<br><br>정부는 사기문자·전화 번호는 즉각 이용 중지 조치하고, 문자 발송자·발송업체에 대한 수사를 강화하기로 했다.<br><br>일부 기업에서도 소상공인 사이버 금융 범죄 피해를 줄이기 위한 이벤트를 진행 중이다. <br><br>KT잘나가게는 한화손해보험과 협업해 사이버 금융 범죄 피해보상을 위한 무료 보험 제공 이벤트를 실시하고 있다. 지원대상은 KT잘나가게 회원 중 보험 가입을 희망하는 누구나 해당하며 가입 혜택은 ‘사이버금융범죄(피싱, 파밍, 스미싱, 메모리해킹)’ 전반이다. 보상 한도는 500만원이다. <br><br>가입 상품은 ‘한화단체상해보험(사이버금융범죄보상특별약관)’이다. 어려운 보험가입 절차없이 간단한 인증만으로 신청이 가능하다. 지원기간은 6월 30일까지이며 보험기간은 가입일로부터 8개월이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 400명에 종합검진...부산 '전국 최대' 규모 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=307</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=307"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[부산시가 코로나19로 고통을 겪어온 지역 소상공인의 복지증진을 위해 종합건강검진 비용을 지원하는 등 소상공인 건강지킴이 시책을 전국 최대 규모로 시행한다.<br><br>이번 지원 사업은 지난 지난 2018년, 부산시가 전국에서 최초로 시행한 '소상공인 행복복지 지원사업'의 일환으로 생업에 종사하느라 건강검진 시기를 놓치기 쉬운 소상공인이 많다는 점에 착안해 추진됐다. 지원 대상은 부산시에 2년 이상 사업장을 유지 중인 만 19세 이상 소상공인이다.<br><br>신청은 19일부터 선착순으로 부산시 소상공인종합지원센터 누리집(busanhopecenter.or.kr)을 통해 진행한다. 연내 미검진으로 인한 취소 사례를 감안해 사업기간은 예산 소진 때까지 하기로 했다. 검진 희망자는 신청서와 사업자등록증, 소상공인확인서 등 구비서류를 첨부해 온라인으로 신청하면 된다. 유흥·향락·사치·국민보건을 해치는 업종은 제외된다.<br><br>올해 지원 인원은 총 400명으로 천국 최대 규모이다. 대상자로 선정되면, 협약병원에서 25만원 상당의 종합건강검진을 받을 수 있다.<br><br>특히 올해는 검진 후 개별적으로 비용을 청구해야 하는 번거로움을 해소하고, 질 높은 검진 서비스를 제공하기 위해 기존 14곳이던 협약병원을 18곳으로 확대했다. 소상공인의 접근성을 높이기 위해 16개 구·군 전역에 골고루 배치했다.<br><br>신청에 관한 자세한 사항은 부산경제진흥원 또는 부산광역시 소상공인종합지원센터 누리집 공고문을 참고하거나, 부산경제진흥원으로 문의하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[편의점 업계, 자사 앱 활성화로 '손목상권' 공략]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=306</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=306"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[편의점 업계가 자사 애플리케이션(앱) 활성화에 적극 나서는 분위기다. 기존에 현장성으로 승부했다면 현재 온라인 플랫폼 강화에도 노력을 아끼지 않고 있다. <br><br>편의점 CU가 멤버십 앱 '포켓CU'를 리빌딩 한 지 한 달 만에 앱의 하루 평균 신규 가입자 수가 전월 동기보다 2배 급증했다. 지난달 19일부터 이달 16일까지 CU 앱의 활성화 회원수는 310만명을 기록했다. 지난해 말 ‘포켓CU'의 활성화 회원 수가 250만명인 것을 감안하면 이는 5개월도 채 되지 않는 기간에 24%가 늘어난 수치다. <br><br>CU가 꼽는 앱 활성화 이유로는 예약구매와 재고 조회, 편PICK(편의점 픽업) 등 오프라인 점포에서 할 수 있는 서비스를 그대로 구현해냈기 때문이다. 앱 사용으로 인해 소비자가 원하는 상품을 찾아 점포를 수소문하거나 헛걸음을 하는 일이 사라진 것이다. <br><br>CU 관계자는 "사회적 거리두기 조치가 해제되면서 온라인보다 오프라인 수요가 점차 늘어나는 시점임에도 포켓CU를 이용하는 소비자가 지속해서 증가하고 있다는 점에 큰 의의가 있다"며 "포켓CU에 대한 투자와 개발을 지속할 것"이라고 말했다.<br><br>GS25는 지난 2020년 7월 런칭한 주류 스마트 오더 '와인25플러스'가 최근 누적 판매 200만병을 돌파했다. 이 시스템으로 소비자가 GS리테일의 '더팝' 앱으로 주류를 구매한 뒤 원하는 GS25 점포에서 찾아갈 수 있다. 매출 분석 결과 와인25플러스의 와인·위스키·리큐어 카테고리 매출액은 전체 GS25 오프라인 매장 매출의 40%에 육박하는 것으로 집계됐다.<br><br>이마트24 역시 GS25와 마찬가지로 앱을 통한 주류 구매에 적극적이다. 이마트24에 따르면 올해 초 예약구매를 통해 판매된 와인 '푸나무 쇼비뇽블랑'이 하루 최대 100병까지 판매된 바 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 청년층 요식업 창업 돕는다 '청년쿡 비즈니스 센터' 개소]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=305</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=305"/>
        <updated>2022-05-25T23:19:39.997Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시는 요식업 창업을 꿈꾸는 청년들을 집중적으로 지원하는 '청년쿡 비즈니스센터'를 개소, 본격적인 운영에 들어간다고 밝혔다.<br><br>서울시에 따르면 ‘청년쿡 비즈니스센터’는 외식업 창업을 꿈꾸는 청년들을 위한 전용 보육 공간이다. 최신 트렌드에 맞는 이론 교육과 실전적인 조리 실습으로 외식 창업가를 육성하고자 설립했다.<br><br>센터는 청년 유동 인구가 많은 건대입구역 '건대맛의거리' 인근(광진구 자양동 227-17)에 연면적 259㎡ 규모로 조성됐다. 조리 실습을 위한 '오픈키친', 맛 테스팅 및 커뮤니티 공간, 창업보육공간, 촬영 스튜디오를 갖췄다.<br><br>시는 기존 외식 창업자 육성 지원사업과 차별화해 현장 체험으로 실전 경험을 쌓을 기회를 주고, 심층 역량을 갖출 수 있도록 지원하는 것이 특징이라고 설명했다. 여기에 우수 실습생에 대해서 본인이 창업을 희망하는 아이템과 유사한 업종에서 체험할 수 있도록 지원해 기존 외식 창업자 육성 지원사업과 차별화했다.<br><br>시는 지난달 '공유주방 배달창업'을 주제로 1기 청년 예비창업자 15명을 선발했으며, 이들을 대상으로 8월까지 약 4개월간 센터에서 교육을 진행한다.<br><br>서울시에 따르면 1기 참여자의 80%가 20대로, 일찍부터 외식업 창업에 뛰어든 청년이 많은 것으로 나타났다. 창업 희망 아이템도 양식, 퓨전, 세계(아시안·남미)음식 등으로 다양했다.<br><br>김철희 서울시 미래청년기획단장은 "타 업종보다 폐업률이 높은 외식업 분야에서 청년들이 성공하기 위해서는 체계적인 인큐베이팅이 필수"라며 "코로나19 이후 변화된 창업 환경 속에서 청년들이 시장 변화에 능동적으로 대응할 수 있도록 육성하겠다"고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 방역지원금 3차 600만 원 지급...대상업종 주목]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=304</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=304"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.897Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 코로나19 피해로 매출이 감소한 소상공인에 1인당 최소 600만∼1000만원까지 지급한다고 밝혔다.<br><br>정부는 손실보상 보상금을 손실액에 대한 보정률90%에서 100%로 상향하고, 분기별 하한액도 50만원에서 100만원으로 인상한다는 방침이다. <br><br>지원 대상은 소상공인·소기업·중기업 370만개로, 업체별 매출 규모 및 매출 감소율 수준을 지수화·등급화해 최소 600만원에서 최대 800만원을 맞춤형으로 지급한다. 업종별 특성까지 고려해 매출 40% 이상 감소 업종, 방역 조치 대상 중기업은 700만원에서 최대 1000만원까지 지원한다. 또 저소득 취약계층을 대상으로 4인 가구당 최대 100만원의 긴급 생활안정 지원금을 주기로 했다.<br><br>특수형태근로종사자(특고)와 법인 택시 기사, 전세버스 기사, 문화예술인 등에게는 최대 200만원의 고용·소득안정지원금도 준다.<br><br>올해 두 번째인 이번 추경은 59조4000억원으로 역대 최대 규모다. 기존 최대 기록인 2020년 3차 추경(35조1천억 원)보다 24조3천억원 많다. <br><br>이번 추경은 ▲소상공인에 대한 온전한 손실보상(26조3000억원) ▲방역 보강 및 향후 일반 의료체계 전환 지원(6조1000억원) ▲고물가, 산불 등에 따른 민생안정 지원(3조1000억원) ▲하반기 코로나 재유행 등에 대비한 예비비 보강(1조원) ▲초과 세수에 따른 법정 지방이전지출(23조원) 등이다. <br><br>농·축·수산물, 비료·사료 등 물가상승으로 인한 가계, 농어가 등의 부담 완화를 위해 생활물가 안정도 지원한다. 현재 최대 575만명 수준의 농·축·수산물 할인쿠폰 지원 규모를 두 배 이상 확대해 서민들의 생계 부담을 완화한다. 비료 가격 인상분의 80%를 지원하기 위한 소요도 반영했다. 국민 생활과 밀접한 밀가루 가격안정을 위해서는 가격 상승 소요의 90%를 정부와 기업이 함께 부담한다.<br><br>아울러 코로나 재확산, 각종 재해 등 예측하지 못한 소요에 적기·신속 대응하기 위해 예비비 1조원을 추가 확보키로 했다. 이러한 재원은 나랏빚을 내지 않는 선에서 짜는 것으로 했는데 50조원 이상을 올해 더 걷혔거나 걷힐 세금으로 충당한다는 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시 '코로나 폐업 후 재창업' 소상공인에 인건비 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=303</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=303"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.897Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 코로나19로 폐업한 뒤 재창업한 소상공인에게 올해 신규인력을 1명 채용할 때마다 150만원의 고용장려금을 지원한다고 밝혔다.<br> <br>서울시에 따르면 ‘재창업 소상공인 고용장려금’은 올해 한시적으로 운영하며, 150억원의 예산을 투입해 최대 1만 명의 신규 채용을 지원한다.<br> <br>지원 대상은 코로나19로 폐업 후 재창업하고, 올해 신규인력을 채용한 소상공인이다. 신규인력 채용한 뒤 3개월 이상 고용을 유지 중인 기업체에 한해 신청할 수 있다. 접수 후 3개월 동안(신규인력 채용 후 총 6개월 고용유지) 고용을 유지해야 지급 대상이 된다. 정규직 채용이 아니어도 신청할 수 있으며, 기업체 당 신청 인원수 제한은 없다.<br><br>‘중소벤처기업부 소상공인 정책자금 융자제외 업종’과 비영리단체는 지원 대상에서 제외된다. 신청 후 3개월 동안 모든 공공기관 유사 정책사업(고용장려금 및 소상공인지원금)의 지원금을 받은 경우도 지원대상에서 제외된다.<br> <br>접수는 매월 1일부터 말일까지 기업체 소재 자치구에서 이메일, 팩스, 우편, 현장접수를 통해 진행한다. 공휴일과 주말은 이메일로 접수가 가능하다. 서울시는 접수가 어려운 소상공인을 위해 기업체로 직접 방문, 접수를 대행하는 ‘찾아가는 접수 서비스’도 병행한다.<br> <br>지원서를 비롯한 증빙서류 등 필요서류는 서울시 및 자치구 홈페이지의 사업 공고문을 통해 확인할 수 있으며, 기업주·근로자·제3자(위임장 첨부 시) 모두 신청이 가능하다. 자세한 내용은 서울시 일자리정책과나 관할 자치구 사업 추진부서로 연락하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울신용보증재단, 2022 소상공인 창업아카데미 개최]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=302</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=302"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.898Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울신용보증재단과 우리은행이 서울시 중구에 소재한 본점에서 예비 창업자의 성공적인 창업을 위한 '2022년 소상공인 창업아카데미'를 열었다.<br><br>이번 아카데미는 2019년 11월 이후 2년 6개월여 만에 재개되는 집합교육으로 코로나19 관련 거리두기 조치가 완화된 상황에서 소상공인들의 창업지원제도에 대한 접근성을 높여 준비된 창업을 유도하기 위해 개최됐다. <br><br>강의 내용은 △사업계획서 작성 △상권 분석 △SNS마케팅 △세무 및 노동법 △창업지원제도 등이며 전 교육과정은 무료다. <br><br>수료자는 서울신용보증재단의 ‘소상공인 창업자금’ 신청 자격을 부여받아 최대 5000만원의 서울시 창업자금 대출을 신청할 수 있다. 또 보증서대출 이용 고객을 대상으로 우리은행 인터넷·모바일뱅킹수수료, 자동화기기수수료 면제 등 은행 이용수수료 우대 혜택을 지원한다. <br><br>창업아카데미는 더 많은 소상공인들에게 교육 기회를 제공하기 위해 6월, 8월, 10월에 추가 실시할 예정이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기유통센터, 소상공인 국내외 온라인쇼핑몰 판로지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=301</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=301"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.899Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소기업유통센터가 2022년도 소상공인 국내외 온라인쇼핑몰 판로지원 사업을 본격 시작한다.<br><br>이번 사업의 지원 예산은 총 762억원 규모로 지난해에 비해 큰 폭으로 늘었다. '가치삽시다' 플랫폼 입점 및 입점 예정 기업이 대상이다.<br><br>판로지원 사업은 세 분야로 나눠져 진행한다.<br><br>라인 쇼핑몰 입점 지원사업은 쿠팡과 티몬, G마켓 등 국내 유수의 29개 대형 온라인쇼핑몰에 소상공인 전용 기획전·상설관 등을 연중 상시 개설해 할인쿠폰과 라이브커머스, 타임특가 등 다양한 프로모션을 지원한다. 올해는 소상공인 4800개사 이상을 지원할 예정이다.<br><br>다음 상세페이지 제작 지원사업은 소상공인의 온라인쇼핑몰 입점 시 필수인 상세페이지 제작이 어려운 소상공인을 위해 제품의 특장점을 소개하는 온라인 상품 상세페이지를 무료로 제작 지원한다는 계획이다. 3개 전문 수행기관을 선정해 소상공인 2000개사를 지원한다. <br><br>마지막 해외쇼핑몰 입점 지원사업은 해외 진출을 희망하는 소상공인의 해외쇼핑몰 진출 교육과 입점, 마케팅, 프로모션 등을 지원한다. 올해부터는 직접 협약한 큐텐싱가포르와 큐텐재팬과 미국(아마존), 중국(티몰 등)을 통해 소상공인 400개사의 해외쇼핑몰 진출을 돕는다.<br><br>중기유통센터는 올 하반기부터 소상공인의 안정적 수익 창출 기회를 확보하기 위해 구독경제 서비스도 시범 운영한다. 또한 소상공인, 지자체, 유통 채널과 함께 '대한민국 소상공인 디지털 대상' 등과 같은 행사도 추진할 예정이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[실외 마스크 해제, 알바생 5명 중 3명 손님 혼돈으로 '업무 고충']]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=300</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=300"/>
        <updated>2022-05-24T02:20:26.900Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[알바천국이 알바생 1057명을 대상으로 조사한 결과, 5명 중 3명(62.4%)이 실외 마스크 착용 의무 해제로 인한 아르바이트 근무 고충을 토로했다.<br><br>알바생들이 실외 마스크 착용 의무 해제로 인해 겪고 있는 가장 큰 고충은 ‘실내외 마스크 착용을 혼돈하는 손님들에 대한 감정 노동 증가(65.0%, 복수응답)’로 집계됐다.<br><br>이 밖에도 ▲손님들에게 실내 마스크 착용 안내 업무 증가(64.5%) ▲코로나19 감염 위험에 대한 불안감(54.5%) ▲알바 근무지의 실내외 구분이 불명확해 혼란 가중(29.1%) 등과 같은 고충이 뒤따랐다.<br><br>실외 마스크 착용 의무 해제가 오히려 알바 근무에 긍정적 영향을 미치고 있다고 답한 알바생도 37.6%에 달했다. 1위는 ‘야외 근무 시 마스크 착용으로 인한 더위, 답답함 등 감소(50.6%, 복수응답)’이 차지했다. ▲출퇴근 시 도보로 이동하는 시간에 마스크를 벗을 수 있어서(49.9%) ▲근무 중 휴식 시간만이라도 야외에서 편하게 마스크를 벗을 수 있어서(40.6%) ▲실내 마스크 착용 의무도 곧 해제될 것 같아서(36.5%) 등의 답변이 이어졌다. <br><br>추가로 ‘실내 마스크 착용 의무 해제’를 어떻게 생각하는지에 대한 질문에는 알바생 62.1%가 ‘부정적’이라고 답변했다. 가장 큰 이유로 알바 근무 중 발생되는 ‘코로나19를 포함한 각종 질병 감염의 위험(79.6%, 복수응답)’을 꼽았으며, 마스크를 착용하고 근무할 때보다 ‘비위생적일 것 같아서(47.0%)’ 혹은 ‘표정관리가 어려워서(35.7%)’ 등 순이었다. 또, ▲메이크업, 복장 등 출근 준비에 신경을 써야할 것 같아서(34.8%) ▲알바 업직종 특성상 근무 중에는 어차피 위생 마스크를 착용해야 해서(27.4%) 등의 답변이 있었다.<br><br>반면 실내 마스크 착용 의무 해제를 긍정적으로 바라본다고 응답한 37.9%의 알바생은 ‘업무 시간 중 장시간 마스크 착용으로 인한 피부 트러블, 통증 등 각종 고충 해소(61.3%, 복수응답)’에 대한 기대가 컸다. 뒤이어 ▲마스크를 벗고 쾌적하게 업무를 할 수 있어서(55.1%) ▲손님들에게 마스크 착용 안내를 하지 않아도 돼서(48.1%) ▲주문, 안내 등 손님과 소통이 편해질 것 같아서(42.4%) ▲개인 마스크 구매 비용이 들지 않아 알바비를 아낄 수 있어서(25.4%) ▲일회용 마스크, 포장 비닐 등 업무 중 정리해야 할 쓰레기가 줄어들어서(22.9%) 등을 장점으로 꼽았다.]]></content>
    </entry>
</feed>