<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-04-07T14:18:41.931Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 코로나19 확산 당시 지원자금·보증 9월까지 연장한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=278</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=278"/>
        <updated>2022-04-04T01:22:23.276Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부와 중기부 산하 정책금융기관은 올해 3월 말 종료 예정이던 만기연장·상환유예 조치를 9월말까지 6개월간 추가 연장한다. 2020년 4월 이후 신규 대출·보증분도 기존 만기연장·상환유예 조치와 동일하게 지원하기로 결정했다고 밝혔다.<br><br>기존 만기연장·상환유예 조치는 2020년 3월 이전 대출·보증분을 대상으로 지원했다. 4월 이후 신규 대출·보증분은 그간 정책금융기관과 시중은행의 자율적인 심사를 거쳐 선별적으로 만기연장을 지원했다. 코로나19 최초 확산 시점인 2020년 4월부터 정책금융기관에서 대규모로 지원한 신규 대출·보증분은 거치기간이 종료되고 원금상환이 시작된다. <br><br>현재 오미크론 확산 등으로 소상공인과 중소기업의 경영애로가 지속되고 있는 상황에서 4월부터 원금상환이 본격적으로 도래하는 소상공인과 중소기업의 자금상환 부담이 크게 증가할 것으로 예상돼 2020년 4월 이후 신규 대출·보증분도 만기연장 지원대상에 포함해 지원하기로 했다고 중기부는 설명했다.<br><br>또한 분할상환 방식인 시중은행 보증부대출의 경우 만기일은 변동없이 거치기간을 확대하는 방식으로 지원했으나 거치기간을 확대한 만큼 만기일도 연장해 분할 상환기간을 보장할 수 있도록 할 예정이다.<br><br>코로나19 확산으로 피해를 입은 소상공인과 중소기업은 오는 4월부터 9월말까지 원금상환이 도래하는 대출·보증분에 대해 원리금연체, 자본잠식, 폐업 등 부실이 없는 경우에 최대 12개월까지 만기연장·상환유예를 지원받을 수 있으며 변동금리인 경우 만기연장에 따른 은행별 대출 금리는 일부 변동될 수 있다.<br><br>지원기준, 지원대상, 신청절차 등 만기연장·상환유예에 관한 자세한 내용은 오는 28일부터 각 정책금융기관의 홈페이지를 통해 확인할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 골목상권 집중 지원...3년간 30억 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=277</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=277"/>
        <updated>2022-04-04T01:22:23.278Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 올해 '로컬브랜드 상권 육성사업'을 진행한다고 밝혔다. 특색있는 골목상권을 집중 육성한다는 취지다. <br><br>이번 사업은 서울시는 올해 집중적으로 육성할 주요 골목상권 5개소를 선정해 상권별로 3년간 최대 30억원의 예산을 투입한다는 계획이다. 오세훈 시장이 취임 후 내놓은 '서울비전 2030'의 20대 핵심과제 중 하나다.<br><br>우선 올해 5개 주요 골목상권을 선정해 집중 인큐베이팅을 한다. 이후 2단계 로컬 브랜드화, 3단계 자생력 강화 등 단계별로 진행된다. 소상공인 육성 경험이 풍부한 서울신용보증재단과 각 자치구, 소상공인들이 협력해 사업을 추진해나가게 된다.<br><br>이를 위해 시는 3월 7일까지 사업 지원 상권을 모집한다. 로컬 콘텐츠를 보유한 잠재성있는 골목상권 중 상업 활성화가 필요하고, 상권 내 몰림 방지를 위해 상인과 임대인 간 상생협약 체결이 가능한 곳이라면 신청이 가능하다. 상인 조직과 자치구가 함께 사업계획 등을 준비한 뒤 서울신용보증재단에 서류를 제출하면 된다.<br><br>지원은 △시설개선, 체류인프라조성, 테마존 형성 △브랜드스토리 개발, 커뮤니티 조성, 상권이벤트, 앵커스토어 육성 △로컬크리에이터 양성, 창업자금 지원, 상인과 임대인간 상생협약, 상인역량 강화 등 다각도로 이뤄진다.<br><br>임근래 서울시 소상공인정책담당관은 "골목상권의 콘텐츠과 혁신적인 소상공인 인프라를 적극 지원해 지역상권을 되살릴 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[우리은행, 소상공인 대상 '다이렉트 컨설팅 데이' 실시]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=276</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=276"/>
        <updated>2022-04-04T01:22:23.279Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[우리은행은 중소기업고객과 소상공인을 대상으로 종합 금융서비스 제공을 위한 ‘다이렉트 컨설팅 (Direct Consulting) 데이’를 실시했다고 밝혔다.<br><br>‘다이렉트 컨설팅 데이’는 영업현장에서 기업금융과 자산관리를 아우르는 상담서비스를 제공하는 프로그램이다. 지난 2월 ‘가산IT VG (Value Group, 같이그룹)’ 에서 첫 선을 보였다. <br><br>이번 프로그램은 중소기업 밀집 지역인 ‘반월공단 VG’에서 진행됐다. 우리은행의 중소기업 전문 컨설턴트와 자산관리그룹의 세무사, 신탁 전문가들이 기업가치평가와 재무목표관리, 자산승계신탁 등과 관련한 상담을 진행했다. 소상공인들을 위한 상권분석과 창업절차 등 창업컨설팅도 함께 진행됐으며 올 하반기에는 ESG 관련 컨설팅 서비스도 제공한다는 계획이다. .<br><br>우리은행 관계자는 “중소기업과 소상공인분들의 든든한 동반자가 되고자 이번 프로그램을 준비했다”며 "우리은행의 다양한 지원 프로그램이 참여하시는 분들게 실질적인 도움이 되어 더욱 성장하는 기회가 되면 좋겠다”고 말했다.<br><br>한편, 우리은행은 전국에서 9개의 소상공인 종합지원센터를 운영하며 창업·정책금융·위기관리 등 다양한 사업지원을 하고 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기중앙회, 소상공인 판로지원 '모바일 기획전' 실시한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=275</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=275"/>
        <updated>2022-04-04T01:22:23.282Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소기업중앙회는 홈앤쇼핑과 소상공인 판로지원을 위한 ‘모바일 기획전’을 실시한다고 밝혔다.<br><br>모바일 기획전을 통해 노란우산 회원업체 중 ▲매출 우수상품 ▲시즌 신상품 등 평가를 거친 79개 업체, 500여개 상품이 28~31일까지 나흘간 홈앤쇼핑 모바일 쇼핑몰 ‘노란우산 우수상품관’<br>에서 판매된다.<br><br>이번 기획전은 ‘코로나19엔 건강이 최고, 봄철엔 신선식품이 최고’라는 주제로 신선식품, 건강식품 등 상품을 구매한 소비자에게 기존 판매가격 대비 최대 30% 혜택(최대 20% 할인 및 10% 적립)을 제공한다. 기획전에 참여한 업체들에도 2년간 보증보험 면제 등의 혜택이 주어진다.<br><br>중기중앙회가 운영하는 노란우산은 2007년 출범 후 현재 재적가입자 156만명을 보유하고 있다. 가입 고객에게 무료로 ▲법률·세무·노무 등 경영자문 ▲재기지원·역량강화 교육 ▲휴양시설 할인 ▲종합건강검진 할인 ▲복지몰 등 다양한 복지서비스를 제공하고 있다.<br><br>곽범국 중기중앙회 공제전무는 “판로에 어려움을 겪는 소상공인들에게 도움을 주고자 기획전을 준비했다”며 “소기업·소상공인들에게 보다 많은 혜택이 돌아가도록 앞으로도 더욱 노력할 것”이라고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[환경부, 4월부터 '매장내 일회용컵' 금지…자영업자 '예의주시']]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=274</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=274"/>
        <updated>2022-04-04T01:22:23.282Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[식당과 카페 내 일회용 플라스틱 컵 사용이 전면 금지된다. 주무 부처인 환경부는 계획대로 다음 달 1일 시행하되 계도기간을 두는 방안을 검토하기로 했다. 환경을 위해 당연한 조치라는 의견과 함께 코로나19 감염을 우려하는 목소리도 나온다.<br><br>환경부 관계자는 28일 일회용 컵 규제 계획과 관련해 "4월1일 시행은 맞다"면서도 "처벌 위주 단속보다는 계도하는 방향으로 인수위와 협의해 보겠다"고 밝혔다.<br><br>매장 내 일회용 컵 사용 금지 조치는 생활쓰레기 저감 목적으로 2018년 시행됐다. 이후 2020년 코로나19 확산에 지방자치단체에서 매장 내 일회용품 사용을 한시적으로 허용하면서 현재까지 매장 내 일회용 컵 사용이 가능했다.<br><br>하지만 코로나19 장기화로 플라스틱 사용량이 늘어나는 등의 문제점이 발생하고 있다. 이에 환경부는 고시를 개정해 매장 내 일회용 컵 사용을 제한하기로 했다.<br><br>일회용품 사용 금지 규제는 매장에서만 적용된다. 배달이나 테이크아웃의 경우엔 일회용컵 사용이 허용된다. 일회용품을 사용하다 적발될 시 매장 면적과 위반 횟수에 따라 50만원에서 200만원의 과태료를 물어야 한다.<br><br>당장 대형 커피 프랜차이즈 업계는 다음달 환경부 시행을 앞두고 별다른 움직임을 보이지 않고 있다. 이들은 시행에 앞서 머그컵 무상 지원, 일회용컵 없는 매장 시범운영 등 제도를 선제적으로 시행하고 있다.<br><br>특히 코로나19 신규 확진자 수가 연일 30만명을 넘어선 상황에서 다회용컵 사용이 편치 않다는 목소리도 나온다.<br><br>개인 카페를 운영하는 김(32)세는 "환경 보호를 위한 취지는 이해한다"면서도 "코로나19로 개별 위생에 민감해지면서 다회용컵에 대한 거부감하는 손님이 많을 것"이라고 봤다.<br><br>한편 환경부는 오는 6월10일부터는 1회용컵 보증금제도 시행한다. 전국 매장 수 100개 이상인 커피전문점·패스트푸드점 등에서 일회용 컵에 담긴 음료를 사려면 300원의 보증금을 내야 한다. 보증금은 컵 반환 시 매장에서 현금이나 금융 계좌로 받을 수 있다.<br><br>환경부 관계자는 "단속 후 과태료 부과에 대한 매장의 우려가 있어 당장 과태료를 매기기보다는 계도하는 방향으로 인수위와 협의하겠다"고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 소상공인 지킴자금 '현금 100만 원' 신청 기간 재연장 실시]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=273</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=273"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.902Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 ‘임차 소상공인 지킴자금’ 신청기간을 오는 31일까지 재차 연장한다.<br><br>서울시와 시의회가 코로나19 민생대책의 하나로 내놓은 ‘임차 소상공인 지킴자금’은 연매출 2억원 미만의 임차 소상공인에게 주는 일종의 생계자금이다.<br><br>지원금은 사업장별로 100만원씩 현금으로 지급되며, 시는 대상자를 50만명으로 추정하고 예산5000억원을 배정한 상태다.<br><br>시는 원래 이달 6일까지 신청을 받을 예정이었지만 신청률이 예상에 못 미치자 13일까지 한 차례 접수 기간을 연장했다. 그러나 이후에도 신청률이 크게 오르지 않아 다시 마감일을 연기했다.<br><br>시에 따르면 지난달 온라인 신청 접수가 시작된 이후 이달까지 한 달간 지킴자금을 신청한 소상공인은 약 29만 명으로, 지원 대상 소상공인 50만 명의 58%에 불과했다.<br><br>서울시는 공공재산 임차 소상공인 임차료 감면, 특별고용·프리랜서 지원금, 관광업 위기극복자금 등과 중복해서 받을 수 없는 데다 휴업 중이거나 사실상 폐업 상태인 사업장은 지원 대상에서 제외하다 보니 상당수 대상자가 신청을 포기한 것으로 보인다고 밝혔다.<br><br>지킴자금 신청은 '서울지킴자금.kr'에 접속한 뒤 사업자등록증과 임대차계약서를 등록하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 소상공인 구독경제 지원 나선다 '지자체·협동조합' 모집]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=272</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=272"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.903Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 지역 소상공인의 구독경제 추진을 지원한다.<br><br>중기부는는 지자체 온라인몰에 구독경제(정기결제)관을 개설해 소상공인 구독상품 개발과 판로를 지원할 지자체 5곳을 31일까지 모집한다. 또 직접 구독경제 운영을 희망하는 협동조합과 전통시장 10곳을 다음달 7일까지 모집한다. <br><br>구독경제관 개설 희망 지자체 5곳은 지자체를 대표기관으로 신청하되, 지자체가 보유한 온라인몰을 위탁 운영하는 공공기관 등과 컨소시엄 구성한 곳이 자격을 갖춘다. 선정 시 지역 특산물 및 소상공인 제품을 활용한 상품 개발, 정기고객 확보를 위한 홍보 및 할인쿠폰 제공 등 프로모션(평균 2억원) 등을 지원한다.<br><br>구독경제관 직접 운영 희망 협동조합·전통시장은 10곳은 중소기업협동조합법(또는 협동조합법)에 따라 설립한 곳을 대상으로 한다. 이들에 대해서는 플랫폼 구축, 물류, 홍보 및 마케팅 지원, 구독상품 개발 등에 필요한 인건비 등 운영비를 지원한다.<br><br>민간 온라인몰에서도 운영하는 구독경제관도 밀키트, 집밥 과 반찬 등 직장인 간편식을 중심으로 운영하던 것을 올해는 생활용품, 공연 등 문화상품으로 구독분야를 다양화 할 계획이다. 이를 위해 민간 온라인몰도 추가로 지정할 예정이다.<br><br>중기부는 지난해 9월부터 ‘소상공인 구독경제 추진방안’을 토대로 소상공인이 손쉽게 구독경제에 참여하고 활용할 수 있도록 민간·지자체 제휴몰에 구독경제관 4개를 시범운영 해오고 있다.<br><br>올해에는 지원 예산 52억원으로 민간·지자체 구독경제관을 확대하고, 소상공인 스스로가 직접 구독경제를 운영하는 사업을 추진할 계획이다. 신청접수 방법 등 세부 사항은 중기부 홈페이지 사업 공고에서 확인할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달앱, 부산시 소상공인 1만명 풍수해 보험료 지원...연내 전국 확대]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=271</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=271"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.906Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달의민족이 태풍이나 홍수 등 자연재해로 인한 외식업 사장님의 피해를 줄이기 위해 풍수해(風水害) 보험료를 지원한다고 밝혔다. <br><br>배달의민족 운영사 우아한형제들(대표이사 김범준)은 소상공인의 풍수해보험 가입 지원사업의 시작으로 부산 지역 외식업 소상공인 1만명의 한 해 보험료 전액(총 3억원 상당)을 지원한다고 14일 밝혔다. 이는 소상공인의 가입 문턱을 낮추고, 자연재해에 노출된 가게 운영 환경의 안정성을 높이기 위함이다.<br><br>풍수해 보험은 행정안전부가 관장하고 민영보험사가 운영하는 정책보험이다. 국가와 지자체가 보험 비용의 70~92%(지자체별 상이)를 부담하고, 나머지 8~30%를 가입자가 부담하는 방식으로 운영된다. 기존 대비 피해보상한도는 8500만원에서 9000만원으로 500만원 늘어났으며, 사고 시 소상공인이 부담하는 금액은 업계 최저수준인 20만원으로 낮췄다.<br><br>풍수해 보험료 지원은 부산지역 외식업 소상공인을 대상으로 선착순으로 진행된다. 보험상품 가입 관련 안내는 배민사장님광장 및 배민아카데미 홈페이지, 부산시 SNS에서 확인할 수 있다. 보험 가입 기간은 오는 4월 30일까지, 보험 적용은 5월 1일부터 내년 4월 30일까지 1년간이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아르바이트 포털 '무료 임금명세서 서비스' 제공...자영업자 고충 분담]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=270</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=270"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.909Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[구인구직 아르바이트 전문 포털 '알바천국'은 구인구직 업계 최초로 '임금명세서 서비스'를 출시했다. 알바천국 기업회원이라면 사업장 규모와 관계없이 누구나 해당 서비스를 무료로 이용할 수 있다.<br><br>최근 5인 미만 사업장을 포함해 전 사업장에 예외 없이 임금명세서 발급 의무화가 적용되며 그동안 임금명세서를 교부하지 않던 자영업자들의 부담이 커졌다. 알바천국에 따르면 임금명세서 발급 서비스는 최소한의 정보만 입력하면 임금명세서의 손쉬운 작성부터 간편한 교부까지 한 번에 가능하다.<br><br>알바천국이 기업회원 102명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과, 전체 응답자의 76.5%가 '임금명세서 교부 의무화'에 대해 인지하고 있으며, 절반 이상(53.9%)이 사업장 운영에 영향을 받았다고 응답했다.<br><br>임금명세서 발급은 기업회원 로그인 후 '기업 홈-임금명세서 발급' 페이지에서 이용할 수 있다. 단 발급을 위해서는 'My 기업 정보' 탭에서 자동으로 연동되는 기업회원 정보 외에 급여 지급 규정 설정에 활용할 산재요율, 사업장 구분, 고용 규모 등 최초 1회 입력이 필요하다.<br><br>이후 '직원 등록' 페이지에서 직원 및 알바생별 이름, 생년월일, 급여 형태 등 기본 정보를 입력하면 지급·공제 항목과 항목별 계산 방법, 임금 총액 등 근로기준법에 따른 임금명세서 필수 항목들이 자동으로 반영된다.<br><br>특히 추가 근로 수당, 각종 보험료와 소득세 등 '지급·공제 항목별 금액'의 경우 △지급 및 세금 유형 △근로 일수 및 시간 등 필수 정보만 입력하면 개별 산출 방식에 맞춰 금액이 자동으로 산정돼 고용주가 일일이 계산할 필요가 없다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[환경부, 커피찌꺼기 '순환자원' 인정...가맹점사업자 재활용 쉬워진다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=269</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=269"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.909Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[환경부는 생활폐기물이던 커피찌꺼기를 순환자원으로 인정해 관련요건과 절차를 대폭 간소화하기로 했다고 밝혔다. <br> <br>커피 찌꺼기는 생활폐기물로 취급돼 일반적으로 종량제 봉투에 담아 소각·매립 처리해 왔다. 커피 찌꺼기가 퇴비와 건축자재, 플라스틱 제품 등 다양한 용도로 활용될 가능성이 높음에도 불구하고 소각·매립해 탄소배출 등이 문제로 지적돼 왔다. 앞으로는 연간 생산실적 확인 정도의 관리만 이뤄지고, 폐기물 규제에서 제외된다.<br><br>환경부는 관련 규정 정비에 통상 6개월 이상 소요되는 문제를 해소하기 위해 적극행정제도를 활용했다. 외부 전문가가 참여하는 적극행정위원회 의견을 반영해 절차를 간소화하고 업무를 적극 추진하는 제도다.<br><br>환경부는 “지난해 왕겨·쌀겨에 이어, 커피 찌꺼기도 폐기물 관련 규제가 면제되는 순환자원으로 인정될 수 있도록 순환자원 인정신청 대상을 사업장 폐기물뿐만 아니라 생활폐기물까지 확대했다는 의미가 있다”고 설명했다.<br><br>커피찌꺼기가 순환자원으로 인정되고 폐기물에서 제외되면, 폐기물 수집·운반 전용차량이 아닌 일반 차량으로도 운반할 수 있다. 재활용 허가·신고 없이도 자유롭게 처리할 수 있어, 버려지는 대신 자원으로 활용될 수 있게 된다.<br><br>환경부는 가맹(프랜차이즈) 형태로 운영되는 커피 전문점이 대다수인 점을 고려해 가맹본부가 전국 가맹점 사업자를 대신해 소재지의 관할 유역(지방)환경청에 순환자원 인정 신청서를 일괄하여 제출할 수 있도록 했다.<br><br>한편 환경부는 커피 찌꺼기 순환자원 인정 개선방안의 일부를 담은 ‘순환자원 인정 절차 및 방법에 관한 고시’ 일부개정안을 일시적으로 행정예고할 계획이다.]]></content>
    </entry>
</feed>