<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-09-09T05:56:15.025Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[새출발기금 공개...코로나 피해 소상공인 자영업자 재기 지원 '10월 신청']]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=375</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=375"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.739Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[자영업자·소상공인 전용 채무조정 프로그램인 ‘새출발기금’이 베일을 벗었다. <br><br>금융위원회는 코로나 피해 상인들의 잠재부실 확대를 막고 부실이 발생한 차주에게 신용 회복과 재기의 기회를 주기 위해 채무조정 제도를 마련했다.<br><br>새출발기금 시작 전부터 과도한 원금 감면 등 도덕적 해이 논란이 컸던 만큼 금융당국은 부채가 자산을 넘는 신용대출에 한해서만 원금 조정을 하는 등 도덕적 해이 가능성을 최소화했다. <br><br>채무조정이 필요한 자영업자·소상공인은 10월부터 온라인 플랫폼 또는 오프라인 현장 창구를 통해 새출발기금을 신청할 수 있다. 90일 이상 연체된 부실 차주에 대해선 금융회사가 새출발기금에 채권 매각 신청이 가능하다. 신용대출 가운데 자산보다 많은 순 부채에 대해 60∼80%의 원금 조정을 지원하고 이체·연체 이자를 감면한다. 이 외에 부실이 우려되는 차주에게는 원금조정이 지원되지 않지만, 영업 회복 속도에 맞춰 대출을 상환할 수 있도록 대출을 '만기는 길게, 금리는 낮게' 전환해준다. <br><br>금융위는 내년 10월까지 1년간 채무조정 신청을 접수하되 코로나19 재확산 여부, 경기여건, 자영업자·소상공인 잠재부실 추이 등을 감안해 필요 시 최대 3년간 운영할 계획이다.<br><br>새출발기금 채권 조정 신청 시 약 2주일 내 채무조정안이 마련되고 채권매입 등을 거쳐 2개월 내 채무조정 약정이 체결된다. 이후 차주들은 스스로 선택한 거치기간 및 상환일정에 따라 상환하면 된다.<br><br>새출발기금은 코로나19 피해를 본 개인사업자 또는 소상공인으로서 장기연체(90일 이상)에 빠진 ‘부실차주’와 근시일 내에 장기연체에 빠질 위험이 큰 ‘부실 우려 차주’를 대상으로 한다. <br><br>코로나19 피해 판단 기준은 사업자 대상 손실보전금 등 재난지원금, 손실보상금을 수령했거나 만기연장·상환유예 조치를 이용한 이력이 있는 차주다. 2020년 4월 이후 폐업한 차주도 포함한다. 중소벤처기업부의 손실보전금 지원대상 업종이 아닌 부동산 임대업, 전문직종 등은 지원대상에서 제외된다.<br><br>새출발기금으로 조정받을 수 있는 대출은 약 6500여 개 협약 금융회사가 보유한 사업자·가계, 담보·보증·신용대출 등 모든 대출이다. 대출 특성상 금융위가 협약을 체결한 6천5백 개 금융회사의 모든 대출이 해당하지만, 코로나 피해와 무관한 자산형성 목적의 가계대출 등은 지원에서 제외된다. <br><br>조정한도는 총 채무액 기준 담보 10억원, 무담보 5억원 등 총 15억원이다. 권 국장은 “현재 자영업가구의 평균 부채보유액이 1억2000만원인 점을 고려할 때 대부분 자영업 차주는 충분히 대상이 될 것으로 보인다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[당정 '추석 성수품 가격 관리'…수해 소상공인에 최대 400만원 지급]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=374</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=374"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.739Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[국민의힘과 정부가 추석을 앞두고 주요 물품 가격을 1년 전 수준으로 관리하고 수해 소상공인에게 최대 400만 원을 지급하기로 했다. 2020∼2021년 중단했던 명절 연휴 기간 고속도로 통행료 면제 방안도 다시 검토하기로 했다.<br><br>당정은 국회 브리핑에서 “배추 사과 계란 고등어 등 20대 성수품 가격을 1년 전 수준에 근접하도록 관리할 계획”이라고 밝혔다. 이를 위해 역대 최대 규모인 23만 t의 성수품을 공급하고 650억 원 규모의 할인쿠폰을 지원하기로 했다. 할인쿠폰의 경우 대형마트나 전통시장에서 사용 가능하며, 20∼30%의 할인율로 1인당 최대 4만 원까지 혜택을 받을 수 있다.<br><br>또 최근 폭우로 인한 수해 지원 대책의 일환으로 피해 가구에 대한 재난지원금이 추석 전에 지급되도록 지방자치단체를 독려하고, 부족할 경우 중앙정부에서 선지급하는 방안도 검토하기로 했다. <br><br>특히 소상공인에 대해서는 지자체가 지원하는 재난지원금 외에 별도 국비를 활용해 최대 400만 원(지방정부 200만 원·중앙정부 200만 원)을 지급하기로 했다. 또 내년 소상공인 풍수해보험 예산은 금년 대비 40% 이상 대폭 증액을 추진하기로 했다. <br><br>지난해와 달리 올해 추석엔 다중이용시설 및 사적 모임 등에 대한 별도 제한이 사라진다. 의료 대응 체계도 동네 병·의원 대면진료와 지정병상·일반의료체계의 입원이 병행된다. 연휴 기간 국민들이 신속한 검사·진료와 처방을 받을 수 있도록 3천개소 이상의 '원스톱진료기관'을 운영하고, 의료상담센터도 평시 대비 80% 이상인 145개소를 운영할 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 재창업 기업 위해 서울보증보험과 업무협약 체결]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=373</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=373"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.743Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 서울보증보험과 재도약 기업을 지원하기 위한 업무협약을 체결했다고 밝혔다.<br><br>중기부는 지난 2015년부터 서울보증보험과 업무협약을 통해 중소벤처기업부 지원을 받은 재창업 기업, 사업전환 기업을 대상으로 이행·인허가에 필요한 보증을 2년간 최대 5억원까지 무담보로 지원해왔다.<br><br>그러나 기존의 업무협약은 중소벤처기업부의 정책자금 등을 받은 경우에만 후속적으로 서울보증보험의 지원을 받을 수 있어, 다양한 형태로 재도약을 추진하는 기업을 지원하기에는 한계가 있었다. 이에 중기부와 서울보증보험은 이번 업무협약을 통해 재도약을 추진하는 기업이라면 서울보증보험에서 제공하는 상거래 지원 서비스를 받을 수 있도록 지원대상을 확대한다.<br><br>이번 업무협약을 통해 중소벤처기업부는 불가피하게 폐업했으나, 이전 사업의 경험을 바탕으로 성공 가능성이 높은 우수한 재창업 기업을 지원할 계획이다.<br><br>중소벤처기업부는 올해 성실경영평가 심층평가를 신규로 도입해 기술 역량, 위기 대응 능력 등을 갖춘 우수한 재창업 기업을 선발해 정책자금, 연구개발사업 참여 시 우대혜택을 제공한다. 또한, 업무협약을 통해 서울보증보험은 재도약기업의 상거래에 필요한 이행보증과 기업역량 강화를 위한 교육·신용관리 서비스를 제공한다.<br><br>먼저 ‘SGI 에듀 파트너’를 통해 중소기업의 인재양성을 위한 교육서비스를 2년간 지원한다. ‘SGI 에듀 파트너’는 서울보증보험이 구축한 교육플랫폼으로, 중소기업 임직원을 대상 직무, 어학, 인문교양, 법정 교육 등 약 1만여 개의 교육 콘텐츠를 무상으로 제공하는 서비스다.<br><br>중소기업의 경영체질 개선을 위한 신용관리 서비스 등도 무상으로 1년간 제공한다. 신용관리 서비스는 거래처 기업정보와 신용정보 조회, 모니터링을 제공한다. ▲기업검색 ▲채권회수 지원 ▲공공입찰용 평가등급 수수료 할인 등 다양한 서비스도 이용할 수 있다.<br><br>노용석 중소벤처기업부 중소기업정책관은 “어려운 상황 속에서도 재도약을 추진하는 중소기업의 지원을 확대하게 돼 감사하다”며 “실패가 상처가 아닌 성공을 향한 소중한 자산이 될 수 있도록 서울보증보험과의 향후 협력을 확대하겠다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['배민사장님광장·당근사장님 학교'...사장님 위한 '노하우' 대방출]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=372</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=372"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.746Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[주요 유통 플랫폼들이 운영하는 자영업자 대상 커뮤니티와 교육 프로그램이 정보 교환, 노하우 전수, 소통을 아우르는 소상공인 경쟁력 강화의 장(場)으로 발전하고 있다.<br><br>업계에 따르면 우아한형제들의 ‘배민사장님광장’이 가게 운영을 위한 노하우와 지원 정책 등 외식업에 대한 정보를 총망라하는 대표적인 웹사이트로 주목 받고 있다. 이곳에서는 그동안 우아한형제들이 배달의민족을 운영하면서 쌓은 통계를 기반으로 인사이트를 제공하는 ‘배민 트렌드’부터 배달·포장 노하우, 배민 어플리케이션 활용법 등을 제공한다. 이 커뮤니티는 이용자 범위를 기존 배민 입점 업체에서 외식업 종사자로 넓힐 계획이다. 이름도 ‘배민외식업광장’으로 바꾼다. 외식업 종사자라면 누구나 들어와 관련 정보를 볼 수 있도록 한다는 것이다. <br><br>배민사장님광장은 외식업 자영업자들의 ‘소통의 장’ 역할을 하고 있다. 외식업 종사자들이 서로의 이야기를 공유할 수 있도록 ‘투표·퀴즈’ 코너를 운영한다. ‘추석 연휴, 휴무 예정이세요?’, ‘브레이크타임에 가게 조명, 켜둬야 할까요?’ 등 자영업자라면 한 번쯤 해봤을 법한 고민에 대해 의견을 나눈다.<br><br>우아한형제들 관계자는 “급변하는 외식 업계에서 신뢰할 수 있는 양질의 정보는 경쟁력이 되고 있다”며 “외식업 자영업자들이 경쟁력을 강화하고 어려움을 해결할 수 있도록 최신 소식과 노하우를 엄선해 적시에 제공하겠다”고 말했다.<br><br>우아한형제들 뿐만 아니라 당근마켓도 로컬 마케팅 노하우를 전수하는 교육 프로그램 ‘찾아가는 당근사장님 학교’를 진행한다. 전문 교육을 이수한 디지털 전문 튜터가 직접 전국 각지의 동네 가게를 찾아가 당근마켓을 활용한 로컬 마케팅 노하우를 전수하는 교육 프로그램이다. 당근마켓에 따르면 이날까지 교육 신청을 받았는데 모집인원 1000명을 훌쩍 넘는 2000명 이상이 지원하며 자영업자들의 높은 관심을 받고 있다.<br><br>당근마켓 관계자는 “모바일 환경이 익숙치 않아 마케팅에 어려움을 겪고 있거나, 매장 운영이 바빠 온라인 교육을 챙겨 보지 못한 사장님들을 위해 준비했다”며, “기존 당근마켓이 제공하는 ‘당근사장님학교’ 온라인 교육을 찾아가는 오프라인 서비스로 확장했다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[일회용품 규제 바뀐다...“카페 종이컵 NO, 자판기는 OK”]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=371</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=371"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.747Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[환경부는 오는 11월 24일부터 적용되는 일회용품 사용 제한에 대한 적용범위 안내서를 공개했다.  <br> <br>정부는 지난해 12월 관련 법률을 개정해 공포했지만 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산의 이유로 한시적으로 매장 내 일회용품 사용을 허용하다, 코로나19 이후 일회용품 사용이 지속해서 급증해 지난 4월 플라스틱 일회용 컵 등 일부 일회용품 사용을 다시 금지했다.  <br><br>실제 환경부에 따르면 코로나19가 발생하기 전인 2019년과 비교해 2020년 폐기물량은 종이류 25%, 플라스틱류 19%, 발포수지류 14%, 비닐류 9%가 증가한 것으로 나타났다. <br> <br>더 강력해진 일회용품 규제 법률 시행규칙은 11월 24일부터 적용되고, 앞서 공시한 규제대상 품목과 업종도 확대한다. 정부가 제한하는 일회용품을 사용하거나 무상으로 제공하면 300만원 이하의 과태료를 내야 하기 때문에 변경된 품목 등을 알아두는 게 중요하다. <br> <br>추가된 품목으로는 ‘일회용 종이컵’ ‘일회용 빨대 및 젓는 막대’ ‘일회용 우산비닐’ 등이 있다. 기존에 규제하던 일회용 플라스틱 컵, 일회용 접시, 일회용 나무젓가락, 이쑤시개, 일회용 비닐 식탁보, 일회용 수저와 포크, 일회용 쇼핑백 등에서 확대된 것이다. 이외에도 일회용 물티슈는 규제 대상에 추가돼, 법제 심사를 예정하고 있다. 해당 업종도 더 많아졌다. 현재는 비닐봉투와 일회용 쇼핑백 사용 규제가 3000㎡ 이상의 대규모 점포와 165㎡ 이상인 마켓에만 적용됐다면 이제는 매장 면적이 33㎡가 넘는 편의점이나 제과점, 종합 소매업 등에서도 금지된다.  <br> <br>규제 강도도 더 강해졌다. 환경부는 점포에서 제공하는 일회용 봉투, 쇼핑백과 체육시설 등에서 사용하는 일회용 응원용품을 기존 무상제공금지에서 오는 11월부터는 사용금지로 강화한다. 이때 응원용품으로는 막대풍선, 비닐방석 등을 포함한다.  <br> <br>제외 사항도 존재한다. 먼저 일회용 봉투와 쇼핑백이지만 순수 종이 재질로 만들어졌다면 사용이 가능하다. 이쑤시개도 전분으로 제조한 것은 사용할 수 있다. 자판기에서 사용하는 종이컵도 사용규제 대상에 포함하지 않는다. 또 음료제조부터 제조된 음료를 소비자에게 전달하는 과정까지 모두 로봇이 전담하는 바리스타 로봇 커피숍 역시 자판기와 같은 자동판매기 범위에 포함돼, 규제에서 제외된다.  <br> <br>11월 24일부터 적용하는 일회용품 규제에 이어 12월에는 미뤄온 일회용 컵 보증금제도가 시행될 예정이다. 일회용 컵 보증금제는 일회용 컵 회수율을 높여 재활용률을 키우고 일회용품사용을 최소화하는 방침으로, 소비자가 카페 등에서 일회용 컵을 사용하면 ‘자원순환보증금’ 300원을 먼저 지불하고, 해당 일회용 컵을 반납할 때 금액을 돌려받는 방식이다. 일회용 컵 보증금제도는 오는 12월 2일부터 시행하고, 매장 수가 100개 이상인 프랜차이즈 카페, 음료업체 79개 사업자 등 전국 3만8000개 매장에서 적용될 예정이다]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[역대 최대 소상공인·중소기업 제품 '7일간의 동행축제' 최대 80% 할인]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=370</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=370"/>
        <updated>2022-08-26T04:23:50.667Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부는 국무총리 주재 국정현안점검회의에서 ‘7일간의 동행축제 추진계획’을 발표했다.<br><br>중기부에 따르면 올해로 3년차를 맞는 ‘7일간의 동행축제’는 국내외 유통사 및 전통시장·상점가 등이 참여하는 국내 최대규모의 중소기업·소상공인 제품 소비촉진 행사이다. 백화점과 대형마트, 전통시장 등 230곳이 참여하며 온라인몰에서는 중소기업·소상공인 업체 6000곳의 우수 상품을 최대 80% 할인된 가격에 선보인다.<br><br>TV홈쇼핑사 7개사와 T커머스 5개사에서도 특별방송을 편성하고 판매 수수료를 최대 30% 인하한다. 지난해까지 행사가 온라인 판매전 중심이었다면, 올해는 다양한 특별행사 및 국민참여형 이벤트를 대규모로 개최하는 등 온국민 축제로 개최할 예정이다.<br><br>우선 대기업·벤처기업 등이 함께 ‘상생협력 프로젝트’를 추진한다. 호텔·리조트는 지역 특산품과 연계한 패키지 상품을 출시하고 중소기업은 의류 패션쇼를 개최한다. 각 기업은 동행축제 자체브랜드(PB) 상품도 선보인다. 지방자치단체에서는 지역특산물·지역명소·지역축제 등과 특별판매전을 연계하고 전국에서 라이브커머스도 열린다.<br><br>또한 상생소비복권, 백년가게 등 지역명소 방문 인증과 같은 전국민이 손쉽게 참여할 수 있는 이벤트도 다수 개최한다. 온누리상품권·선물세트 등 다양한 경품을 추첨을 통해 지급한다.<br><br>전통시장·지역상권 등 다채로운 오프라인 판매전도 재개한다. 이 일환으로 온누리상품권 한도 확대(70→100만원), 카드형 온누리상품권 출시, 온라인 장보기 무료배송, 제로페이 경품 추첨 등 전통시장 특별 행사가 열린다. 카드형 온누리상품권은 월 100만원 한도까지 구입 가능하고, 10% 할인을 제공한다.<br><br>동시에, 글로벌 온라인 쇼핑몰 7개를 통해 세계에서 통할 수 있는 중기제품(1000개) 특판전을 개최해 온라인 수출도 적극 지원한다.<br><br>유명 인플루언서가 참여하는 ‘라이브커머스’와 TV홈쇼핑·T커머스 특별방송도 편성·운영할 계획이다. 중기부는 홍보모델로 장윤정·도경완 부부를 발탁했다. 장윤정은 대표곡 ‘올래’를 개사한 ‘살래팔래 송’으로 새로운 시작을 위한 신나고 즐거운 ‘7일간의 동행축제’ 참여 메시지를 전한다.<br><br>이와 함께 다음달 7일까지 동행축제 대국민 챌린지도 진행한다. △‘살래팔래 댄스 챌린지’ △‘동행(종이) 비행기 챌린지’ △‘경제활력 챌린지’ 등이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정부 '자영업자 고용보험' 지원 대상 확대...최대 50%, 1만명 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=369</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=369"/>
        <updated>2022-08-26T04:23:50.668Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[자영업자 고용보험료를 지원받을 수 있는 소상공인의 범위를 확대하는 ‘소상공인 보호 및 지원에 관한 법률 시행령’ 개정안이 국무회의를 통과했다.<br><br>중소벤처기업부는 자영업자 고용보험에 가입한 소상공인 가운데 근로자를 고용하지 않은 이에게만 보험료의 20~50%를 최대 5년간 지원해 왔다. 그러나 이번 개정을 통해 고용보험에 가입한 소상공인 누구나 고용보험료의 일부를 지원받을 수 있게 됐다.<br><br>지난 해 말 기준으로 자영업자 고용보험에 가입한 소상공인 3만 7000개사 중 약 1만 개사가 이번에 새로 지원 대상에 포함될 것으로 추정된다. 이는 개정안 공포 3개월 후인 11월 24일 시행 예정이다. <br><br>이번 시행령 개정은 ‘소상공인·자영업자의 완전한 회복과 새로운 도약’이라는 윤석열 정부 1호 국정과제 이행의 일환이다. 중기부는 자영업자 고용보험료 지원 대상 소상공인 범위 확대를 통해 고용보험 진입장벽을 낮춰 소상공인 사회안전망 확충을 본격 추진하게 된다.<br><br>중기부 이장훈 소상공인경영지원과장은 “소상공인에게 자영업자 고용보험은 폐업이 불가피할 때 생활안정과 전직･재창업 준비를 위한 징검다리 역할을 한다”며 “향후 고용노동부와도 협업하여 많은 소상공인들이 보험료 경감 혜택을 받을 수 있도록 적극적으로 안내할 계획”이라고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[우아한형제들 '쇼핑라이브' 통해 지역 소상공인 판로 확대 지원]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=368</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=368"/>
        <updated>2022-08-26T04:23:50.669Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달의민족이 전국 소상공인의 판로 확대를 위해 라이브커머스 '배민쇼핑라이브'를 진행한다.<br><br>배민 운영사 우아한형제들은 전국 각지 소상공인의 성장을 돕고자 '함께 잘 사는 배민쇼핑라이브'를 진행한다고 발표했다. 서울시, 서울시장상인연합회와 함께 '서울 전통시장편'을 마련해 서울 서대문구 포방터시장의 '포방터쭈꾸미'를 배민쇼핑라이브로 소개한다.<br><br>‘함께 잘 사는 배민쇼핑라이브’는 소상공인 판로 확대 지원을 위해 배민이 가게 상품에 대한 방송 제작부터 홍보까지 지원하는 프로젝트다. 앞서 배민은 서울시, 서울시상인연합회와 6월부터 서울 전통시장편에 참여할 소상공인을 모집했다. <br><br>선정된 포방터쭈꾸미는 농림축산식품부와 서울시가 선정한 안심식당이다. 배민쇼핑라이브를 통해 주꾸미 밀키트를 판매한다.<br><br>전북 고창의 풍천장어 판매점인 '브라더팜'과 남원에서 치즈떡을 판매하는 '메밀꽃피는항아리' 등이 지난달 21일과 28일 각각 배민쇼핑라이브에 참여한 바 있다. 고창과 남원에 이어 지난 18일에는 안동에서 3대째 불고기 식당을 운영 중인 '안동회관'이 배민쇼핑라이브를 통해 소개됐다. 안동회관 류영호 사장은 '찾아가는 배민아카데미' 안동편 교육을 수료한 업주이기도 하다.<br> <br>권용규 우아한형제들 가치경영실 실장은 "배민쇼핑라이브를 통해 지역에 계신 외식업 사장님들의 판로 확대를 지원해 뜻깊게 생각한다"며 "앞으로도 각 지역에서 진심을 담아 상품을 판매하는 소상공인을 도울 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[내 브랜드 지키자…상표출원 소상공인이 절반 차지]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=367</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=367"/>
        <updated>2022-08-26T04:23:50.671Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[최근 특허청에 따르면 2022년 6월까지 전체 상품 출원 건수는 13만1754건이며 이 중 개인 소상공인(자영업자) 출원 비중은 45.1%(5만9494건), 중소기업 출원 비중은 31.5%에 달한 것으로 나타났다. 전체 상표 출원의 절반 가량이 개인 소상공인이다.<br><br>코로나 여파로 상품 경쟁력과 지식재산권 보호의 중요성이 커지면서 소상공·자영업자의 출원 건수가 꾸준히 증가하고 있다. 개인 소상공인의 상표 출원은 2019년 9만7513건에서 2021년 12만9768건으로 33.1% 늘었다.<br><br>특허청 관계자는 “소상공인의 상표 출원이 증가한 배경에는 온라인 쇼핑 및 외식업 등 상표가 판로개척의 중요한 변수가 된 것은 물론 자영업 시장이 치열해지며 마케팅·홍보의 필요성이 더욱 커졌기 때문으로 분석된다”며 “특히 소상공인의 메뉴를 도용해 논란이 됐던 ‘덮죽사태’ 등으로 자영업자 사이에서 지식재산권에 대한 권리 의식이 강해졌다”고 했다.<br><br>업종별로는 숙박업·음식점업·도소매 등 3대 서비스 분야가 두드러진다. 전체 국내 상표 출원의 30% 수준에 달한다. 음식료·숙박업은 2019년 1만9862건에서 2020년 2만3062건, 2021년 2만6113건으로 지속적 증가 추세다. 또 같은 기간 광고업·도매업도 3만6663건에서 5만2159건으로 대폭 늘었다. <br><br>지식재산연구원 관계자는 “숙박·외식업·광고업 분야가 급등하는 것은 마케팅이 그만큼 중요해졌다는 반증”이라며 “최근엔 소상공인 사이에서 상품·브랜드 디자인·굿즈 등을 직접 제작하고 상품 출원하는 ‘내상내지’가 추세”라고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달앱 3사, 다회용기 서비스 시작...주문화면에 선택 버튼 도입]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=366</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=366"/>
        <updated>2022-08-26T04:23:50.672Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달앱 3사가 8월 29일부터 다회용기 서비스를 시작한다.<br><br>배달업계에 따르면 우아한형제들(배달의민족), 쿠팡이츠서비스(쿠팡이츠), 신한은행(땡겨요)은 각사 배달앱 주문화면에 다회용기 선택 버튼을 도입한다. 현재 다회용기 사업 참여 음식점과 함께 서비스를 준비 중이다.<br><br>위대한상상(요기요)을 포함한 배달앱 4사는 지난 4월 서울시와 다회용기 활성화 업무협약을 맺었다. 서울시는 환경부와 함께 다회용기 서비스 운영비용을 지원한다. 배달앱 4사는 서울지역을 대상으로 다회용기 여부를 선택할 수 있도록 하며 다회용기 사업에 참여하는 음식점에서 주문 시 다회용기 여부를 선택할 수 있다.<br><br>다회용기 사업 협력업체인 잇그린에서 자체 개발한 다회용기를 음식점에 제공하면, 음식점이 다회용기에 담아 음식을 제공한다. 소비자는 음식을 먹은 후 다회용기가 담긴 가방의 QR코드를 이용해 수거를 신청하면 된다. 잇그린은 용기를 수거한 후 세척해 음식점에 다시 준다. .<br><br>배달의민족, 쿠팡이츠, 땡겨요는 서울 강남구 일대를 대상으로 다회용기 사업을 우선 시작한다. 이후 관악구, 광진구 등 서울 전역으로 서비스를 확대할 계획이다.<br><br>다회용기 서비스를 이용해도 음식점이나 소비자들에게 추가 비용은 발생하지 않는다. 다만 잇그린과의 계약 기간이 내년 1월에 끝나면 이후에는 1000원의 비용이 부과될 수 있다.]]></content>
    </entry>
</feed>