<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2021-12-11T03:17:56.483Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시 '특별상품권' 3500억 발행 “폐업 위기 소상공인 살린다”]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=202</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=202"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.240Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 코로나19 장기화로 어려움을 겪고 있는 소상공인을 돕는다. 매출 피해가 극심한 지역에서 사용할 수 있는 전용 상품권을 발행해 매출 증대에 즉각적인 도움은 준다는 계획이다.   서울시는 종로·청계·명동·남대문·북창·동대문 패션타운·이태원 등 도심 4대 관광특구 전용 상품권 1000억원과 25개 자치구 내 특별피해상권 전용 상품권 2500억원 등 총 3500억원 규모의 '상권회복특별지원상품권'을 발행한다.   상품권은 1인당 50만원까지 10% 할인된 가격으로 구매할 수 있고, 결제금액의 10%(월 최대 2만원)를 선착순 2억원 한도 내에서 페이백해준다. 1인당 월 최대 7만원의 혜택을 받을 수 있다.  서울시내 25개 자치구 내 특별피해상권에서 사용할 수 있는 상품권도 자치구별 100억원씩 총 2500억원 규모로 발행된다. 해당 상품권은 12월 중순 발행되며, 각 자치구가 상품권 판매 전 특별피해상권을 공지할 예정이다  이번에 발행하는 상품권은 해당 지역 내 상품권 가맹점에서만 사용 가능하다. 가맹점 리스트는 사용처 안내앱 '지맵(Z-MAP)'에서 확인하면 된다. 상품권 가맹점 신청을 원하는 소상공인들은 제로페이 홈페이지를 통해 하면 된다. 소상공인이 매출 증대 효과를 즉시 체감할 수 있도록 상품권 사용 유효기간은 구매일로부터 6개월간으로 한정했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 소상공인 지원 슈퍼서울위크 개최…최대 20% 할인 판매]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=201</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=201"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.241Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시는 12월 1일부터 22일까지 6개 대형 온라인쇼핑몰에서 소상공인 상품을 최대 20% 할인 판매하는 '슈퍼서울위크'를 개최한다.  슈퍼서울위크는 그동안 예산, 인프라 부족 등의 이유로 온라인 진출을 하지 못했던 서울의 소상공인들에게 대형 온라인쇼핑몰이라는 플랫폼을 연계해주는 사업이다.  슈퍼서울위크는 소상공인 판로지원을 위한 '쏠쏠마켓' 참여사인 쿠팡·G마켓·티몬·롯데온·옥션·위메프 등 6개 온라인몰에서 동시에 진행된다. 판매상품은 가전, 문구, 반려동물용품, 생활용품, 스포츠용품, 패션의류, 식품 등 1800여개사 4000여점에 달한다.  아울러 서울시는 소상공인의 온라인 판로개척을 지원하기 위해 소상공인 전용 상설관 '쏠쏠마켓'을 6개 온라인몰(쿠팡, G마켓, 티몬, 롯데온, 옥션, 위메프)에서 상시 운영 중이다. 쏠쏠마켓'에는 소상공인 1800여개사가 입점해 있으며, 일반 업체보다 소상공인에겐 낮은 입점 수수료를 적용하고 온라인몰 자체 할인쿠폰 발행, 홍보지원 등을 통해 실질적인 도움을 주고 있다.  실제 지난 6월 개최한 상반기 '슈퍼서울위크' 총매출은 128억원에 달할 정도로 소비자의 관심이 높았다. 입점한 소상공인들 매출은 지난해보다 2배 증가한 평균 1200만원으로 나타나 그 효과성이 입증됐다.  한영희 서울시 노동·공정·상생정책관은 "슈퍼서울위크는 소상공인 상품을 저렴하게 구매하는 동시에 소상공인 매출 증대에 도움을 줄 수 있는 상생의 장"이라며 “앞으로도 소상공인들의 온라인 시장 진출을 위한 체계적인 지원과 이벤트를 지속적으로 추진할 것”이라고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[올해 크리스마스 ‘소상공인 제품’으로 선물하세요!…’크리스마스 마켓 특별 제품 100선’ 확정]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=200</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=200"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.242Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부와 중소기업유통센터는 소상공인 소비촉진을 위해 '크리스마스 마켓' 사전행사로 추진한 '중소·소상공인 특별 제품 100선'이 확정됐다고 밝혔다.  중기부에 따르면 올해 공모전은 '국민 산타! 우리 함께 소원(소상공인 응원) 합시다!'라는 슬로건으로 진행했으며, 중소·소상공인이 전년 대비 41.8% 증가한 총 1507개사가 신청했다. 특히 온라인 플랫폼을 통해 진행한 국민평가에는 총 5만7000건에 달하는 투표와 응원이 함께했다.  중기부는 올해 크리스마스 마켓 특별 제품 100선에 선정된 제품들을 본 행사장(마포 축제거리)에서 전시·홍보하고, 라이브커머스 등 온·오프라인 연계 판매 지원을 통해 마케팅 및 판촉 기회를 제공할 예정이다. 또한 비대면 판매방식으로 급부상한 라이브커머스를 통해 소상공인 제품을 최개 50% 할인한 가격에 판매한다.  또한, 가치삽시다 플랫폼에서는 국민이 온라인 투표로 선정한 ‘크리스마스마켓 제품 100선’ 기획전과 함께 12월 10일부터 28일까지 19일동안 매일 1개 제품에 대해 초특가 할인(99%) 행사’를 실시할 예정이다.  G마켓, 쿠팡, 인터파크 등 16개 주요 민간온라인몰과 스타트업인 아이디어스도 이번 행사에 동참한다. 각 쇼핑몰은 소상공인 전용관을 구성해 최대 40% 할인 판매전을 개최할 계획이다. 공영쇼핑, 홈앤쇼핑, GS홈쇼핑, NS홈쇼핑 등 홈쇼핑 업계도 크리스마스 주간 성수기를 맞아 크리스마스 마켓에 참여한다. 공영쇼핑은 ARS를 이용해 구매하는 소비자에게 10% 할인혜택도 제공한다.  특히 전통시장과 동네 슈퍼 등에서도 온라인 판로를 통해 할인행사를 진행한다. 가까운 동네시장에서는 농산물과 먹거리 등을 동네시장 장보기, 놀러와요 시장, 쿠팡이츠 등 온라인 장보기 플랫폼을 통해 배송비 무료로 2시간 내 받아볼 수 있다.  이하녕 온라인경제추진단장은 “단계적 일상회복과 함께 올해 크리스마스 마켓이 중소·소상공인의 새로운 일상과 도약을 뒷받침하는 계기가 되도록 하겠다”고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[손실보상 제외 소상공인, 15일까지 '일상회복 특별융자' 신청]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=199</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=199"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.243Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[손실보상 비대상 업종 소상공인에게 1%의 저금리로 최대 2000만원까지 대출해주는 '일상회복 특별융자' 온라인 신청이 시작됐다.   중소벤처기업부(이하 ‘중기부’)에 따르면 일상회복 특별융자 온라인 신청은 오는 12월3일까지 대표자 출생연도 끝자리에 따라 5부제를 적용하며 소상공인정책자금 누리집에서 진행된다.   출생연도 끝자리가 1 또는 6이면 29일(월), 2또는 7이면 30일(화), 3또는 8이면 1일(수)에 각각 신청할 수 있다. 12월4일부터는 출생연도 끝자리와 관계없이 신청하면 된다.  일상회복 특별융자는 소상공인시장진흥공단(소진공) 직접 대출로 진행하며 2년 거치, 3년 분할상환으로 최대 5년까지다.  지원 대상은 지난 7월 7일부터 10월 31일까지 인원·시설운영 제한 조치를 이행해 매출이 감소한 결혼·장례식장·숙박·실외체육시설·관광·여행업 등 운영 소상공인이며 동일한 업종이라도 지자체별 거리두기 적용 단계에 따라 일상회복 특별융자 대상 여부가 다르므로 신청 전 지원업종 여부를 확인해야 한다.   예를 들어 수도권 노래연습장의 경우 거리두기 4단계 시행으로 오후 10시 이후 운영제한 조치를 받아 손실보상 대상이며, 이외 1단계 적용지역은 6㎡당 1명 제한으로 일상회복 특별융자 대상이 된다.  일상회복 특별융자는 소상공인시장진흥공단의 직접대출로 진행된다. 대출 기간은 5년(2년 거치·3년 분할상환)이다. ▲세금 체납 ▲금융기관 연체 ▲휴·폐업중이거나 소상공인이 아닌 사람은 지원 대상에서 제외된다.  이번 특별융자는 소진공 및 은행 등 금융권 대출이 있더라도 중복으로 받을 수 있다. 또, 사업자에게 대출해주는 것으로 '총부채 원리금상환비율(DSR)' 등 최근의 강화된 가계부채 규제와도 관계없이 대출이 가능하다. 특별융자를 올해안에 받기를 원하면 오는 12월15일까지 신청하고, 같은 달 24일까지 약정해야한다. 12월16일 이후 신청건 및 12월25일 이후 약정건에 대해선 내년 1월부터 대출을 받을 수 있다.  이번 특별융자는 '소상공인정책자금 누리집'이나 전담콜센터(1811-7500), 중소기업 통합콜센터(국번없이 1357), 소진공의 전국 70개 지역 센터에서 추가로 안내받을 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[안 먹는 반찬 받지 마세요…배달업체, 기본반찬 선택 기능 연내 도입]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=198</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=198"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.244Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달 음식을 주문 시 기본 반찬 선택 기능 도입이 이르면 연내에 배달 앱에 등장한다.  배달의민족(이하 ‘배민’)을 운영하는 우아한형제들은 환경부, 사단법인 자원순환사회연대와 ‘음식배달 1회용품 및 음식물류 폐기물 감량을 위한 업무협약’을 체결했다고 밝혔다.   기존 음식 배달 시 김치, 깍두기 같은 기본 반찬은 배달음식과 함께 제공돼 왔으나 소비되지 않는 경우가 많았다. 이 때문에 음식물 쓰레기는 물론 포장 쓰레기의 양도 늘어나는 문제가 있었다. 배민 측은 기본 반찬 선택 기능을 도입함으로써 일회용품 및 음식물 쓰레기 감량에 큰 효과를 볼 것으로 기대했다.   이와 함께 협약문에는 △1회용 포장·배달용기 경량화 노력 △1회용 포장·배달용기 사용확산 △1회용품 사용문화 개선 등을 위한 친환경 캠페인 추진 등의 내용도 담겼다.   자원순환연대는 이 같은 내용의 이행실태 조사와 시민교육 및 홍보를 맡는다. 환경부는 정책 추진 및 행정적·제도적 지원으로 뒷받침한다.  앞서 배민은 사장님을 대상으로 친환경 집중교육 '그린클래스'를 3주 간 진행했으며, 지난 9월 고객 대상으로 '먹지 않는 기본 반찬 안받기' 이벤트를 진행해 약 1만8000여건의 고객 참여를 이끌어낸 바 있다.   김범준 우아한형제들 대표는 "이번 앱 내 기능 도입을 통해 불필요한 1회 용기 사용과 음식물 쓰레기 발생을 줄여 환경을 보호하고, 결과적으로 식당 경영에도 도움이 되는 일석삼조의 효과를 기대한다"며 "배달의민족은 환경 보호를 현장에서 실천할 수 있는 다양한 방안들을 고민하고, 앱에 반영해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[국세청, 자영업자 근로장려금 업종별 조정률 개선 추진한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=197</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=197"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.246Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[국세청이 사업소득의 업종별 조정률 개선을 통해 근로장려금 신청자의 소득 평가 방식을 개선하기로 밝혔다.  자영업자가 근로장려금을 받으려면 사업소득이 2000만원(단독가구)∼3600만원(맞벌이가구)을 초과하면 안 되는데, 업종별로 다른 조정률을 적용해 소득을 산출한다.   예를 들어 음식점업의 경우 현행 조정률이 45%이므로 연매출 5000만원인 단독가구 사업자의 소득은 2250만원으로 책정되고, 장려금도 받을 수 없다. 반면 부동산 매매업은 조정률이 30%라 똑같이 연매출이 5000만원이더라도 장려금 지급 대상이 된다.   장려금 신청 자격 평가 시 가상자산을 재산의 범위에 포함하는 방안도 추진한다. 다만 이는 가상자산 과세와 동시에 진행하는 작업이므로 오는 2022년으로 예정된 과세가 연기될 경우 해당 방안도 함께 보류된다.  현재 더불어민주당은 가상자산 과세를 1년간 유예하는 방안을 추진 중이며, 이회 실시간 소득 파악 대상은 상용근로자와 기타소득자까지 단계적으로 확대한다.  현재 정부는 전국민 고용보험 가입 로드맵에 맞춰 일용직과 특수형태근로종사자(특고) 등의 실시간 소득 파악을 추진하고 있는데, 장기적으로는 이자ㆍ배당ㆍ사업ㆍ근로ㆍ연금ㆍ퇴직ㆍ양도소득에 속하지 않는 기타소득까지 실시간으로 파악하겠다는 구상이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 사업체 종사자 900만명 돌파…전체 기업 종사자 44% 수준]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=196</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=196"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.247Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[소상공인 사업체 종사자가 900만명을 돌파했다. 전체 기업 종사자 대비 약 44% 수준이다.  중소벤처기업부에 따르면 2019년 말 기준 소상공인 사업체 종사자는 전년보다 2.8% 증가한 921만 9000명을 기록하며 사상 첫 900만명을 넘어섰다. 이는 전체 기업 종사자의 43.7% 수준이다. 소상공인 사업체 종사자 수는 2016년 42.0%, 2017년 42.5%, 2018년 43.6%, 2019년 43.7%로 지속으로 상승했다.  2019년 말 소상공인 사업체가 644만 2000개인 점을 고려하면 1개 업체당 종사자는 평균 1.431명이다. 이 수치는 2016년 1.454명, 2017년 1.453명, 2018년 1.447명, 2019년 1.431명으로 계속 줄고 있다. 노민선 중소벤처기업연구원 미래전략연구단장은 “무점포 소매업이 늘어난 영향도 있지만 소상공인 사업체가 그만큼 더 영세해지고 있다는 것을 보여 준다”고 말했다.   업종별 소상공인 사업체는 전체 644만2000개 중 도소매업이 155만1000개(24.1%)로 가장 많다. 이어 숙박ㆍ음식점업(75만2000개), 운수ㆍ창고업(61만4000개), 제조업(50만4000개), 건설업(45만2000개) 순이다. 업종별 소상공인 사업체 종사자를 보면 2019년 말 현재 도소매업이 218만 5000명으로 전체의 23.7%를 차지해 가장 많다. 숙박·음식점업(126만 8000명), 부동산업(123만 1000명), 제조업(119만 9000명), 건설업(80만명) 등이 뒤를 이었다.  시도별로는 경기가 231만 3000명(25.1%)으로 가장 많았고 서울(188만 8000명), 부산(60만 2000명), 경남(58만 9000명), 경북(47만 9000명), 인천(47만 3000명), 대구(42만 6000명) 등이었다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[외식업 소상공인 위한 '배민외식업컨퍼런스' 개최...오은영·김난도 출동]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=195</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=195"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.248Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[우아한형제들의 소상공인 교육 지원기관 배민아카데미는 12월13일부터 이틀간 '배민외식업컨퍼런스 2021'을 개최한다. 각각 오후 2시부터 배민아카데미 유튜브를 통해 생중계된다.   올해로 두 번째 열리는 배민외식업컨퍼런스는 외식업 사장님과 종사자, 예비 창업자 등을 대상으로 '위드 코로나' 시대에서 외식업이 나아갈 방향과 식당 경영을 위한 정보 등을 제공하기 위해 마련됐다.  먼저 코로나19 장기화로 지쳐 있는 외식업 사장님들에게 따뜻한 위로의 메시지를 건네기 위해 '국민 멘토' 오은영 박사가 출동한다. 오 박사는 '버티고 견디는, 힘겨운 당신에게'라는 주제로 이야기를 들려줄 예정이다. 김난도 서울대 교수는 최근 발간한 '트렌드 코리아 2022'를 중심으로 국내 소비문화 트렌드를 전망한다.  빅데이터 전문가인 송길영 바이브컴퍼니 부사장은 '삶의 변화, 사람들의 변화'라는 주제로 팬데믹이 바꾼 일상의 변화, 그에 따른 새로운 합의에 대해 이야기한다. 푸드 트렌드 전문가로 알려진 문정훈 서울대 농경제사회학부 교수, 대학내일 기획혁신센터 정은우 센터장 등 다양한 업계 전문가가 코로나 이후의 음식문화 흐름과 MZ세대의 맛집정보 활용 등에 대한 정보를 전수할 예정이다.  한편 이번 컨퍼런스에서는 배달의민족 담당자들이 직접 출연해 배달 통계 분석, 배민아카데미 교육 현장에서 겪은 사장님들의 고민, 밀키트 성공 방식 등에 대해 이야기하는 '배민인사이트' 시간도 마련된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[수능 끝 알바 시작, 자영업자 구인난 해소 기대]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=194</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=194"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.251Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[아르바이트생을 고용하는 자영업자들이 구인난을 호소하고 있는 가운데 수능을 치른 수험생들이 수능 이후 가장 하고 싶은 일로 아르바이트를 꼽았다는 조사 결과가 나왔다.  구인·구직 포털 알바천국 통계에 따르면 수험생 1378명 중 절반에 가까운 47.1%가 수능 이후 가장 하고 싶은 일이 '아르바이트'라고 응답했다.   대부분의 수험생들이 아르바이트를 하고 싶어하는 이유는 경제적인 이유라고 답했다. 이어 '용돈벌이'(83.4%, 복수응답)가 가장 큰 비중을 차지했고, ▲스스로 돈을 벌어보고 싶어서(78.3%) ▲아르바이트를 경험하고 싶어서(55.8%) ▲대학 등록금을 벌기 위해서(37.0%) 등 순으로 집계됐다.  자영업자들은 이 같은 '아르바이트 열풍'을 반기고 있다. 해마다 수능이 끝나는 시기에 아르바이트를 희망하는 청년이 많았으나 지난해부터 코로나19 여파로 아르바이트생을 구하는 데 어려움이 있었기 때문이다.  알바천국이 최근 기업회원 113명을 대상으로 '알바생 구인' 관련 설문을 시행한 내용에 따르면 응답자의 79.1%가 올해 알바생 구인 난이도가 '어렵다'고 평가했다.   응답자들은 올해 알바생 고용 경험을 바탕으로 평가한 구인 난이도에 대해 ▲매우 어렵다(44.4%) ▲어려운 편이다(34.7%) ▲쉬운 편이다(19.4%) ▲매우 쉽다(0.0%) 등의 순으로 답했다.  구인에 어려움을 겪은 응답자들 중 89.5%는 나름대로의 해결책을 제시했다. 구체적으로는 ▲최저시급 향상(31.4%) ▲휴게시간, 식대 등 복리후생 강화(19.6%) ▲구인광고 확대(17.6%) ▲알바 수습기간 제외(11.8%) ▲알바생 지인 추천 적극 활용(11.8%) ▲인센티브 지급(5.9%) 등의 방법을 들었다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달 로봇에 드론까지 띄운다…편의점, 디지털 앞세워 진화한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=193</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=193"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.252Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[편의점 업계가 첨단 디지털 기술을 현장에 접목시키는 노력에 속도를 내고 있다.   최근 말로만 언급되던 배달 로봇과 드론, 무인 편의점 등이 현실로 등장하고 있다. 몇몇 서비스는 일반 대중에게 개방할 정도로 상당한 수준까지 올라온 것으로 평가된다.   업계에 따르면, 세븐일레븐은 지난달 드론 물류 배송 서비스 전문 스타트업 파블로항공과 손잡고 드론 기술을 활용한 배달 서비스 운영 모델 개발을 추진 중이라고 밝혔다. 세븐일레븐은 연내 교외 지역에 드론 배송 서비스를 지원하는 첫 번째 점포를 열 계획이다.  파블로항공은 미국의 드론 스테이션 개발사와 협업해 개발한 드론 전용 스테이션을 세븐일레븐 점포에 설치할 계획이다. 드론 배송이 가능해지면 배달 서비스의 영역이 한층 확대될 것이라는 게 세븐일레븐 측 설명이다.   세븐일레븐 대표이사는 “전국 도서·산간 지역에 드론을 활용한 배달 서비스망을 구축하면 배달 소외지역을 없앨 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.  GS25는 지난해 LG전자와 서울 강서구 LG사이언스파크 내 편의점에서 인공지능(AI) 로봇 배달기사를 선보였다. 모바일앱을 통해 GS25 상품을 주문하면 점포 근무자는 로봇에 상품을 싣고 주문자의 연락처와 목적지를 입력한다. 고객은 물건이 담긴 서랍에 전송된 비밀번호를 입력해 상품을 수령하는 식이다.  GS25에 따르면, 이 로봇은 가로, 세로, 높이가 각각 50cm, 50cm, 130cm 규모로, 3칸의 서랍에 최대 15kg의 짐을 싣고 한 번에 목적지 3곳까지 배달이 가능하다. 관리자는 로봇의 관제시스템을 통해 원격으로 로봇의 상태를 모니터링하고 배송 이력 등을 관리할 수 있다.   최근 유통업계에서 주문한 상품이 고객에게 배달되는 마지막 단계를 일컫는 ‘라스트 마일’이 화두인 만큼, 관련 서비스의 신호탄을 쏘아 올린 셈이다. 최근 GS25는 이곳에서의 시범 운영을 마치고, 대형 건물 내 상용화 여부를 검토 중이다.  이처럼 편의점들이 디지털 기술 활용에 속도를 내면서 규제, 안전, 무인화 등 해결해야 할 과제 또한 늘어나고 있다. 드론과 배송 로봇이 과연 안전할 것인지, 이들의 이동 경로도 논의가 필요해지고 있다. 무인화로 인한 일자리 감소도 우려되는 부분이다. 현재 국내 무인 편의점 시장 규모는 2019년 789억원에서 2027년 1조9191억원 규모로 성장할 것으로 예상된다.]]></content>
    </entry>
</feed>