<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2021-12-14T18:20:57.463Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘겨울방학 알바 채용관’ 오픈, 알바 5000건 한 눈에...자영업자 구인난 해소]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=207</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=207"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.391Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[아르바이트 전문 포털 '알바천국'이 겨울방학 시즌에 딱 맞는 알바자리를 한 눈에 볼 수 있는 '겨울방학 알바 채용관' 서비스를 시작했다.   겨울방학 알바 채용관에서는 방학 시즌에 적합한 근무기간과 추운 겨울 날씨에 최적화된 업직종 알바 공고를 손쉽게 확인할 수 있다. 날씨에 구애 받지 않고 쾌적한 실내 환경에서 근무할 수 있는 ▲카페ㆍ디저트 ▲백화점ㆍ아울렛 ▲사무보조 ▲편의점ㆍ드럭스토어 ▲학원ㆍ과외 ▲호텔ㆍ리조트 등이 대표적이다.   특히 채용관 상단 영역에서는 겨울방학 알바 중 식사 지원 등 복지 혜택이 뛰어나고 시급, 월급 등 급여가 높은 공고를 우선적으로 확인할 수 있다.   알바천국 관계자는 “알바천국 자체 설문조사 결과 겨울방학을 앞두고 고3 및 대학생 10명 중 9명이 아르바이트 구직할 예정인 것으로 집계되는 등 겨울방학 알바에 대한 관심이 매우 높은 상황”이라며 “이번 채용관 서비스를 통해 원하는 근무기간과 업종, 급여나 근무 조건까지 딱 맞는 알바자리를 찾으시길 바란다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[겨울철 코로나19 식당 방역...'환기'가 핵심]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=206</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=206"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.392Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[차가워진 날씨에 실내에 머무는 시간이 많아지면서 코로나19 확산 우려가 커지고 있는 가운데 방역당국이 겨울철 개인방역 못지 않게 '시설 환기'의 중요성을 강조했다.   코로나19 바이러스가 공기 중에서 3시간 가량 생존하는 것으로 알려져 있는 만큼 감염 위험을 낮추기 위해서는 무엇보다 '환기'가 중요하다. 연구 결과에 따르면 한 시간에 3번, 10분 정도 환기하면 공기 전파 감염 위험도가 3분의 1까지 줄어드는 것으로 나타났다.   정동식 동아대 감염내과 교수는 "공기의 흐름을 유지할 수 있는 환기가 이루어진다면 1m~2m 내에 바이러스가 바닥으로 떨어지기 때문에 집단 감염으로 퍼질 수 있는 부분을 상당수 줄일 수 있다"고 말했다.   출입문과 창문을 열어도 감염 위험도를 낮출 수 있으며 바람이 잘 통하게 '길'을 만드는 것이 중요하다. 공간 구조상 맞통풍이 어려울 경우에는 선풍기 등을 틀어 실내 공기가 밖으로 잘 배출될 수 있도록 하는 것도 좋은 방법이다.   주의할 점은 하나의 복도에 여러 사무 공간이 있는 경우, 출입문을 열어 두면 오히려 바이러스가 더 확산할 우려가 있어 출입문은 항상 닫아야 하고, 창문을 열고 환기할 때만 같이 열어둬야 한다. 또, 환기 설비의 내부 순환 기능은 사용을 권장하지 않는다.   환기 외에 코로나19 예방을 위해서는 손을 30초 이상 비누로 씻거나, 손소독제를 사용해야 한다. 옷에 묻은 코로나19 바이러스를 털어내기 위해서는 세탁을 자주 하는 것이 좋다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 금융지원도 메타버스로...금융권 맞춤 컨설팅 제공]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=205</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=205"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.392Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[우리은행이 글로벌 메타버스 전문업체인 ‘오비스’와 함께 메타버스 공간에서 소상공인들에게 금융 서비스를 제공하고 실제 업무를 볼 수 있는 ’우리메타브랜치’를 금융권 최초로 오픈했다.  우리메타브랜치는 우리은행이 운영 중인 우리 소상공인 종합지원센터를 메타버스로 구현했다. 이를 통해 코로나19와 소상공인의 편의성 증대를 감안해 온라인으로 업무를 볼 수 있도록 했다.  우리메타브랜치에서는 전담직원이 오전 9시부터 오후 4시까지 ▲정책금융대출 ▲상권·입지 분석 ▲각종 사업계획 수립 지원 등 소상공인을 위한 1:1 맞춤 컨설팅을 제공한다. 인터넷으로 이용 가능하며 모바일 버전은 22년 상반기에 오픈할 예정이다.  우리은행 관계자는 "우리메타브랜치는 최신 트렌드를 활용해 금융지원이 필요한 소상공인 고객부터 먼저 오픈하게 됐다"며 "향후 은행의 모든 서비스를 메타버스 공간에서 처리 가능한 메타버스 브랜치 자체 플랫폼을 구축할 계획"이라고 설명했다.  한편 우리은행은 이번 메타버스 브랜치 운영을 계기로 메타버스를 은행 서비스 전반에 적용하기 위한 체계적인 검증도 함께 진행할 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[13일부터 방역패스 없이 영화보면 과태료 10만원...식당·카페도 적용]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=204</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=204"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.393Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[코로나19 특별방역대책이 시행되면서 앞으로 4주간은 사적모임 최대 인원이 수도권 6명, 비수도권 8명으로 제한된다. 또 식당, 카페, 학원, PC방 등 실내 다중이용시설 전반에 방역패스가 신규로 적용된다.  이런 조치 배경에는 △오미크론변이 국내 유입과 지역사회 추가 확산 가능성 △5000명대 확진 확산에 따른 11월 4주 34.9%로 중증환자 증가 △최근 2주간 60세 이상 확진자 중 접종완료자 비율은 86.0%로 고령층의 접종효과 저하 뚜렷 △최근 4주간 60세 이상 확진자 중 소규모 지역사회 접촉이 76.3% 점유 △18세 이하 확진자 비중이 20% 전후 유지 등 위험요인의 악화가 있다.  중앙재난안전대책본부에 따르면 백신접종 여부와 상관없이 수도권 10명, 비수도권 12명까지였던 사적모임 최대 인원이 이날부터 수도권 6명, 비수도권 8명으로 조정된다.  식당·카페에는 방역패스가 새롭게 적용돼 백신 접종증명서나 음성확인서를 제시해야 입장할 수 있다. 단, 식당·카페는 필수 이용시설이어서 미접종자 1명이 단독으로 이용할 때는 음성확인서를 따로 제시하지 않아도 된다. 또 사적모임을 가질 때에는 지역별 최대 허용 범위 안에서 미접종자 1명까지는 허용해준다.  학원과 영화관·공연장, 독서실·스터디카페, 멀티방, PC방, 실내경기장, 박물관·미술관·과학관, 파티룸, 도서관, 마사지·안마소에 들어갈 때도 접종증명서 또는 음성확인서를 필수적으로 제출해야 한다.  다중이용시설 가운데 예외시설은 결혼식장과 장례식장, 유원시설, 오락실, 상점·마트·백화점, 실외경기장, 실외체육시설 숙박시설, 키즈카페, 돌잔치, 전시회·박람회 이·미용업, 국제회의·학술행사, 방문판매 홍보관, 종교시설 등이다. 생활 필수시설이거나 물리적으로 증명서를 일일이 확인하기 어렵다는 사정 때문에 적용 시설에서 빠졌다.  방역패스는 지난달 1일부터 전날까지 노래연습장, 목욕장업, 실내체육시설, 유흥시설(유흥주점, 단란주점, 클럽·나이트, 헌팅포차, 감성주점, 콜라텍·무도장), 경마·경륜·카지노에만 제한적으로 적용돼 왔다.  방역패스 확대 조치는 현장의 혼란을 최소화하기 위해 1주일간 계도기간을 거친다. 위반 시 과태료 등 벌칙 부과는 13일부터 이뤄진다. 방역 조치를 어긴 시설 이용자에게는 위반 차수별로 10만원의 과태료가 부과된다.  관리자 또는 운영자에게는 1차 위반시 150만원, 2차 위반 이상부터는 300만원의 과태료를 물린다. 행정적으로는 방역지침 미준수 시 1차 10일, 2차 20일, 3차 3개월 운영중단 명령을 내릴 수 있고 4차 위반 시에는 시설 폐쇄 명령도 가능하다.  그간 방역패스 적용을 받지 않았던 18세 이하 소아·청소년과 코로나19 완치자, 의학적인 사유로 어쩔 수 없이 접종을 못 받은 사람은 계속해서 예외자로 남는다. 이들은 증명서 없이 자유롭게 시설 출입이 가능하다.  하지만 청소년은 내년 2월 1월부터는 방역패스 대상이 된다. 신규 대상자가 되는 연령층은 2003∼2009년생으로 내년 중·고등학생은 모두 대상자가 된다.  방역패스 업소의 전자출입명부 사용을 의무화하고 그에 따른 부담 경감을 위한 정부 차원의 지원방안도 검토할 예정이다. 다만 전자출입명부 의무화 시행여부 및 시기는 추가검토 후 확정할 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 213만명에 '연1%' 대출…지역사랑상품권 발행 30조원으로 늘어난다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=203</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=203"/>
        <updated>2021-12-14T00:59:56.394Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 내년 소상공인 213만명에게 36조원 상당의 최저 연 1.0% 초저금리로 대출해 준다.  관광·체육·문화, 택시·버스 등 소상공인 손실보상 비대상업종 지원금 4000억원 규모도 추가되며, 지역사랑상품권 발행규모는 30조원으로 늘어난다.  국회는 내년 예산안을 의결하고, 손실보상 및 비대상업종 맞춤형 지원 예산 규모를 정부안 상의 8조1000억원에서 10조1000억원으로 2조원 늘렸다. 이를 통해 소상공인 손실보상 하한액을 기존 10만원에서 50만원(분기당)으로 5배 인상했다. 소상공인 213만명을 대상으로는 최저 연 1.0% 금리의 대출을 총 35조8000억원 어치 공급한다.   1인당 평균 1700만원꼴의 저리 자금을 공급해 상환기간이 도래하고 대출한도를 초과한 소상공인을 돕겠다는 취지다.  대중음악ㆍ공연예술ㆍ영화관 등에 보조ㆍ방역 인력 6800명을 채용하고 헬스트레이너 4000명에 대한 고용회복 지원 프로그램도 가동한다. 체육 업종의 5만5000개사에는 방역용품을 지원하고 연 1.6%대 대출도 공급할 예정이다.  지방교부세는 2조4000억원 늘어나 지방재정을 추가 보강하게 된다. 이에 따라 지방교부세와 지방재정교부금은 각각 65조1000억원으로 늘어난다.  정부는 이달 국무회의에서 내년 예산안을 상정ㆍ의결할 예정이며 내년 1월 1일 시작과 동시에 재정을 집행할 계획이라고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시 '특별상품권' 3500억 발행 “폐업 위기 소상공인 살린다”]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=202</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=202"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.240Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 코로나19 장기화로 어려움을 겪고 있는 소상공인을 돕는다. 매출 피해가 극심한 지역에서 사용할 수 있는 전용 상품권을 발행해 매출 증대에 즉각적인 도움은 준다는 계획이다.   서울시는 종로·청계·명동·남대문·북창·동대문 패션타운·이태원 등 도심 4대 관광특구 전용 상품권 1000억원과 25개 자치구 내 특별피해상권 전용 상품권 2500억원 등 총 3500억원 규모의 '상권회복특별지원상품권'을 발행한다.   상품권은 1인당 50만원까지 10% 할인된 가격으로 구매할 수 있고, 결제금액의 10%(월 최대 2만원)를 선착순 2억원 한도 내에서 페이백해준다. 1인당 월 최대 7만원의 혜택을 받을 수 있다.  서울시내 25개 자치구 내 특별피해상권에서 사용할 수 있는 상품권도 자치구별 100억원씩 총 2500억원 규모로 발행된다. 해당 상품권은 12월 중순 발행되며, 각 자치구가 상품권 판매 전 특별피해상권을 공지할 예정이다  이번에 발행하는 상품권은 해당 지역 내 상품권 가맹점에서만 사용 가능하다. 가맹점 리스트는 사용처 안내앱 '지맵(Z-MAP)'에서 확인하면 된다. 상품권 가맹점 신청을 원하는 소상공인들은 제로페이 홈페이지를 통해 하면 된다. 소상공인이 매출 증대 효과를 즉시 체감할 수 있도록 상품권 사용 유효기간은 구매일로부터 6개월간으로 한정했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 소상공인 지원 슈퍼서울위크 개최…최대 20% 할인 판매]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=201</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=201"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.241Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시는 12월 1일부터 22일까지 6개 대형 온라인쇼핑몰에서 소상공인 상품을 최대 20% 할인 판매하는 '슈퍼서울위크'를 개최한다.  슈퍼서울위크는 그동안 예산, 인프라 부족 등의 이유로 온라인 진출을 하지 못했던 서울의 소상공인들에게 대형 온라인쇼핑몰이라는 플랫폼을 연계해주는 사업이다.  슈퍼서울위크는 소상공인 판로지원을 위한 '쏠쏠마켓' 참여사인 쿠팡·G마켓·티몬·롯데온·옥션·위메프 등 6개 온라인몰에서 동시에 진행된다. 판매상품은 가전, 문구, 반려동물용품, 생활용품, 스포츠용품, 패션의류, 식품 등 1800여개사 4000여점에 달한다.  아울러 서울시는 소상공인의 온라인 판로개척을 지원하기 위해 소상공인 전용 상설관 '쏠쏠마켓'을 6개 온라인몰(쿠팡, G마켓, 티몬, 롯데온, 옥션, 위메프)에서 상시 운영 중이다. 쏠쏠마켓'에는 소상공인 1800여개사가 입점해 있으며, 일반 업체보다 소상공인에겐 낮은 입점 수수료를 적용하고 온라인몰 자체 할인쿠폰 발행, 홍보지원 등을 통해 실질적인 도움을 주고 있다.  실제 지난 6월 개최한 상반기 '슈퍼서울위크' 총매출은 128억원에 달할 정도로 소비자의 관심이 높았다. 입점한 소상공인들 매출은 지난해보다 2배 증가한 평균 1200만원으로 나타나 그 효과성이 입증됐다.  한영희 서울시 노동·공정·상생정책관은 "슈퍼서울위크는 소상공인 상품을 저렴하게 구매하는 동시에 소상공인 매출 증대에 도움을 줄 수 있는 상생의 장"이라며 “앞으로도 소상공인들의 온라인 시장 진출을 위한 체계적인 지원과 이벤트를 지속적으로 추진할 것”이라고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[올해 크리스마스 ‘소상공인 제품’으로 선물하세요!…’크리스마스 마켓 특별 제품 100선’ 확정]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=200</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=200"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.242Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부와 중소기업유통센터는 소상공인 소비촉진을 위해 '크리스마스 마켓' 사전행사로 추진한 '중소·소상공인 특별 제품 100선'이 확정됐다고 밝혔다.  중기부에 따르면 올해 공모전은 '국민 산타! 우리 함께 소원(소상공인 응원) 합시다!'라는 슬로건으로 진행했으며, 중소·소상공인이 전년 대비 41.8% 증가한 총 1507개사가 신청했다. 특히 온라인 플랫폼을 통해 진행한 국민평가에는 총 5만7000건에 달하는 투표와 응원이 함께했다.  중기부는 올해 크리스마스 마켓 특별 제품 100선에 선정된 제품들을 본 행사장(마포 축제거리)에서 전시·홍보하고, 라이브커머스 등 온·오프라인 연계 판매 지원을 통해 마케팅 및 판촉 기회를 제공할 예정이다. 또한 비대면 판매방식으로 급부상한 라이브커머스를 통해 소상공인 제품을 최개 50% 할인한 가격에 판매한다.  또한, 가치삽시다 플랫폼에서는 국민이 온라인 투표로 선정한 ‘크리스마스마켓 제품 100선’ 기획전과 함께 12월 10일부터 28일까지 19일동안 매일 1개 제품에 대해 초특가 할인(99%) 행사’를 실시할 예정이다.  G마켓, 쿠팡, 인터파크 등 16개 주요 민간온라인몰과 스타트업인 아이디어스도 이번 행사에 동참한다. 각 쇼핑몰은 소상공인 전용관을 구성해 최대 40% 할인 판매전을 개최할 계획이다. 공영쇼핑, 홈앤쇼핑, GS홈쇼핑, NS홈쇼핑 등 홈쇼핑 업계도 크리스마스 주간 성수기를 맞아 크리스마스 마켓에 참여한다. 공영쇼핑은 ARS를 이용해 구매하는 소비자에게 10% 할인혜택도 제공한다.  특히 전통시장과 동네 슈퍼 등에서도 온라인 판로를 통해 할인행사를 진행한다. 가까운 동네시장에서는 농산물과 먹거리 등을 동네시장 장보기, 놀러와요 시장, 쿠팡이츠 등 온라인 장보기 플랫폼을 통해 배송비 무료로 2시간 내 받아볼 수 있다.  이하녕 온라인경제추진단장은 “단계적 일상회복과 함께 올해 크리스마스 마켓이 중소·소상공인의 새로운 일상과 도약을 뒷받침하는 계기가 되도록 하겠다”고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[손실보상 제외 소상공인, 15일까지 '일상회복 특별융자' 신청]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=199</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=199"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.243Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[손실보상 비대상 업종 소상공인에게 1%의 저금리로 최대 2000만원까지 대출해주는 '일상회복 특별융자' 온라인 신청이 시작됐다.   중소벤처기업부(이하 ‘중기부’)에 따르면 일상회복 특별융자 온라인 신청은 오는 12월3일까지 대표자 출생연도 끝자리에 따라 5부제를 적용하며 소상공인정책자금 누리집에서 진행된다.   출생연도 끝자리가 1 또는 6이면 29일(월), 2또는 7이면 30일(화), 3또는 8이면 1일(수)에 각각 신청할 수 있다. 12월4일부터는 출생연도 끝자리와 관계없이 신청하면 된다.  일상회복 특별융자는 소상공인시장진흥공단(소진공) 직접 대출로 진행하며 2년 거치, 3년 분할상환으로 최대 5년까지다.  지원 대상은 지난 7월 7일부터 10월 31일까지 인원·시설운영 제한 조치를 이행해 매출이 감소한 결혼·장례식장·숙박·실외체육시설·관광·여행업 등 운영 소상공인이며 동일한 업종이라도 지자체별 거리두기 적용 단계에 따라 일상회복 특별융자 대상 여부가 다르므로 신청 전 지원업종 여부를 확인해야 한다.   예를 들어 수도권 노래연습장의 경우 거리두기 4단계 시행으로 오후 10시 이후 운영제한 조치를 받아 손실보상 대상이며, 이외 1단계 적용지역은 6㎡당 1명 제한으로 일상회복 특별융자 대상이 된다.  일상회복 특별융자는 소상공인시장진흥공단의 직접대출로 진행된다. 대출 기간은 5년(2년 거치·3년 분할상환)이다. ▲세금 체납 ▲금융기관 연체 ▲휴·폐업중이거나 소상공인이 아닌 사람은 지원 대상에서 제외된다.  이번 특별융자는 소진공 및 은행 등 금융권 대출이 있더라도 중복으로 받을 수 있다. 또, 사업자에게 대출해주는 것으로 '총부채 원리금상환비율(DSR)' 등 최근의 강화된 가계부채 규제와도 관계없이 대출이 가능하다. 특별융자를 올해안에 받기를 원하면 오는 12월15일까지 신청하고, 같은 달 24일까지 약정해야한다. 12월16일 이후 신청건 및 12월25일 이후 약정건에 대해선 내년 1월부터 대출을 받을 수 있다.  이번 특별융자는 '소상공인정책자금 누리집'이나 전담콜센터(1811-7500), 중소기업 통합콜센터(국번없이 1357), 소진공의 전국 70개 지역 센터에서 추가로 안내받을 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[안 먹는 반찬 받지 마세요…배달업체, 기본반찬 선택 기능 연내 도입]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=198</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=198"/>
        <updated>2021-12-07T18:04:12.244Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달 음식을 주문 시 기본 반찬 선택 기능 도입이 이르면 연내에 배달 앱에 등장한다.  배달의민족(이하 ‘배민’)을 운영하는 우아한형제들은 환경부, 사단법인 자원순환사회연대와 ‘음식배달 1회용품 및 음식물류 폐기물 감량을 위한 업무협약’을 체결했다고 밝혔다.   기존 음식 배달 시 김치, 깍두기 같은 기본 반찬은 배달음식과 함께 제공돼 왔으나 소비되지 않는 경우가 많았다. 이 때문에 음식물 쓰레기는 물론 포장 쓰레기의 양도 늘어나는 문제가 있었다. 배민 측은 기본 반찬 선택 기능을 도입함으로써 일회용품 및 음식물 쓰레기 감량에 큰 효과를 볼 것으로 기대했다.   이와 함께 협약문에는 △1회용 포장·배달용기 경량화 노력 △1회용 포장·배달용기 사용확산 △1회용품 사용문화 개선 등을 위한 친환경 캠페인 추진 등의 내용도 담겼다.   자원순환연대는 이 같은 내용의 이행실태 조사와 시민교육 및 홍보를 맡는다. 환경부는 정책 추진 및 행정적·제도적 지원으로 뒷받침한다.  앞서 배민은 사장님을 대상으로 친환경 집중교육 '그린클래스'를 3주 간 진행했으며, 지난 9월 고객 대상으로 '먹지 않는 기본 반찬 안받기' 이벤트를 진행해 약 1만8000여건의 고객 참여를 이끌어낸 바 있다.   김범준 우아한형제들 대표는 "이번 앱 내 기능 도입을 통해 불필요한 1회 용기 사용과 음식물 쓰레기 발생을 줄여 환경을 보호하고, 결과적으로 식당 경영에도 도움이 되는 일석삼조의 효과를 기대한다"며 "배달의민족은 환경 보호를 현장에서 실천할 수 있는 다양한 방안들을 고민하고, 앱에 반영해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content>
    </entry>
</feed>