<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-04-02T19:15:17.259Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, 소상공인 지킴자금 '현금 100만 원' 신청 기간 재연장 실시]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=273</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=273"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.902Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 ‘임차 소상공인 지킴자금’ 신청기간을 오는 31일까지 재차 연장한다.<br><br>서울시와 시의회가 코로나19 민생대책의 하나로 내놓은 ‘임차 소상공인 지킴자금’은 연매출 2억원 미만의 임차 소상공인에게 주는 일종의 생계자금이다.<br><br>지원금은 사업장별로 100만원씩 현금으로 지급되며, 시는 대상자를 50만명으로 추정하고 예산5000억원을 배정한 상태다.<br><br>시는 원래 이달 6일까지 신청을 받을 예정이었지만 신청률이 예상에 못 미치자 13일까지 한 차례 접수 기간을 연장했다. 그러나 이후에도 신청률이 크게 오르지 않아 다시 마감일을 연기했다.<br><br>시에 따르면 지난달 온라인 신청 접수가 시작된 이후 이달까지 한 달간 지킴자금을 신청한 소상공인은 약 29만 명으로, 지원 대상 소상공인 50만 명의 58%에 불과했다.<br><br>서울시는 공공재산 임차 소상공인 임차료 감면, 특별고용·프리랜서 지원금, 관광업 위기극복자금 등과 중복해서 받을 수 없는 데다 휴업 중이거나 사실상 폐업 상태인 사업장은 지원 대상에서 제외하다 보니 상당수 대상자가 신청을 포기한 것으로 보인다고 밝혔다.<br><br>지킴자금 신청은 '서울지킴자금.kr'에 접속한 뒤 사업자등록증과 임대차계약서를 등록하면 된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 소상공인 구독경제 지원 나선다 '지자체·협동조합' 모집]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=272</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=272"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.903Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 지역 소상공인의 구독경제 추진을 지원한다.<br><br>중기부는는 지자체 온라인몰에 구독경제(정기결제)관을 개설해 소상공인 구독상품 개발과 판로를 지원할 지자체 5곳을 31일까지 모집한다. 또 직접 구독경제 운영을 희망하는 협동조합과 전통시장 10곳을 다음달 7일까지 모집한다. <br><br>구독경제관 개설 희망 지자체 5곳은 지자체를 대표기관으로 신청하되, 지자체가 보유한 온라인몰을 위탁 운영하는 공공기관 등과 컨소시엄 구성한 곳이 자격을 갖춘다. 선정 시 지역 특산물 및 소상공인 제품을 활용한 상품 개발, 정기고객 확보를 위한 홍보 및 할인쿠폰 제공 등 프로모션(평균 2억원) 등을 지원한다.<br><br>구독경제관 직접 운영 희망 협동조합·전통시장은 10곳은 중소기업협동조합법(또는 협동조합법)에 따라 설립한 곳을 대상으로 한다. 이들에 대해서는 플랫폼 구축, 물류, 홍보 및 마케팅 지원, 구독상품 개발 등에 필요한 인건비 등 운영비를 지원한다.<br><br>민간 온라인몰에서도 운영하는 구독경제관도 밀키트, 집밥 과 반찬 등 직장인 간편식을 중심으로 운영하던 것을 올해는 생활용품, 공연 등 문화상품으로 구독분야를 다양화 할 계획이다. 이를 위해 민간 온라인몰도 추가로 지정할 예정이다.<br><br>중기부는 지난해 9월부터 ‘소상공인 구독경제 추진방안’을 토대로 소상공인이 손쉽게 구독경제에 참여하고 활용할 수 있도록 민간·지자체 제휴몰에 구독경제관 4개를 시범운영 해오고 있다.<br><br>올해에는 지원 예산 52억원으로 민간·지자체 구독경제관을 확대하고, 소상공인 스스로가 직접 구독경제를 운영하는 사업을 추진할 계획이다. 신청접수 방법 등 세부 사항은 중기부 홈페이지 사업 공고에서 확인할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달앱, 부산시 소상공인 1만명 풍수해 보험료 지원...연내 전국 확대]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=271</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=271"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.906Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달의민족이 태풍이나 홍수 등 자연재해로 인한 외식업 사장님의 피해를 줄이기 위해 풍수해(風水害) 보험료를 지원한다고 밝혔다. <br><br>배달의민족 운영사 우아한형제들(대표이사 김범준)은 소상공인의 풍수해보험 가입 지원사업의 시작으로 부산 지역 외식업 소상공인 1만명의 한 해 보험료 전액(총 3억원 상당)을 지원한다고 14일 밝혔다. 이는 소상공인의 가입 문턱을 낮추고, 자연재해에 노출된 가게 운영 환경의 안정성을 높이기 위함이다.<br><br>풍수해 보험은 행정안전부가 관장하고 민영보험사가 운영하는 정책보험이다. 국가와 지자체가 보험 비용의 70~92%(지자체별 상이)를 부담하고, 나머지 8~30%를 가입자가 부담하는 방식으로 운영된다. 기존 대비 피해보상한도는 8500만원에서 9000만원으로 500만원 늘어났으며, 사고 시 소상공인이 부담하는 금액은 업계 최저수준인 20만원으로 낮췄다.<br><br>풍수해 보험료 지원은 부산지역 외식업 소상공인을 대상으로 선착순으로 진행된다. 보험상품 가입 관련 안내는 배민사장님광장 및 배민아카데미 홈페이지, 부산시 SNS에서 확인할 수 있다. 보험 가입 기간은 오는 4월 30일까지, 보험 적용은 5월 1일부터 내년 4월 30일까지 1년간이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아르바이트 포털 '무료 임금명세서 서비스' 제공...자영업자 고충 분담]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=270</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=270"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.909Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[구인구직 아르바이트 전문 포털 '알바천국'은 구인구직 업계 최초로 '임금명세서 서비스'를 출시했다. 알바천국 기업회원이라면 사업장 규모와 관계없이 누구나 해당 서비스를 무료로 이용할 수 있다.<br><br>최근 5인 미만 사업장을 포함해 전 사업장에 예외 없이 임금명세서 발급 의무화가 적용되며 그동안 임금명세서를 교부하지 않던 자영업자들의 부담이 커졌다. 알바천국에 따르면 임금명세서 발급 서비스는 최소한의 정보만 입력하면 임금명세서의 손쉬운 작성부터 간편한 교부까지 한 번에 가능하다.<br><br>알바천국이 기업회원 102명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과, 전체 응답자의 76.5%가 '임금명세서 교부 의무화'에 대해 인지하고 있으며, 절반 이상(53.9%)이 사업장 운영에 영향을 받았다고 응답했다.<br><br>임금명세서 발급은 기업회원 로그인 후 '기업 홈-임금명세서 발급' 페이지에서 이용할 수 있다. 단 발급을 위해서는 'My 기업 정보' 탭에서 자동으로 연동되는 기업회원 정보 외에 급여 지급 규정 설정에 활용할 산재요율, 사업장 구분, 고용 규모 등 최초 1회 입력이 필요하다.<br><br>이후 '직원 등록' 페이지에서 직원 및 알바생별 이름, 생년월일, 급여 형태 등 기본 정보를 입력하면 지급·공제 항목과 항목별 계산 방법, 임금 총액 등 근로기준법에 따른 임금명세서 필수 항목들이 자동으로 반영된다.<br><br>특히 추가 근로 수당, 각종 보험료와 소득세 등 '지급·공제 항목별 금액'의 경우 △지급 및 세금 유형 △근로 일수 및 시간 등 필수 정보만 입력하면 개별 산출 방식에 맞춰 금액이 자동으로 산정돼 고용주가 일일이 계산할 필요가 없다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[환경부, 커피찌꺼기 '순환자원' 인정...가맹점사업자 재활용 쉬워진다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=269</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=269"/>
        <updated>2022-03-21T02:52:49.909Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[환경부는 생활폐기물이던 커피찌꺼기를 순환자원으로 인정해 관련요건과 절차를 대폭 간소화하기로 했다고 밝혔다. <br> <br>커피 찌꺼기는 생활폐기물로 취급돼 일반적으로 종량제 봉투에 담아 소각·매립 처리해 왔다. 커피 찌꺼기가 퇴비와 건축자재, 플라스틱 제품 등 다양한 용도로 활용될 가능성이 높음에도 불구하고 소각·매립해 탄소배출 등이 문제로 지적돼 왔다. 앞으로는 연간 생산실적 확인 정도의 관리만 이뤄지고, 폐기물 규제에서 제외된다.<br><br>환경부는 관련 규정 정비에 통상 6개월 이상 소요되는 문제를 해소하기 위해 적극행정제도를 활용했다. 외부 전문가가 참여하는 적극행정위원회 의견을 반영해 절차를 간소화하고 업무를 적극 추진하는 제도다.<br><br>환경부는 “지난해 왕겨·쌀겨에 이어, 커피 찌꺼기도 폐기물 관련 규제가 면제되는 순환자원으로 인정될 수 있도록 순환자원 인정신청 대상을 사업장 폐기물뿐만 아니라 생활폐기물까지 확대했다는 의미가 있다”고 설명했다.<br><br>커피찌꺼기가 순환자원으로 인정되고 폐기물에서 제외되면, 폐기물 수집·운반 전용차량이 아닌 일반 차량으로도 운반할 수 있다. 재활용 허가·신고 없이도 자유롭게 처리할 수 있어, 버려지는 대신 자원으로 활용될 수 있게 된다.<br><br>환경부는 가맹(프랜차이즈) 형태로 운영되는 커피 전문점이 대다수인 점을 고려해 가맹본부가 전국 가맹점 사업자를 대신해 소재지의 관할 유역(지방)환경청에 순환자원 인정 신청서를 일괄하여 제출할 수 있도록 했다.<br><br>한편 환경부는 커피 찌꺼기 순환자원 인정 개선방안의 일부를 담은 ‘순환자원 인정 절차 및 방법에 관한 고시’ 일부개정안을 일시적으로 행정예고할 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[정부-회사, “근로자 10만 명에 휴가비 지원"…소상공인 대표도 가능]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=268</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=268"/>
        <updated>2022-03-15T06:24:42.656Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[문화체육관광부는 한국관광공사와 '근로자 휴가 지원사업'에 참여할 기업과 근로자를 모집한다고 밝혔다.<br><br>이 사업은 근로자가 20만원을 적립하면 정부와 기업이 각 10만원을 추가 적립해 총 40만원을 국내 여행 경비로 쓰도록 지원하는 프로그램이다. <br><br>올해는 ▲중견·중소기업 ▲소상공인 ▲비영리민간단체 ▲사회복지법인·시설 ▲의료법인 근로자 총 10만명을 지원한다. 기업 단위로 지원 사업 신청을 받으며, 소상공인과 사회복지법인 시설일 경우 대표도 신청할 수 있다.<br><br>참여 근로자는 전용 온라인몰 '휴가샵'에서 40만원 상당의 포인트로 약 40개 업체의 숙박, 교통, 입장권, 패키지 등 국내 여행 상품을 구매할 수 있다. 정부지원금 혜택 외에도 지방자치단체 연계 할인 행사와 각종 기획전 등을 통해 추가 혜택을 받을 수 있다.<br><br>참여 기업은 ▲가족친화인증 ▲여가친화인증 ▲성과공유제 ▲근무혁신 성과제(인센티브제) 등 정부 인증을 신청할 때 가점을 받는다. 향후 우수 참여 기업으로 선정되면 정부 포상을 받는다.<br><br>신청은 근로자 휴가 지원사업 누리집(vacation.visitkorea.or.kr)에서 선착순 10만명까지 받으며, 자세한 내용은 누리집과 전담 지원센터를 통해 확인할 수 있다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[거리두기 완화, '식당-카페-영화관 등' 영업시간 밤 11시로 제한]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=267</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=267"/>
        <updated>2022-03-15T06:24:42.665Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부가 식당·카페 등 다중이용시설 영업시간을 오후 11시까지로 1시간 연장한다고 밝혔다. 영업시간 연장은 오는 20일까지 적용된다. 사적모임 6인 이하인 인원 제한 규정은 확진자 급증세를 고려해 현행대로 유지했다.<br><br>영업시간이 연장되는 시설은 ▲유흥시설 ▲식당·카페 ▲노래(코인)연습장 ▲목욕장업 ▲실내체육시설 ▲PC방 ▲멀티방·오락실 ▲파티룸 ▲카지노 ▲마사지업소·안마소 ▲평생직업교육학원 ▲영화관·공연장이다.<br><br>전해철 중앙재난안전대책본부(중대본) 2차장(행정안전부 장관)은 중대본 모두발언을 통해 “고심 끝에 현재 밤 10시까지 허용되고 있는 식당, 카페 등 12종 다중이용시설의 1시간 연장하기로 결정했다”면서 “그간 추진된 손실보상 확대, 거리두기 일부 완화 조치에도 불구하고 오랜 기간 계속되어온 자영업·소상공인분들의 어려움이 더욱 가중되고 있다는 점이 고려됐다”고 설명했다.<br><br>또 “앞으로도 위중증의 안정적 관리를 비롯한 의료 여력에 대한 객관적 평가 등을 바탕으로 코로나 대응체계를 지속적으로 개선해 나가겠다”고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 산불 피해 소상공인 최대 7000만원까지 저리로 금융 지원한다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=266</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=266"/>
        <updated>2022-03-15T06:24:42.665Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부(중기부)는 경북 울진, 강원도 삼척 지역이 특별재난지역으로 선포됨에 따라 산불로 피해를 입은 중소기업과 소상공인의 신속한 복구 및 경영안정을 위해 중소기업·소상공인 정책자금 및 신용보증 등 정책금융을 지원할 계획이라고 밝혔다.<br><br>중기부는 특별재난지역에서 산불로 인해 공장, 점포와 시설 등에 피해를 입은 재해 중소기업과 소상공인을 위해 다음과 같이 정책금융 등을 긴급히 지원한다.<br><br>기술보증기금을 통한 기술보증 지원은 보증비율을 85%에서 90%로 상향하고 보증료율을 0.1%로 인하해 우대 지원한다. 보증한도는 운전자금은 최대 5억원, 시설자금은 소요자금 범위 내로 확대해 지원한다.<br><br>산불 피해 중소기업에 대해서는 중소벤처기업진흥공단을 통해 기업당 최대 10억까지 재해중소기업지원자금을 1.9%의 저리로 2년 거치 3년 분할 상환으로 지원한다.<br><br>또한 산불 피해 소상공인에 대해서는 소상공인시장진흥공단을 통해 기업당 최대 7000만원까지 긴급경영안정자금을 2.0%의 저리로 2년 거치 3년 분할 상환으로 지원한다. 지역신용보증재단을 통한 보증 지원은 보증비율을 85%에서 100%로 상향하고 보증료율을 0.1%로 인하해 우대지원한다. 보증한도는 기존 보증규모와 관계없이 최대 2억원까지 지원한다. 여기에 기존 융자제외업종 중 담배도매업, 모피제품도매업 등 일부 업종에 대해서도 지원하는 등 융자대상을 확대해 운영한다.<br><br>각 정책금융기관은 신규 융자·보증 지원과 함께 피해기업의 기존 융자·보증에 대해 전액 만기연장을 지원하여 중소기업과 소상공인의 경영애로가 해소될 수 있도록 지원할 계획이다.<br><br>중기부 관계자는 "재해 중소기업·소상공인은 관할 지자체에서 재해 중소기업 확인증을 발급 받아 지원을 받고자 하는 기관에 제출해 지원을 받을 수 있다"며 "산불에 따른 중소기업과 소상공인 피해를 지속적으로 모니터링하고 필요시 추가적인 지원방안을 검토할 예정"이라고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[KOTRA, 소상공인 온라인 수출지원 협력, 알리바바닷컴 맞손]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=265</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=265"/>
        <updated>2022-03-15T06:24:42.666Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[KOTRA는 알리바바닷컴과 소상공인 온라인 수출지원 업무협약(MOU)을 체결했다.<br><br>KOTRA는 별도의 웨비나를 열고 온라인 플랫폼을 이용한 해외시장 진출 노하우를 안내했으며, 알리바바닷컴 입점 절차와 마케팅 노하우에 대해 일대일 컨설팅도 추진한다.<br><br>코로나19 이후 온라인 수출이 대세로 자리 잡으면서 많은 기업이 플랫폼 입점을 시도하고 있으나 마케팅 노하우 없이 홀로 수출에 성공하는 기업은 매우 드문 실정이다. KOTRA는 온라인 수출에 관심이 있으나 마케팅 노하우 부족으로 고전하는 우리기업을 돕기 위해 알리바바닷컴과 협력하기로 했다.<br><br>구체적으로는 △제품 상세페이지 제작 및 스토어 구축 △수출형 소상공인 선정 및 입점 △무역실무 경험이 풍부한 수출전문위원의 수출 컨설팅 △글로벌 셀러 육성 프로그램 등 소상공인 온라인 수출의 A to Z 등을 알리바바닷컴과 함께 지원할 방침이다.<br><br>김윤태 KOTRA 중소중견기업본부장은 “코로나19가 종식되더라도 사회 전반에 걸쳐 이뤄진 디지털 전환은 더욱 확대되고 강화될 것”이라며 “우수한 소상공인 제품이 글로벌 B2B 플랫폼을 타고 전 세계에 진출할 수 있도록 KOTRA가 돕겠다”고 밝혔다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달앱 전성시대, 배달앱 이용자 2030에서 4050으로 확대]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=264</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=264"/>
        <updated>2022-03-15T06:24:42.667Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[코로나19 사태 장기화로 배달의 민족, 쿠팡이츠 등 배달앱이 수혜를 입고 있는 가운데 중장년층 이용자가 크게 증가한 것으로 조사됐다. 주로 20∼30대 중심이었던 이용 고객이 40~50대 중장년층까지 확대되면서 배달앱 이용 건수와 이용액이 모두 크게 늘었다.<br><br>신한카드 빅데이터연구소에 따르면 지난해 신한카드 이용 기준으로 주요 배달앱 4개 업체의 이용 건수와 이용액은 코로나19 유행 전인 2019년보다 각각 206%, 240% 급증했다. 배달앱의 1인당 이용 건수는 2019년 3.1건에서 지난해 4.6건으로 1.5건 늘었다.<br><br>결제 연령층도 확대됐다. 2019년 8월 기준 20대가 36.7%(320만명), 30대 36.9%(322만명), 40대 16.2%(142만명), 50대 이상 10.1%(88만명)으로 2030세대의 결제에 집중돼 있었다.<br><br>반면, 올해에는 20대 24.7%(384만명), 30대 36.7%(570만명), 40대 23.5%(365만명), 50대 이상 15.1%(234만명)으로 4050세대의 결제가 크게 증가했다. 연령대별 월평균 건당 이용액은 60대 이상이 2만5400원으로 가장 상위에 꼽혔다.<br><br>신한카드 관계자는 "20∼30대 중심이었던 배달앱 이용 고객이 중장년층으로 확대되고 있다"며 "젊을수록 주문 빈도가 높고, 연령대가 높을수록 더 많은 금액을 결제하는 경향이 보여 중장년층이 구매력을 갖춘 신흥 고객층으로 자리 잡고 있음을 알 수 있다"고 설명했다.<br><br>배달의민족 이용자들 지난해 배달앱 사용 내용을 분석한 보고서에서도 이같은 내용이 포함됐다.배달의민족 운영사 우아한형제들은 지난해 1월부터 12월까지 주문 데이터를 분석한 `배민트렌드 2022`를 펴내고 "배달의민족 주된 이용자 층은 2030세대였으나 4050세대 주문 비중이 증가했다"며 "2020년 7월 기준 4050세대 주문 비중은 전체 중 21%를 차지했으나, 지난해 7월 기준 27%로 1년 사이 6%포인트 늘었다"고 설명했다.<br><br>이는 `가족계정` 기능을 통해 부모님께 결제를 요청할 수 있어 중장년층이 자녀를 대신해 결제를 해주면서 이같은 증가세가 나타난 것으로 풀이할 수도 있다. 가족계정을 통해 결제를 요청한 이용자 중 10대 비중은 21.8%, 20대는 33.9%에 달했고 대신해 결제해 준 이용자는 40대 37.5%, 50대 26.1%를 차지한 것으로 나타났다.]]></content>
    </entry>
</feed>