<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-09-19T17:35:19.500Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[브런치북 대상 수상작 '안녕하세요, 자영업자입니다'...자영업자 생존 분투기]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=381</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=381"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.331Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[제9회 브런치북 대상 수상작 ‘안녕하세요, 자영업자입니다’가 출간됐다. <br><br>사회적 거리두기 방역수칙이 발표될 때마다 마음을 졸이는 코로나 시대 한국 자영업자의 현실을 생생하게 담아낸 극사실주의 소설이다. 회사를 다니던 직장인이 장사를 시작하며 자신의 가게에 사활을 건 치열한 날들을 담았다. <br><br>언제 끝날지 알 수 없는 전염병 시대를 지나며 일상은 여러가지 변화를 맞이했다. 마스크를 쓰는 것이 익숙해졌고 거리두기 방침에 따른 집합금지 인원과 가게 영업시간 제한을 살피는 것이 일상화되었다. 사람들은 만나지 못했고, 학생들은 학교에 가지 못했으며, 직장인들은 재택근무에 돌입했다. <br><br>백신 접종이 본격화된 뒤로는 실내에 들어갈 때 백신 접종 여부를 의무적으로 알려야 하는 시기가 찾아왔다. 이후 돌파감염과 변이 바이러스의 출몰, 그리고 단계적 일상회복에 들어서기까지, 이 모든 지난한 과정을 전 세계가 나란히 거쳐왔다. <br><br>이 책은 금방 종식될지도 모른다고 기대했던 코로나19가 장기화되면서 모두가 비슷하고도 조금씩은 다른 모양으로 감내한 어려움과 불편을 살핀다. 그 중에서도 방역 조치에 따라 장기간 영업을 제한당하며 생계가 휘청거렸던 소상공인 자영업자에게 초점을 맞춘다. <br><br>주인공으로 이대한이라는 평범한 인물이 등장한다. 회사를 그만두고 막연히 생각만 해본 자영업을 시작하며 스터디 카페 '사장님'이 되지만 세상은 녹록하지 않다. 코로나19와 경기침체로 벼랑 끝에 내몰린 자영업자가 긴 시간 견뎌야 했던 외로움과 고통을 오롯이 담아낸 코로나 시대 한국 자영업자의 피 땀 눈물이 담긴 생존 보고서라 하겠다. <br><br>대한은 경험하지 못한 일상의 돌발들로 우여곡절을 겪지만 각박한 현실에서도 얻은 것은 '자영업자들은 모두가 마음을 튼 친구고 동료'라는 점이다. 힘든 때일수록 나란히 손잡고 나아가보려는 마음, 그 애씀이 내일로 나아가는 서로의 발걸음에 힘을 실어준다. 그 덕에 대한을 비롯한 자영업자들은 미끄러지고 넘어져도 다시 일어서기 위해 한번 더 용기를 낸다.<br><br>한편 문학동네와 협업한 KT잘나가게가 ‘안녕하세요, 자영업자입니다’ 도서 증정 이벤트를 진행한다. KT잘나가게 홈페이지에서 진행되는 이번 이벤트는 ‘상권 퀴즈’ 두개의 정답을 맞히는 이벤트로 정답을 적고 하단의 ‘응모하기’를 누르면 된다. 기간은 10월 6일(목)까지이며, 당첨발표는 이벤트 종료 후 당첨자에게 개별 연락할 예정이다. <br><br>이벤트 바로가기: https://jalnagage.kt.co.kr/event/?eventNo=E000009]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부-금융위-금감원, 중기·소상공인 위해 뭉쳤다 '금융문제 해결' 맞손]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=380</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=380"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.332Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 금융위원회, 금융감독원과 함께 '금융 현안 관련 중소기업‧소상공인 업계 간담회'를 개최했다. <br><br>중소기업과 소상공인의 금융 애로를 듣기 위해 중기부 장관, 금융위원장, 금융감독원장이 한자리에 모인 건 이번이 처음이다. 2020년 4월부터 시행 중인 코로나19 만기연장·상환유예의 연착륙 방안과 10월부터 시행될 예정인 새출발기금 등에 대해 현장 목소리를 듣고 이를 정책에 반영할 방침이다. <br><br>정부는 금융위원회, 금융감독원을 중심으로 전 금융권이 참여하는 '만기연장상환유예 연착륙을 위한 협의체'를 운영해왔다. 지난달 29일에는 만기 연장 연착륙 방안 중 하나로 최초의 소상공인 전용 채무조정 프로그램인 새출발기금 운영안이 발표된 바 있다.<br><br>새출발기금은 코로나19 사회적 거리두기 등 정부의 방역 조치에 협조하는 과정에서 빚을 늘렸다가 대출상환에 어려움을 겪는 소상공인 취약차주의 빚 상환 부담을 줄여주는 제도다.<br><br>이영 장관은 "정부 노력에도 고금리, 고환율, 고물가로 인한 어려움이 당분간 지속될 것으로 예상된다"며 "회의에 나온 업계 건의 사항은 면밀히 검토해 금융위, 금감원과 협력하겠다"고 말했다.<br><br>김주현 금융위원장은 “중소기업·자영업자들의 금융 애로 해소를 위해 고금리 부채 저금리 대환, 맞춤형 정책자금 지원, 새출발기금 등 맞춤형 금융지원방안을 마련했다”며 “중소기업·자영업자의 어려움을 면밀히 살펴 필요 시 추가 금융지원대책을 마련할 것”이라고 말했다. <br><br>한편 이날 간담회는 중소기업중앙회, 소상공인연합회, 전국상인연합회, 한국외식업중앙회, 한국수퍼마켓협동조합연합회 등 10개 협·단체 관계자가 참여했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, '폭우피해' 소상공인에 재난지원금 500만원 지급]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=379</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=379"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.333Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 추석 전까지 수해피해를 입은 소상공인 8804개소에 재난지원금 500만원을 지급한다고밝혔다.<br><br>서울시는 피해 소상공인이 하루빨리 영업을 정상화 할 수 있도록 기존 계획된 서울시 긴급복구비 및 정부지원금 외 예비비를 활용해 개소당 100만원을 추가한 총 500만원을 긴급 지원하기로 했다. 이번 지원금은 ▲긴급복구비(시비) 200만원 ▲서울시(추가)지원금 100만원 ▲중앙정부 지원금(국비70%~50%+시비9%~20%+구비18%~35%) 200만원을 합친 금액이다.<br><br>이를 위해 지난 달 8~31일까지 피해 소상공인으로부터 지원금 신청접수를 받았다. 이 중 구청장이 피해사실을 확인하는 등 지원 요건에 해당하는 소상공인 8804개소를 선정했다. 접수 결과 관악구가 2040개소로 가장 많았고 다음이 동작구(1895개소), 서초구(1538개소) 등의 순이었다.<br><br>풍수해 피해를 입은 서울소재 중소기업, 소상공인을 대상을 업체당 최대 2억원의 특별자금융자도 추진한다. 특별자금융자는 업체당 2억원 이내, 2% 고정금리며 1년 거치 4년 균등분활 또는 2년 만기 일시상환 중 선택할 수 있다. 피해 소상공인 대상 특별보증지원(100%, 2억원이내)과 중소기업육성자금 상환유예(1년이내) 또는 연장도 함께 진행한다.<br><br>매년 반복적으로 발생하는 자연재해 피해 보상을 위한 ‘소상공인 풍수해보험료’도 추가로 지원하기로 했다. 현재 풍수해보험은 정부가 보험료의 70%를 지원하고 있는데 여기에 추가로 최대 21%까지 지원해 소상공인의 부담을 줄인다는 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달앱 "자영업자 정산대금 830억 추석 전 조기 지급"]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=378</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=378"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.334Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달의민족을 운영하는 우아한형제들이 추석 연휴를 앞두고 자영업자들이 자금난을 겪지 않도록 830억원 규모의 정산대금을 조기 지급한다고 밝혔다.<br><br>현재 우아한형제들의 정산주기는 3영업일로 기존대라로면 추석연휴(9~12일)로 인해 오는 13일에 지급될 예정이지만 이를 앞당겨 오는 8일에 정산키로 했다. 다만 이번엔 전자지급결제대행(PG)사 도움 없이 배민 자체 보유 자금만으로 이뤄진다.<br><br>배민에 입점한 모든 가게(배달의민족, 배민1, 포장 주문 등)라면 조기 지급 대상으로, 일자별 정산 금액과 입금 일정은 배민셀프서비스 내 정산내역 항목에서 확인할 수 있다.<br><br>배민은 자영업자의 원활한 현금흐름을 위해 정산 시스템을 꾸준히 개선해왔다. 지난 2019년 4월 업계 최초로 일 정산 시스템을 구축한 데 이어, 지난해 10월 입금시간을 기존 오전 11시~오후 3시에서 오전 8시~오후 12시로 앞당겼다. 1월부턴 정산주기도 4영업일에서 3영업일로 단축했다.<br><br>최성길 우아한형제들 정산플랫폼팀장은 "추석 연휴로 늦어지는 매출 정산으로 사장님들이 자금 운용에 어려움을 겪지 않도록 올해도 조기 지급을 결정했다"며 "정산 시스템을 지속 개선하는 등 가게 운영을 돕기 위한 다양한 방안을 고민하고 실천할 것"이라고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[네이버, 배달시장 진출…11월 'N배달' 론칭]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=377</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=377"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.335Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[네이버가 소상공인(SME)의 배달비용 부담을 덜어주고자 배달 서비스 시장에 진출한다. <br><br>네이버는 지역 음식점을 운영 중인 소상공인 및 자영업자를 위한 ‘N배달 서비스’를 론칭할 계획이다. N배달 서비스가 출시되면 기존에 제공하고 있던 네이버 예약과 주문 서비스 등이 배달 서비스에 연동되는 것으로 이용자는 네이버 지도를 통해 지역 내 소상공인 사업자의 음식을 배달 받을 수 있다.<br><br>네이버 예약의 경우 스마트 플레이스 내 지역 소상공인의 사업장 예약이 가능하게 만들어놓은 서비스다. 주로 음식점 및 미용실, 팬션 등에서 이용하고 있다. 주문 서비스는 지역 음식점에서 QR코드를 통해 주문을 하거나 네이버 지도 애플리케이션(앱)에서 픽업 주문을 진행하면 바로 주문 정보가 해당 사업체로 들어가는 기능이다. 간편 주문 서비스의 경우 네이버가 다양한 배달 플랫폼 및 일부 외식 프랜차이즈사와 주문 전산을 연동해 주문이 발생할 경우 주문정보를 넘겨주는 방식이다.<br><br>업계 관계자에 따르면 네이버는 배달앱 연동 개발을 완료했으며 오는 11월 서비스를 선보일 것으로 예상된다. N배달 서비스 배달은 생각대로가 맡을 것으로 보인다. 생각대로는 2020년 네이버로부터 400억원을 투자받아 지분의 10.3%가 네이버 소유다. 아울러 생각대로의 모회사였던 인성데이타는 국내 퀵서비스 분야 시장 점유율이 약 80%에 달하며 월 1300만건 이상의 배달 주문을 수행하는 등 배달 및 퀵 시장에서의 점유율이 독보적이다.<br><br>이 외에도 업계에서는 바로고 또한 배달 사업자로 선정될 것이라는 의견이 나오고 있다. 바로고가 2020년 5월 모아콜을 인수하며 수도권 지역에서 배달 서비스 강세를 보이고 있기 때문이다. 인수 후 바로고의 월 평균 주문 건수는 1000만건에서 1700만건으로 뛰었다. 물량을 빠르게 소화해야 하는 배달업 특성상 라이더 수와 평균 주문 건수는 주요 고려 대상이다.<br><br>네이버가 이같이 배달 사업에 뛰어드는 이유는 배달 시장이 지속 성장하고 있기 때문이다. 통계청에 따르면 음식 배달 시장 규모는 25조6783억원으로, 2019년 9조7365억원과 비교해 2년 동안 2.6배 이상 성장했다. 모바일인덱스는 3대 배달앱인 배달의민족, 쿠팡이츠, 요기요 분기별 이용자 수가 매 분기 약 10% 증가율을 기록하며 올해 상반기 총 2억454만명이 이용한 것으로 집계했다.<br><br>N배달 결제 수단으로 활용될 네이버 페이 역시 소상공인을 위한 주요 지원 수단으로 활용될 전망이다. 네이버는 소상공인을 대상으로 네이버 페이는 영세 사업자에 한해 수수료 1.98%를 일률적으로 적용하고 있다.<br><br>네이버는 타 '배달' 서비스 사업자와 달리 스마트스토어를 통해 소상공인과의 직접적인 거래 경험을 다수 보유하고 있다는 점도 진출 과정에서 활용될 것으로 보인다. 스마트플레이스와 네이버 지도, 그리고 N배달이 연동되는 만큼 이를 기반으로 한 배달, 쇼핑 생태계가 연결될 것으로 보인다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[스타벅스, 소상공인 카페 100곳에 '우리 농산물 상생음료' 선봬]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=376</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=376"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.342Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[스타벅스코리아가 우리 농산물을 활용한 음료를 전국 소상공인 카페 100곳에서 판매한다.<br><br>스타벅스코리아는 스타벅스 지원센터에서 중소벤처기업부(장관 이영), 동반성장위원회(위원장 오영교), 전국카페사장협동조합(이사장 고장수)과 함께 상생음료 전달식을 진행했다. 상생음료는 동반성장위원회, 전국카페사장협동조합과 함께 제주 한라봉과 문경 오미자를 활용해 개발한 '한라문경스위티'다.<br><br>이번 상생음료는 지난 3월 스타벅스가 중소벤처기업부와 함께 진행한 스타벅스, 전국카페사장협동조합, 동반성장위원회 간 상생 협약의 일환으로 출시됐다. 우리 농산물과 지역 명칭을 음료명에 반영, 지역 농가와의 상생 의미도 담았다. 출시 전 소상공인과 함께 진행한 품평회에서도 음료가 가진 의미와 맛에서 긍정적인 평가를 받았다.<br><br>스타벅스는 한라문경스위티를 소상공인 카페 100곳에 선보이고, 소상공인 카페에 관련 원부자재를 지원한다. 음료 가격은 3900원이다. 5만잔 한정 판매된다.<br><br>조 차관은 “스타벅스가 경쟁관계인 소상공인과의 상생을 약속하고, 이를 이행하는 최초 사례”라며 “이 같은 모범사례를 적극적으로 발굴하겠다"고 말했다.<br><br>한편, 스타벅스는 2020년 중기부와 업무 협약을 맺고 중년층 소상공인의 재기를 위한 취업이나 카페 재창업을 지원하는 상생 프로그램 등을 지속적으로 운영하고 있다. 상생 협약의 일환으로 진행하고 있는 ‘스타벅스 리스타트 지원 프로그램’을 통해 83명은 별도의 선발과정을 거쳐 스타벅스 바리스타로 채용됐다]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[새출발기금 공개...코로나 피해 소상공인 자영업자 재기 지원 '10월 신청']]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=375</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=375"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.739Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[자영업자·소상공인 전용 채무조정 프로그램인 ‘새출발기금’이 베일을 벗었다. <br><br>금융위원회는 코로나 피해 상인들의 잠재부실 확대를 막고 부실이 발생한 차주에게 신용 회복과 재기의 기회를 주기 위해 채무조정 제도를 마련했다.<br><br>새출발기금 시작 전부터 과도한 원금 감면 등 도덕적 해이 논란이 컸던 만큼 금융당국은 부채가 자산을 넘는 신용대출에 한해서만 원금 조정을 하는 등 도덕적 해이 가능성을 최소화했다. <br><br>채무조정이 필요한 자영업자·소상공인은 10월부터 온라인 플랫폼 또는 오프라인 현장 창구를 통해 새출발기금을 신청할 수 있다. 90일 이상 연체된 부실 차주에 대해선 금융회사가 새출발기금에 채권 매각 신청이 가능하다. 신용대출 가운데 자산보다 많은 순 부채에 대해 60∼80%의 원금 조정을 지원하고 이체·연체 이자를 감면한다. 이 외에 부실이 우려되는 차주에게는 원금조정이 지원되지 않지만, 영업 회복 속도에 맞춰 대출을 상환할 수 있도록 대출을 '만기는 길게, 금리는 낮게' 전환해준다. <br><br>금융위는 내년 10월까지 1년간 채무조정 신청을 접수하되 코로나19 재확산 여부, 경기여건, 자영업자·소상공인 잠재부실 추이 등을 감안해 필요 시 최대 3년간 운영할 계획이다.<br><br>새출발기금 채권 조정 신청 시 약 2주일 내 채무조정안이 마련되고 채권매입 등을 거쳐 2개월 내 채무조정 약정이 체결된다. 이후 차주들은 스스로 선택한 거치기간 및 상환일정에 따라 상환하면 된다.<br><br>새출발기금은 코로나19 피해를 본 개인사업자 또는 소상공인으로서 장기연체(90일 이상)에 빠진 ‘부실차주’와 근시일 내에 장기연체에 빠질 위험이 큰 ‘부실 우려 차주’를 대상으로 한다. <br><br>코로나19 피해 판단 기준은 사업자 대상 손실보전금 등 재난지원금, 손실보상금을 수령했거나 만기연장·상환유예 조치를 이용한 이력이 있는 차주다. 2020년 4월 이후 폐업한 차주도 포함한다. 중소벤처기업부의 손실보전금 지원대상 업종이 아닌 부동산 임대업, 전문직종 등은 지원대상에서 제외된다.<br><br>새출발기금으로 조정받을 수 있는 대출은 약 6500여 개 협약 금융회사가 보유한 사업자·가계, 담보·보증·신용대출 등 모든 대출이다. 대출 특성상 금융위가 협약을 체결한 6천5백 개 금융회사의 모든 대출이 해당하지만, 코로나 피해와 무관한 자산형성 목적의 가계대출 등은 지원에서 제외된다. <br><br>조정한도는 총 채무액 기준 담보 10억원, 무담보 5억원 등 총 15억원이다. 권 국장은 “현재 자영업가구의 평균 부채보유액이 1억2000만원인 점을 고려할 때 대부분 자영업 차주는 충분히 대상이 될 것으로 보인다”고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[당정 '추석 성수품 가격 관리'…수해 소상공인에 최대 400만원 지급]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=374</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=374"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.739Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[국민의힘과 정부가 추석을 앞두고 주요 물품 가격을 1년 전 수준으로 관리하고 수해 소상공인에게 최대 400만 원을 지급하기로 했다. 2020∼2021년 중단했던 명절 연휴 기간 고속도로 통행료 면제 방안도 다시 검토하기로 했다.<br><br>당정은 국회 브리핑에서 “배추 사과 계란 고등어 등 20대 성수품 가격을 1년 전 수준에 근접하도록 관리할 계획”이라고 밝혔다. 이를 위해 역대 최대 규모인 23만 t의 성수품을 공급하고 650억 원 규모의 할인쿠폰을 지원하기로 했다. 할인쿠폰의 경우 대형마트나 전통시장에서 사용 가능하며, 20∼30%의 할인율로 1인당 최대 4만 원까지 혜택을 받을 수 있다.<br><br>또 최근 폭우로 인한 수해 지원 대책의 일환으로 피해 가구에 대한 재난지원금이 추석 전에 지급되도록 지방자치단체를 독려하고, 부족할 경우 중앙정부에서 선지급하는 방안도 검토하기로 했다. <br><br>특히 소상공인에 대해서는 지자체가 지원하는 재난지원금 외에 별도 국비를 활용해 최대 400만 원(지방정부 200만 원·중앙정부 200만 원)을 지급하기로 했다. 또 내년 소상공인 풍수해보험 예산은 금년 대비 40% 이상 대폭 증액을 추진하기로 했다. <br><br>지난해와 달리 올해 추석엔 다중이용시설 및 사적 모임 등에 대한 별도 제한이 사라진다. 의료 대응 체계도 동네 병·의원 대면진료와 지정병상·일반의료체계의 입원이 병행된다. 연휴 기간 국민들이 신속한 검사·진료와 처방을 받을 수 있도록 3천개소 이상의 '원스톱진료기관'을 운영하고, 의료상담센터도 평시 대비 80% 이상인 145개소를 운영할 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부, 재창업 기업 위해 서울보증보험과 업무협약 체결]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=373</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=373"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.743Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 서울보증보험과 재도약 기업을 지원하기 위한 업무협약을 체결했다고 밝혔다.<br><br>중기부는 지난 2015년부터 서울보증보험과 업무협약을 통해 중소벤처기업부 지원을 받은 재창업 기업, 사업전환 기업을 대상으로 이행·인허가에 필요한 보증을 2년간 최대 5억원까지 무담보로 지원해왔다.<br><br>그러나 기존의 업무협약은 중소벤처기업부의 정책자금 등을 받은 경우에만 후속적으로 서울보증보험의 지원을 받을 수 있어, 다양한 형태로 재도약을 추진하는 기업을 지원하기에는 한계가 있었다. 이에 중기부와 서울보증보험은 이번 업무협약을 통해 재도약을 추진하는 기업이라면 서울보증보험에서 제공하는 상거래 지원 서비스를 받을 수 있도록 지원대상을 확대한다.<br><br>이번 업무협약을 통해 중소벤처기업부는 불가피하게 폐업했으나, 이전 사업의 경험을 바탕으로 성공 가능성이 높은 우수한 재창업 기업을 지원할 계획이다.<br><br>중소벤처기업부는 올해 성실경영평가 심층평가를 신규로 도입해 기술 역량, 위기 대응 능력 등을 갖춘 우수한 재창업 기업을 선발해 정책자금, 연구개발사업 참여 시 우대혜택을 제공한다. 또한, 업무협약을 통해 서울보증보험은 재도약기업의 상거래에 필요한 이행보증과 기업역량 강화를 위한 교육·신용관리 서비스를 제공한다.<br><br>먼저 ‘SGI 에듀 파트너’를 통해 중소기업의 인재양성을 위한 교육서비스를 2년간 지원한다. ‘SGI 에듀 파트너’는 서울보증보험이 구축한 교육플랫폼으로, 중소기업 임직원을 대상 직무, 어학, 인문교양, 법정 교육 등 약 1만여 개의 교육 콘텐츠를 무상으로 제공하는 서비스다.<br><br>중소기업의 경영체질 개선을 위한 신용관리 서비스 등도 무상으로 1년간 제공한다. 신용관리 서비스는 거래처 기업정보와 신용정보 조회, 모니터링을 제공한다. ▲기업검색 ▲채권회수 지원 ▲공공입찰용 평가등급 수수료 할인 등 다양한 서비스도 이용할 수 있다.<br><br>노용석 중소벤처기업부 중소기업정책관은 “어려운 상황 속에서도 재도약을 추진하는 중소기업의 지원을 확대하게 돼 감사하다”며 “실패가 상처가 아닌 성공을 향한 소중한 자산이 될 수 있도록 서울보증보험과의 향후 협력을 확대하겠다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['배민사장님광장·당근사장님 학교'...사장님 위한 '노하우' 대방출]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=372</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=372"/>
        <updated>2022-09-01T04:08:52.746Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[주요 유통 플랫폼들이 운영하는 자영업자 대상 커뮤니티와 교육 프로그램이 정보 교환, 노하우 전수, 소통을 아우르는 소상공인 경쟁력 강화의 장(場)으로 발전하고 있다.<br><br>업계에 따르면 우아한형제들의 ‘배민사장님광장’이 가게 운영을 위한 노하우와 지원 정책 등 외식업에 대한 정보를 총망라하는 대표적인 웹사이트로 주목 받고 있다. 이곳에서는 그동안 우아한형제들이 배달의민족을 운영하면서 쌓은 통계를 기반으로 인사이트를 제공하는 ‘배민 트렌드’부터 배달·포장 노하우, 배민 어플리케이션 활용법 등을 제공한다. 이 커뮤니티는 이용자 범위를 기존 배민 입점 업체에서 외식업 종사자로 넓힐 계획이다. 이름도 ‘배민외식업광장’으로 바꾼다. 외식업 종사자라면 누구나 들어와 관련 정보를 볼 수 있도록 한다는 것이다. <br><br>배민사장님광장은 외식업 자영업자들의 ‘소통의 장’ 역할을 하고 있다. 외식업 종사자들이 서로의 이야기를 공유할 수 있도록 ‘투표·퀴즈’ 코너를 운영한다. ‘추석 연휴, 휴무 예정이세요?’, ‘브레이크타임에 가게 조명, 켜둬야 할까요?’ 등 자영업자라면 한 번쯤 해봤을 법한 고민에 대해 의견을 나눈다.<br><br>우아한형제들 관계자는 “급변하는 외식 업계에서 신뢰할 수 있는 양질의 정보는 경쟁력이 되고 있다”며 “외식업 자영업자들이 경쟁력을 강화하고 어려움을 해결할 수 있도록 최신 소식과 노하우를 엄선해 적시에 제공하겠다”고 말했다.<br><br>우아한형제들 뿐만 아니라 당근마켓도 로컬 마케팅 노하우를 전수하는 교육 프로그램 ‘찾아가는 당근사장님 학교’를 진행한다. 전문 교육을 이수한 디지털 전문 튜터가 직접 전국 각지의 동네 가게를 찾아가 당근마켓을 활용한 로컬 마케팅 노하우를 전수하는 교육 프로그램이다. 당근마켓에 따르면 이날까지 교육 신청을 받았는데 모집인원 1000명을 훌쩍 넘는 2000명 이상이 지원하며 자영업자들의 높은 관심을 받고 있다.<br><br>당근마켓 관계자는 “모바일 환경이 익숙치 않아 마케팅에 어려움을 겪고 있거나, 매장 운영이 바빠 온라인 교육을 챙겨 보지 못한 사장님들을 위해 준비했다”며, “기존 당근마켓이 제공하는 ‘당근사장님학교’ 온라인 교육을 찾아가는 오프라인 서비스로 확장했다”고 설명했다.]]></content>
    </entry>
</feed>