<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/</id>
    <title>KT 잘나가게 ─ 트렌드/이슈 ─ 소상공인뉴스</title>
    <updated>2022-09-20T06:06:31.585Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소상공인 마지막 '2분기' 손실보상, 9월 말부터 지급]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=387</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=387"/>
        <updated>2022-09-20T02:03:43.621Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[정부는 올해 4월 코로나19 방역 조치인 '사회적 거리두기'로 피해를 본 소상공인들에 손실보상금을 이달 말부터 지급한다고 밝혔다. <br><br>중소벤처기업부에 따르면 중기부는 '제28차 손실보상 심의위원회'를 열어 '2022년 2분기 손실보상 기준'을 의결했다. <br><br>손실보상금은 소상공인지원법(손실보상법)에 따라 방역조치 이행에 따른 손실금을 분기별로 지급 한다. 일회성 지원금인 '손실보전금'과는 다르다. <br><br>손실보상금 지원 대상은 ▲사회적 거리두기가 유지된 올해 4월 1∼17일에 집합금지 ▲영업시간 제한 ▲시설 인원제한 조치를 이행해 심각한 손실을 입은 중소기업이다. 지난 1분기와 동일하게 연매출 30억원 이하인 중기업도 지원 대상에 포함된다.<br><br>손실보상금은 코로나19 영향이 없었던 2019년 동월 대비 2022년 일평균 손실액에 방역조치 이행 기간과 보정률(100%)을 적용하는 방식으로 산정된다. 중기부는 2분기에는 4월 1∼17일에만 거리두기가 이어졌던 점도 산정하기로 했다. <br><br>거리두기 이행 기간은 1분기보다 짧지만 분기별 하한액은 100만원으로 유지한다. 앞서 6월 이미 2분기 손실보상금을 선지급 받았다면 해당 금액이 2분기 보상금에서 공제된다. 2분기 보상금 공제 이후 선지급금이 남는 경우라면 해당 금액은 선지급시 체결한 약정에 따라 1%의 초저금리 융자로 전환된다. 지난해 3·4분기와 올해 1분기 손실보상금 정산 결과 과세자료 오류 및 수정신고, 방역조치 위반 등으로 보상금액이 변경된 사업자에게는 차액을 추가로 지급하거나 상계한다.<br><br>사전 산정·검증, 시스템 구축 등 집행 준비가 완료되는 이달 말부터 2분기 손실보상금 신청 접수와 함께 지급한다. 거리두기 조치가 지난 4월 17일자로 끝난 만큼 보상금 지급은 현재로서는 이번이 마지막이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[올해 추석연휴, 알바 없이 일한 '나홀로' 자영업자 늘었다]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=386</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=386"/>
        <updated>2022-09-20T02:03:43.622Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[이번 추석 연휴 동안 직원 없이 가게를 운영한 '나홀로 사장'이 늘어난 것으로 나타났다. <br><br>아르바이트 전문 포털 알바천국에 따르면 기업회원 128명 중 '(연휴 기간) 혼자 근무한다'는 응답자는 전체의 24.8%를 차지했다. 이는 전년(11.6%) 대비 13.2%포인트 늘어난 수치다. 예년보다 매출 회복 기대로 명절 기간 가게 문을 연 사람이 늘어났으며 고물가와 아르바이트 구인난 등 자영업자들의 어려움은 여전한 실정이다. <br><br>아르바이트생은 주로 원하는 시간에 수익을 낼 수 있는 배달 플랫폼 등으로 몰리고 전반적으로 최저시급과 물가가 오르면서 아르바이트생 고용이 어려워진 영향도 있는 것으로 분석된다.<br><br>통계청 조사에서도 고용원 없는 자영업자 수는 전년 대비 지난 7월 0.6%포인트 늘어났고, 올해 들어서도 △1월 4124명 △2월 4143명 △3월 4176명 △4월 4241명 △5월 4316명 등 매월 증가 추세를 보였다.<br><br>추석에 매장을 운영하는 이유로 '조금이나마 수익을 창출하고자(38.3%·복수응답)'라는 답변이 가장 많았고, '추석 연휴가 대목이라서(25%)'가 그 뒤를 이었다. 또 전체 응답자의 52.3%가 '연휴 기간 매출·손님이 늘어날 것으로 예측한다'고 답했다.<br><br>반면 연휴 동안 가게를 운영하더라도 고물가 등으로 인해 코로나가 한창 유행이던 지난해와 매출이 크게 차이 나지 않는다는 자영업자들도 적지 않은 것으로 나타났다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[네이버, 로컬 중소상인 위한 '플레이스 쿠폰' 출시]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=385</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=385"/>
        <updated>2022-09-20T02:03:43.623Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[네이버가 로컬 중소상인(SME)을 위한 새로운 비즈니스 솔루션을 출시했다. 신규고객을 유치하거나 단골고객의 만족도를 높이는 데 활용할 수 있는 '플레이스 쿠폰'이다.<br><br>네이버 스마트플레이스에 내 가게 정보를 등록한 로컬SME는 ▲스마트콜 ▲네이버 예약 ▲네이버 주문 등 사업에 도움을 주는 다양한 솔루션을 무료로 사용할 수 있다. '플레이스 쿠폰'은 고객이 온라인과 오프라인에서 사용할 수 있는 쿠폰을 점주가 직접 발행하고 배포할 수 있는 마케팅 솔루션이다.<br><br>쿠폰의 종류로는 ▲할인쿠폰 ▲증정쿠폰 두 가지를 선택할 수 있다. 할인 금액이나 할인율, 증정상품의 정보는 직접 입력할 수 있다.<br><br>쿠폰 조건도 정할 수 있다. ▲가게에 방문하거나 ▲네이버로 예약하거나 ▲네이버 주문을 할 때 사용할 수 있도록 사용환경을 정하고, '3000원 이상 구매 시' 사용할 수 있는 쿠폰 등 사용조건도 설정 가능하다.<br><br>이렇게 발급한 쿠폰을 내 플레이스 페이지에 게재하면 고객이 다운로드해서 사용할 수 있다. 추후에는 사장님이 직접 내 가게 혜택을 받아보는 고객에게 '톡톡 마케팅 메시지'로 쿠폰을 전송할 수도 있게 된다.<br><br>톡톡 마케팅 메시지와 쿠폰 솔루션을 시작으로 스마트플레이스가 로컬SME의 영업 실무에 도움을 주는 비즈니스 플랫폼에서 더 나아가 SME가 성장을 가속하고 단골을 관리할 수 있는 '마케팅' 플랫폼으로도 성장시킬 계획이라고 네이버 측은 설명했다.<br><br>권혁상 네이버 스마트플레이스 리더는 "스마트플레이스는 한 발 더 나아가 SME의 성장을 가속할 수 있는 플랫폼"이라며 "장기적으로 가게 홍보, 리소스 절감, 마케팅, 전략 분석 등 로컬SME가 필요로 하는 모든 영역에서 도움을 줄 수 있는 플랫폼으로 나아갈 예정"이라고 말했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['배민사장님광장'에서 외식업 사장님과 고객 소통한다...'설문조사·댓글참여']]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=384</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=384"/>
        <updated>2022-09-20T02:03:43.625Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달의민족(이하 배민) 운영사 우아한형제들은 ‘배민사장님광장’ 사이트에 다양한 설문조사와 댓글을 통해 활발하게 의견을 나눌 수 있는 ‘참여광장’ 페이지를 오픈했다고 밝혔다.<br><br>참여광장에는 매일 새로운 설문조사가 게시되고, 외식업 소상공인들은 자유로운 투표와 댓글로 지혜와 지식을 나눌 수 있다.<br><br>예를 들면 ▲배달을 나갈 때 가장 신경 쓰는 것 ▲여름철 가장 효과적인 날벌레 퇴치 방법 ▲마감시간에 찾아온 단골손님의 응대 등 외식업주라면 누구나 공감할 수 있는 주제들이 설문조사로 올라와 있다. 사장님들은 이를 통해 여러가지 팁과 해결법을 묻고 답하며 소통할 수 있다.<br><br>앞서 ‘참여광장’에서는 추석을 앞두고 지난달 23일부터 9월7일까지 휴무 예정일에 대한 설문조사를 진행한 바 있다. 그 결과, 전체 사장님 응답자(2842명) 중 43.6%(1240명)가 ‘이번 추석 연휴에는 휴무가 없다’고 답했다. 이어 ‘추석 당일만 휴무’를 선택한 응답자도 전체의 35.7%(1016명)를 차지했다. ‘추석 연휴 모두 쉰다’고 한 응답자는 20.6%(586명)이었다.<br><br>설문 댓글에는 “동네 상권이다 보니 매년 명절 연휴 기간이 대목이라 쉬기 어렵다”, “오랜만에 가족들과 좋은 추억을 만들며 함께 한가위를 보내겠다”, “가게 오픈 후 처음으로 맞이하는 명절이라서 단축 운영을 하며 분위기를 보겠다” 등 외식업주의 다양한 의견이 이어졌다.<br><br>배민 관계자는 “상대적으로 짧은 연휴에 정상영업을 할지, 재충전의 시간을 가질지 사장님들이 고민중이신 것 같다”며 “추석 명절 특별한 계획을 세우고 계신 사장님은 배민 앱 내 가게 공지를 통해 연휴 동안 변경된 가게 운영시간 등을 안내한다면 고객 응대에 더 효과적일 것”이라고 조언했다.<br><br>우아한형제들은 ‘배민사장님광장’에 외식업 종사자들을 위한 양질의 정보와 콘텐츠를 강화해 급변하는 외식산업 환경에 맞춰 사장님들의 생각과 지혜를 교류할 수 있도록 고도화해 나갈 방침이다. 이에 배민은 지난 7월 ‘테이의 브레이크 타임’이라는 오디오 콘텐츠도 새롭게 선보였다.<br><br>단순히 정보 전달 기능을 넘어 사장님들의 소통 커뮤니티 성격을 강화한 결과, 올해 7월 말 기준 ‘배민사장님광장’ 사이트의 콘텐츠 이용자 수는 작년 10월 대비 187% 증가했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[명절 연휴 편의점 '의약품·택배' 매출 증가...'新생활플랫폼']]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=383</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=383"/>
        <updated>2022-09-20T02:03:43.626Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[올해 추석 연휴 기간 편의점의 안전 상비의약품, 택배 서비스 매출이 늘어난 것으로 나타났다.  <br><br>편의점업계에 따르면 CU는 명절 연휴 안전상비의약품 매출이 2018년에는 전년 대비 16.5%, 2019년에는 10.5% 각각 증가했다. 올해 설 연휴 기간에도 20.5% 매출이 늘었다.<br><br>지난 2020년에는 5.6% 늘어나는 데 그치고 2021년에는 8.1% 감소했지만 당시 코로나19 대유행 상황이었던 점을 고려하면 이때를 제외하고는 평균적으로 매년 전년 대비 매출이 두 자릿수 증가하는 셈이다. 명절 연휴에는 특히 소화제 매출이 증가하는 것으로 나타났다. 평소 전체 안전상비의약품 매출에서 소화제가 차지하는 비중은 20% 수준이지만 연휴 기간에는 35%까지 늘어난다.<br><br>CU의 'CU끼리택배' 명절 연휴 이용 건수는 전주 동기간 대비 2020년에는 125.3%, 2021년에는 194.5% 각각 늘었고 올해 설에도 231.7% 증가했다.<br><br>GS25에서도 지난해 추석 연휴 기간 안전상비약품의 매출이 122% 증가했다. 편의점에서는 명절 기간 택배 접수도 증가한다. 일반 택배사들의 택배 접수와 배송이 중단되면서 편의점 자체망을 이용한 택배 이용자가 늘기 때문이다.<br><br>GS25의 '반값택배' 역시 지난해 추석 연휴 기간 이용 건수가 전년 추석 대비 257% 늘었다.<br><br>편의점들은 추석을 혼자 보내는 소비자들을 겨냥해 매년 명절 음식으로 구성된 도시락도 내놓고 있다. 올해도 CU는 소갈비 도시락과 소고기 골동반 도시락을, 이마트24는 모둠전과 삼색나물, 잡채 등으로 구성된 '한가위한상도시락'을 내놨다. GS25 역시 비빔밥과 모둠전 등으로 구성된 '오색한가위도시락'을 판매하고 있다.<br><br>이밖에도 명절 연휴 기간 동안 편의점 현금자동입출금기(ATM) 이용이 늘어난 것으로 나타났다. 향후 편의점이 '생활 밀착 플랫폼'으로서 역할을 해낼 것으로 예상된다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[브런치북 대상 수상작 '안녕하세요, 자영업자입니다'...자영업자 생존 분투기]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=381</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=381"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.331Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[제9회 브런치북 대상 수상작 ‘안녕하세요, 자영업자입니다’가 출간됐다. <br><br>사회적 거리두기 방역수칙이 발표될 때마다 마음을 졸이는 코로나 시대 한국 자영업자의 현실을 생생하게 담아낸 극사실주의 소설이다. 회사를 다니던 직장인이 장사를 시작하며 자신의 가게에 사활을 건 치열한 날들을 담았다. <br><br>언제 끝날지 알 수 없는 전염병 시대를 지나며 일상은 여러가지 변화를 맞이했다. 마스크를 쓰는 것이 익숙해졌고 거리두기 방침에 따른 집합금지 인원과 가게 영업시간 제한을 살피는 것이 일상화되었다. 사람들은 만나지 못했고, 학생들은 학교에 가지 못했으며, 직장인들은 재택근무에 돌입했다. <br><br>백신 접종이 본격화된 뒤로는 실내에 들어갈 때 백신 접종 여부를 의무적으로 알려야 하는 시기가 찾아왔다. 이후 돌파감염과 변이 바이러스의 출몰, 그리고 단계적 일상회복에 들어서기까지, 이 모든 지난한 과정을 전 세계가 나란히 거쳐왔다. <br><br>이 책은 금방 종식될지도 모른다고 기대했던 코로나19가 장기화되면서 모두가 비슷하고도 조금씩은 다른 모양으로 감내한 어려움과 불편을 살핀다. 그 중에서도 방역 조치에 따라 장기간 영업을 제한당하며 생계가 휘청거렸던 소상공인 자영업자에게 초점을 맞춘다. <br><br>주인공으로 이대한이라는 평범한 인물이 등장한다. 회사를 그만두고 막연히 생각만 해본 자영업을 시작하며 스터디 카페 '사장님'이 되지만 세상은 녹록하지 않다. 코로나19와 경기침체로 벼랑 끝에 내몰린 자영업자가 긴 시간 견뎌야 했던 외로움과 고통을 오롯이 담아낸 코로나 시대 한국 자영업자의 피 땀 눈물이 담긴 생존 보고서라 하겠다. <br><br>대한은 경험하지 못한 일상의 돌발들로 우여곡절을 겪지만 각박한 현실에서도 얻은 것은 '자영업자들은 모두가 마음을 튼 친구고 동료'라는 점이다. 힘든 때일수록 나란히 손잡고 나아가보려는 마음, 그 애씀이 내일로 나아가는 서로의 발걸음에 힘을 실어준다. 그 덕에 대한을 비롯한 자영업자들은 미끄러지고 넘어져도 다시 일어서기 위해 한번 더 용기를 낸다.<br><br>한편 문학동네와 협업한 KT잘나가게가 ‘안녕하세요, 자영업자입니다’ 도서 증정 이벤트를 진행한다. KT잘나가게 홈페이지에서 진행되는 이번 이벤트는 ‘상권 퀴즈’ 두개의 정답을 맞히는 이벤트로 정답을 적고 하단의 ‘응모하기’를 누르면 된다. 기간은 10월 6일(목)까지이며, 당첨발표는 이벤트 종료 후 당첨자에게 개별 연락할 예정이다. <br><br>이벤트 바로가기: https://jalnagage.kt.co.kr/event/?eventNo=E000009]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[중기부-금융위-금감원, 중기·소상공인 위해 뭉쳤다 '금융문제 해결' 맞손]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=380</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=380"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.332Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[중소벤처기업부가 금융위원회, 금융감독원과 함께 '금융 현안 관련 중소기업‧소상공인 업계 간담회'를 개최했다. <br><br>중소기업과 소상공인의 금융 애로를 듣기 위해 중기부 장관, 금융위원장, 금융감독원장이 한자리에 모인 건 이번이 처음이다. 2020년 4월부터 시행 중인 코로나19 만기연장·상환유예의 연착륙 방안과 10월부터 시행될 예정인 새출발기금 등에 대해 현장 목소리를 듣고 이를 정책에 반영할 방침이다. <br><br>정부는 금융위원회, 금융감독원을 중심으로 전 금융권이 참여하는 '만기연장상환유예 연착륙을 위한 협의체'를 운영해왔다. 지난달 29일에는 만기 연장 연착륙 방안 중 하나로 최초의 소상공인 전용 채무조정 프로그램인 새출발기금 운영안이 발표된 바 있다.<br><br>새출발기금은 코로나19 사회적 거리두기 등 정부의 방역 조치에 협조하는 과정에서 빚을 늘렸다가 대출상환에 어려움을 겪는 소상공인 취약차주의 빚 상환 부담을 줄여주는 제도다.<br><br>이영 장관은 "정부 노력에도 고금리, 고환율, 고물가로 인한 어려움이 당분간 지속될 것으로 예상된다"며 "회의에 나온 업계 건의 사항은 면밀히 검토해 금융위, 금감원과 협력하겠다"고 말했다.<br><br>김주현 금융위원장은 “중소기업·자영업자들의 금융 애로 해소를 위해 고금리 부채 저금리 대환, 맞춤형 정책자금 지원, 새출발기금 등 맞춤형 금융지원방안을 마련했다”며 “중소기업·자영업자의 어려움을 면밀히 살펴 필요 시 추가 금융지원대책을 마련할 것”이라고 말했다. <br><br>한편 이날 간담회는 중소기업중앙회, 소상공인연합회, 전국상인연합회, 한국외식업중앙회, 한국수퍼마켓협동조합연합회 등 10개 협·단체 관계자가 참여했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서울시, '폭우피해' 소상공인에 재난지원금 500만원 지급]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=379</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=379"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.333Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[서울시가 추석 전까지 수해피해를 입은 소상공인 8804개소에 재난지원금 500만원을 지급한다고밝혔다.<br><br>서울시는 피해 소상공인이 하루빨리 영업을 정상화 할 수 있도록 기존 계획된 서울시 긴급복구비 및 정부지원금 외 예비비를 활용해 개소당 100만원을 추가한 총 500만원을 긴급 지원하기로 했다. 이번 지원금은 ▲긴급복구비(시비) 200만원 ▲서울시(추가)지원금 100만원 ▲중앙정부 지원금(국비70%~50%+시비9%~20%+구비18%~35%) 200만원을 합친 금액이다.<br><br>이를 위해 지난 달 8~31일까지 피해 소상공인으로부터 지원금 신청접수를 받았다. 이 중 구청장이 피해사실을 확인하는 등 지원 요건에 해당하는 소상공인 8804개소를 선정했다. 접수 결과 관악구가 2040개소로 가장 많았고 다음이 동작구(1895개소), 서초구(1538개소) 등의 순이었다.<br><br>풍수해 피해를 입은 서울소재 중소기업, 소상공인을 대상을 업체당 최대 2억원의 특별자금융자도 추진한다. 특별자금융자는 업체당 2억원 이내, 2% 고정금리며 1년 거치 4년 균등분활 또는 2년 만기 일시상환 중 선택할 수 있다. 피해 소상공인 대상 특별보증지원(100%, 2억원이내)과 중소기업육성자금 상환유예(1년이내) 또는 연장도 함께 진행한다.<br><br>매년 반복적으로 발생하는 자연재해 피해 보상을 위한 ‘소상공인 풍수해보험료’도 추가로 지원하기로 했다. 현재 풍수해보험은 정부가 보험료의 70%를 지원하고 있는데 여기에 추가로 최대 21%까지 지원해 소상공인의 부담을 줄인다는 계획이다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[배달앱 "자영업자 정산대금 830억 추석 전 조기 지급"]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=378</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=378"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.334Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[배달의민족을 운영하는 우아한형제들이 추석 연휴를 앞두고 자영업자들이 자금난을 겪지 않도록 830억원 규모의 정산대금을 조기 지급한다고 밝혔다.<br><br>현재 우아한형제들의 정산주기는 3영업일로 기존대라로면 추석연휴(9~12일)로 인해 오는 13일에 지급될 예정이지만 이를 앞당겨 오는 8일에 정산키로 했다. 다만 이번엔 전자지급결제대행(PG)사 도움 없이 배민 자체 보유 자금만으로 이뤄진다.<br><br>배민에 입점한 모든 가게(배달의민족, 배민1, 포장 주문 등)라면 조기 지급 대상으로, 일자별 정산 금액과 입금 일정은 배민셀프서비스 내 정산내역 항목에서 확인할 수 있다.<br><br>배민은 자영업자의 원활한 현금흐름을 위해 정산 시스템을 꾸준히 개선해왔다. 지난 2019년 4월 업계 최초로 일 정산 시스템을 구축한 데 이어, 지난해 10월 입금시간을 기존 오전 11시~오후 3시에서 오전 8시~오후 12시로 앞당겼다. 1월부턴 정산주기도 4영업일에서 3영업일로 단축했다.<br><br>최성길 우아한형제들 정산플랫폼팀장은 "추석 연휴로 늦어지는 매출 정산으로 사장님들이 자금 운용에 어려움을 겪지 않도록 올해도 조기 지급을 결정했다"며 "정산 시스템을 지속 개선하는 등 가게 운영을 돕기 위한 다양한 방안을 고민하고 실천할 것"이라고 설명했다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[네이버, 배달시장 진출…11월 'N배달' 론칭]]></title>
        <id>https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=377</id>
        <link href="https://jalnagage.kt.co.kr/trend/news/?trendCode=377"/>
        <updated>2022-09-15T02:11:05.335Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[네이버가 소상공인(SME)의 배달비용 부담을 덜어주고자 배달 서비스 시장에 진출한다. <br><br>네이버는 지역 음식점을 운영 중인 소상공인 및 자영업자를 위한 ‘N배달 서비스’를 론칭할 계획이다. N배달 서비스가 출시되면 기존에 제공하고 있던 네이버 예약과 주문 서비스 등이 배달 서비스에 연동되는 것으로 이용자는 네이버 지도를 통해 지역 내 소상공인 사업자의 음식을 배달 받을 수 있다.<br><br>네이버 예약의 경우 스마트 플레이스 내 지역 소상공인의 사업장 예약이 가능하게 만들어놓은 서비스다. 주로 음식점 및 미용실, 팬션 등에서 이용하고 있다. 주문 서비스는 지역 음식점에서 QR코드를 통해 주문을 하거나 네이버 지도 애플리케이션(앱)에서 픽업 주문을 진행하면 바로 주문 정보가 해당 사업체로 들어가는 기능이다. 간편 주문 서비스의 경우 네이버가 다양한 배달 플랫폼 및 일부 외식 프랜차이즈사와 주문 전산을 연동해 주문이 발생할 경우 주문정보를 넘겨주는 방식이다.<br><br>업계 관계자에 따르면 네이버는 배달앱 연동 개발을 완료했으며 오는 11월 서비스를 선보일 것으로 예상된다. N배달 서비스 배달은 생각대로가 맡을 것으로 보인다. 생각대로는 2020년 네이버로부터 400억원을 투자받아 지분의 10.3%가 네이버 소유다. 아울러 생각대로의 모회사였던 인성데이타는 국내 퀵서비스 분야 시장 점유율이 약 80%에 달하며 월 1300만건 이상의 배달 주문을 수행하는 등 배달 및 퀵 시장에서의 점유율이 독보적이다.<br><br>이 외에도 업계에서는 바로고 또한 배달 사업자로 선정될 것이라는 의견이 나오고 있다. 바로고가 2020년 5월 모아콜을 인수하며 수도권 지역에서 배달 서비스 강세를 보이고 있기 때문이다. 인수 후 바로고의 월 평균 주문 건수는 1000만건에서 1700만건으로 뛰었다. 물량을 빠르게 소화해야 하는 배달업 특성상 라이더 수와 평균 주문 건수는 주요 고려 대상이다.<br><br>네이버가 이같이 배달 사업에 뛰어드는 이유는 배달 시장이 지속 성장하고 있기 때문이다. 통계청에 따르면 음식 배달 시장 규모는 25조6783억원으로, 2019년 9조7365억원과 비교해 2년 동안 2.6배 이상 성장했다. 모바일인덱스는 3대 배달앱인 배달의민족, 쿠팡이츠, 요기요 분기별 이용자 수가 매 분기 약 10% 증가율을 기록하며 올해 상반기 총 2억454만명이 이용한 것으로 집계했다.<br><br>N배달 결제 수단으로 활용될 네이버 페이 역시 소상공인을 위한 주요 지원 수단으로 활용될 전망이다. 네이버는 소상공인을 대상으로 네이버 페이는 영세 사업자에 한해 수수료 1.98%를 일률적으로 적용하고 있다.<br><br>네이버는 타 '배달' 서비스 사업자와 달리 스마트스토어를 통해 소상공인과의 직접적인 거래 경험을 다수 보유하고 있다는 점도 진출 과정에서 활용될 것으로 보인다. 스마트플레이스와 네이버 지도, 그리고 N배달이 연동되는 만큼 이를 기반으로 한 배달, 쇼핑 생태계가 연결될 것으로 보인다.]]></content>
    </entry>
</feed>